Das Buch

Kurz bevor sie von den grausamen Soldaten des Jin-Reiches getötet werden, schließen die beiden Kung-Fu-Kämpfer Guo Xiaotian und Yang Tiexin einen Pakt: Für immer sollen ihre beiden noch ungeborenen Kinder einander in Treue verbunden sein. Während der Weg des Schicksals Yangs schwangere Frau an den Hof des Jin-Prinzen führt, verschlägt es Guos Frau in die weiten Steppen der Mongolei. Dort bringt sie ihren Sohn Guo Jing zur Welt, und die beiden finden Unterschlupf beim Clan des aufstrebenden Mongolenfürsten Dschingis Khan. Bald wird Guo Jing von den Sieben Sonderlingen des Südens, den besten Kung-Fu-Meistern Chinas, zum Kämpfer ausgebildet. Und kurz darauf findet sich der tapfere und gutherzige junge Krieger inmitten eines gewaltigen Abenteuers wieder, bei dem es um nichts Geringeres geht als das Schicksal Chinas selbst. Noch ahnt Guo Jing nicht, dass sein mächtigster Gegenspieler der von seinem verstorbenen Vater auserkorene Schwurbruder Yang Kang sein wird …

Die Legende der Adlerkrieger ist der Auftakt zu Jin Yongs großer Fantasy-Saga, die seit ihrem Erscheinen Generationen von Leserinnen und Lesern in ganz Asien begeistert hat und inzwischen zu den großen Klassikern der modernen chinesischen Literatur zählt.

»Voller Action und brillanter Figuren – Fantasy-Fans werden diesen Klassiker des Genres lieben!«

BOOKLIST

»Jin Yongs Werk begeistert seit Generationen Millionen von Lesern.«

BBC

Der Autor

Jin Yong wurde 1924 in Haining, China, geboren. Er studierte kurze Zeit an der »Zentralen Politischen Hochschule« in Chongqing und war anschließend als Übersetzer und Zeitungsredakteur tätig. 1955 veröffentlichte er seinen ersten Roman, dem noch viele weitere folgen sollten. Jin Yongs Hauptwerk Die Legende der Adlerkrieger hat sich über 100 Millionen mal verkauft, wurde mehrfach verfilmt sowie in zahlreiche Sprachen übersetzt und gilt in China als Meilenstein der Kung-Fu-Literatur. In Hongkong gibt es sogar ein eigenes Jin-Yong-Museum. Der Autor starb 2018 im Alter von 94 Jahren in Hongkong.

Vorwort

IM WALD DER KAMPFKUNST

Jin Yong und der Kung-Fu -Roman

»Jetzt darf aber auch ich mir einen Schluck gönnen!« Han Xiaoying, die Meisterin des Yue-Schwerts, stieß sich mit einem Bein ab, flog wie eine Schwalbe durch die Stube über den Kessel hinweg und tauchte im Flug kurz den Mund in den Schnaps, bevor sie elegant auf dem Fenstersims landete.

Es war einmal eine Gesellschaft von merkwürdigen, weisen und verschlagenen, schrulligen und schönen Männern und Frauen, die in der Welt der Kampfkünste – dem Jianghu  – zu Hause waren. Ihre Lehrer sind Meister ihres Fachs, und in ihrer Welt gibt es keine Klassenunterschiede, denn im Gegensatz zum korrupten Staatsapparat fühlen sie sich dem einfachen Volk verpflichtet und ihre Handlungen werden von moralischen Werten wie Gerechtigkeit, Treue und Ehre geleitet. Doch auch unter ihresgleichen lassen Stolz, Eitelkeiten und Rivalitäten die hehren Ziele leicht vergessen, und überall im »Kampfwald« Wulin lauern unwägbare Gefahren und Intrigen. Die rebellischen Kung-Fu-Krieger bezwingen ihre Gegner jeder auf seine Art, mal mit magischer Schwebekunst, mal mit einer Atemtechnik, die ihnen einen natürlichen Panzer verleiht, oder mit geheimen Giftwaffen. Und sie verfügen über unzählige Kampfformen wie die Kunst der goldenen Gans , die Berge zerteilende Hand oder Aufsteigender Phönix und tanzender Drache . Sie alle möchten den Schlüssel zur Unbesiegbarkeit finden, ein verschollenes Buch mit dem Titel Der Wahre Weg der Neun Yin .

Willkommen in der Welt von Jin Yong, dem meistgelesenen chinesischen Schriftsteller unserer Zeit. »Leider zu populär für den Nobelpreis« schrieb ein Hongkonger Kritiker in einem Nachruf, als Jin Yong 2018 starb, und zahlreiche bekannte Gesichter von Jackie Chan bis Jack Ma reihten sich in die endlose Schlange der Kondolierenden ein. Seit 1948 lebte der 1924 in Haining geborene Roman- und Drehbuchautor, Journalist und Verleger in der ehemaligen britischen Kronkolonie. Das Hongkong Heritage Museum hat Jin Yong und seinen Romanfiguren schon zu Lebzeiten eine eigene Abteilung gewidmet – natürlich direkt neben der für die Kung-Fu-Legende Bruce Lee.

Jin Yong war unbestritten der größte Kung-Fu-Autor aller Zeiten. Wer sein berühmtestes Werk, die immer wieder neu verfilmte Legende der Adlerkrieger liest, versteht, warum diese Romanserie als Meilenstein des Genres gilt. Denn bei Jin Yong geht es um sehr viel mehr als fliegende Tritte und lähmende Schläge. Seine Figuren sind stets auf der Suche nach Selbstvervollkommnung und dabei auf liebenswerte Weise niemals unfehlbar. In ihren besten Momenten trinken sie entspannt im Schwebeflug einen Schluck guten Weins aus einem Riesenkrug, rezitieren dabei Gedichte und scheren sich keinen Deut um Regeln und Ruhm. Guo Jing, der Held des ersten Bandes, den wir auf seinem abenteuerlichen Lebensweg begleiten, ist weder besonders gescheit noch besonders geschickt, aber tapfer und treu wie kein Zweiter. Er stellt seinen Begriff von Ehre über alle politischen oder pragmatischen Ziele und interessiert sich allein für das Wohlergehen des Volkes. Die Loyalität gegenüber seinem mongolischen Ziehvater Dschingis Khan endet erst dann, als es darum geht, das Leben Unschuldiger zu retten. Eines Tages wird er zu ihm sagen: »Schon immer werden nur diejenigen Helden von ihren Zeitgenossen bewundert und von ihren Nachfahren vermisst, die das einfache Volk geliebt und beschützt haben. Wer viele Menschen tötet, ist für mich noch lange kein Held.«

Zunächst haben diese aufmüpfigen Helden des Jianghu, der »Welt der Flüsse und Seen«, so die wörtliche Bedeutung, sicher einiges gemeinsam mit gewissen berühmten Galliern oder Robin Hoods fröhlichen Gesellen. Aber sie verfügen nicht nur über ein unendlich größeres Repertoire an Kampfkunst mit und ohne Waffen. Was Jin Yongs Epos zu großer Weltliteratur macht, ist zum einen seine sprachmächtige und kreative Verbindung fiktiver Charaktere und Legenden mit historischen Figuren und Ereignissen. Dazu gehören die fantasiereiche Erfindung und Beschreibung einer Fülle von Kampftechniken und die Zusammenführung sämtlicher Mythen rund um die Kampfkunst. Die Legende der Adlerkrieger bewegt sich von einer detailreichen Beschreibung zur nächsten, dabei ist jeder Kampf anders, der Leser wird durch immer neue Tricks und Wendungen überrascht. Der überwiegende Teil der vielen Kampfkunstschulen, die in den Adlerkriegern eine Rolle spielen, ist von Jin Yong frei erdacht, genauso wie beneidenswerte übernatürliche Fähigkeiten wie die Schwebetechnik Qinggong oder die Lähmung des Gegners durch einen Schlag auf die Nervenpunkte . Keine Erfindung Jin Yongs hingegen ist die Unterscheidung zwischen der äußeren, auf Techniken basierenden Kampfkunst Waigong, die von buddhistischen Mönchen wie den Shaolin überliefert worden ist, und der inneren Kampfkunst Neigong der daoistischen Wudang-Schule, bei der die richtige Handhabung der Lebensenergie Qi die Grundlage für das wahre Kung-Fu bildet.

Zum anderen gelingt es Jin Yong gerade durch die Allgegenwart der buddhistischen und daoistischen Philosophie in seinem Werk, einen anderen Blick auf die chinesische Geschichte zu werfen und den chinesischen Nationalgedanken neu zu definieren. Auch wenn die politischen Geschicke des Kaiserreichs und die Wiedereroberung verlorener Gebiete den historischen Rahmen der Adlerkrieger bilden, werden in Jin Yongs Welt die eigentlichen Grenzen Chinas durch den von Mythen und Legenden untermauerten Ehrenkodex der Gegengesellschaft Jianghu bestimmt. Die Chinesen bilden hier keine nationale Einheit, sondern eine bunte, zuweilen in alle Winde verstreute Kulturgemeinschaft, die sich ihrer Dichtung, Kalligrafie, Medizin, Kochkunst, ihrer Waffen und natürlich der Kampfkunst rühmt und sich darin eint. Eine Referenz an diese Traditionen steckt auch in der Verwendung einer eigenen Kunstsprache, die Anleihen beim klassischen Chinesisch nimmt und muttersprachlichen Lesern und Leserinnen als typischer Jin-Yong-Sound vertraut ist.

Die chinesische Geschichte als Kung-Fu-Drama wird bei Jin Yong zu einer Geschichte der Freiheit. Historisch betrachtet hatten während der Song-Dynastie (960–1279) , in der dieser Roman spielt, Buddhismus und Daoismus an Bedeutung verloren. An ihre Stelle rückte der Neokonfuzianismus mit seiner streng hierarchischen und patriarchalischen Ordnung. In dieser Zeit kam auch der brutale Brauch auf, jungen Mädchen die Füße so abzubinden, dass der Fuß verkrüppelte und dem Schönheitsideal kleiner »Lotosfüße« entsprach. In der Welt der Adlerkrieger dagegen sind Frauen und Männer gleichberechtigt. Jin Yongs Heldinnen haben keine Lotosfüße und kämpfen mindestens so formidabel, gewitzt oder grausam wie ihre männlichen Mitstreiter oder Gegner. Der sture und geradlinige Guo Jing wird erst durch die Liebe der klugen und frechen Huang Rong zum Helden. Und auch diese Liebe setzt sich über alle Grenzen hinweg – so wie die Liebe des titelgebenden Adlerpaars, ein Sinnbild der Freiheit, das der Handlung in der Mitte des ersten Buches eine neue Wendung gibt.

Die Geschichte spielt zu Beginn des 13. Jahrhunderts in der südlichen Song-Zeit. Kaiser Qinzong hatte die nördliche Hälfte seines Großreichs kampflos einer fremden Macht überlassen und China damit zu einem Vasallenstaat degradiert, und auch seine Nachfolger kümmerten sich wenig um die Geschicke ihres Volks und gaben sich lieber einem ausschweifenden Lebensstil hin. Die Handlung der Adlerkrieger setzt zwei Generationen später zur Regierungszeit des Kaisers Ningzong (1194–1224) ein. Wir lernen zwei Männer kennen, Guo Xiaotian und Yang Tiexin, die sich Bruderschaft geschworen haben und als Bauern in einem Dorf unweit der Hauptstadt des südlichen Song-Reichs leben.

Auch Guo Xiaotian und Yang Tiexin fühlen sich der Welt des Jianghu verbunden und teilen ihren Hass auf das korrupte Kaiserhaus und den Wunsch nach Gerechtigkeit für das einfache Volk. Aus ihrer schicksalhaften Begegnung mit einem großen Meister der Kampfkunst dieser Gegenwelt, dem daoistischen Mönch Qiu Chuji, entspinnt sich die turbulente Handlung des Romans. Im Mittelpunkt des ersten Bandes steht der Lebensweg der beiden Kinder von Guo Xiaotian und Yang Tiexin, die jeweils unter fremden Völkern des Nordens aufwachsen. Zunächst sieht es nicht so aus, als ob sie das Versprechen ihrer Väter, dereinst Schwurbrüder zu werden und die Schmach ihrer Nation wiedergutzumachen, einlösen werden. Wäre da nicht die Wette zwischen dem daoistischen Mönch und einer Bande von Kampfkünstlern, die als die Sieben Sonderlinge des Südens bekannt sind …

Zum ersten Mal können nun auch deutsche Leserinnen und Leser sich auf dieses wilde und poetische Kung-Fu-Abenteuer einlassen und mitfiebern, wenn eine Handvoll Meister dieser Kampfkunst über das Schicksal eines Großreichs entscheidet.

Karin Betz

1

Ein folgenreicher Schneesturm

Tag um Tag und Nacht um Nacht schwollen die weiten Wasser des Qiantang an, rauschten vorbei an einem Dorf namens Niu unweit der Hauptstadt Lin’an und ostwärts bis zum Meer. An jenem heißen Augusttag leuchteten die Blätter der hohen Talgbäume an seinem Ufer flammend rot. Das Gras rings um das Dorf färbte sich bereits gelb, und die Bäume warfen in der untergehenden Sonne lange Schatten auf das öde Land. Um die zwei großen Pinien auf dem Marktplatz scharten sich die Dorfleute, Frauen, Männer und Kinder, wo sie gebannt den Geschichten eines hageren älteren Mannes lauschten.

Jener Mann schien um die fünfzig Jahre alt und trug eine lange Kutte, die einmal schwarz gewesen sein musste, ihm jedoch nun in verwaschenem Blaugrau um den Leib schlotterte. Schon hörte man ihn mit den Birnenhölzern klappern und mit dem Bambusstock in seiner Linken rhythmisch die Sanduhrtrommel schlagen. Dazu sang er:

Die Pfirsichbäume, besitzerlos, öffnen ihre Blüten.

Die Tabakfelder, brach und weit, locken die Krähen.

An alten Brunnen inmitten verfall’ner Mauern,

Sah man einst Familien zusammenstehen.

Wieder schlug der Geschichtenerzähler seine Hölzer aufeinander und hob an: »Dieses Lied handelt von der Zeit nach dem Krieg, als die Dörfer vernichtet und die Familien auseinandergerissen waren. Heute sollt ihr von der Familie Ye hören, Vater, Mutter, Sohn und Tochter, die durch die Invasion der Jin getrennt wurden und erst nach vielen Jahren und verschlungenen Pfaden glücklich wieder vereint waren und in ihr Heimatdorf Weizhou zurückkehrten. Das Dorf allerdings fanden sie von den Truppen der Jin zu Schutt und Asche niedergebrannt. Nichts anderes blieb den Yes übrig, als nach Kaifeng zu gehen und dort einen Neuanfang zu wagen. Wie heißt es doch: Immerfort drohen Unwetter vom Himmel, immerzu ist der Mensch von Unheil bedrängt.

Kaum in Kaifeng angekommen, traf die bedauernswerte Familie auf Soldaten der Jin. Der Blick des Kommandanten fiel sogleich auf die Tochter der Yes, die zu einer hübschen jungen Frau herangereift war. Flugs sprang er vom Pferd und schnappte sie sich. Höhnisch lachend warf er sie über seinen Sattel und rief: ›So, junge Frau, du kommst mit mir und wirst dich um meine alte Mutter kümmern.‹ Sie strampelte und versuchte verzweifelt, sich dem Soldaten zu entwinden. ›Gehorchst du nicht, dann töte ich deine Familie!‹, fuhr der Soldat sie an und versetzte ihrem Bruder einen solchen Hieb mit seinem Wolfzahnknüppel, dass er ihm den Schädel spaltete und der Arme sogleich sein Leben aushauchte. Das Jenseits empfängt eine arme Seele, das Diesseits ist eines jungen Menschen beraubt.

Der alte Ye und seine Frau warfen sich schluchzend über den Leichnam ihres Sohnes, doch der Anführer holte abermals mit seinem Wolfszahnknüppel aus und schlug auch die Eltern tot. Die Tochter heulte und flehte nicht mehr und sagte nur: ›Lasst ab, Herr Kommandant, ich komme mit Euch.‹ Der Kommandant freute sich, seinen Willen zu bekommen. Kaum hatte er sie aber losgelassen, schnappte sich die junge Frau sein Schwert, zog es aus der Scheide und hielt es ihm zornig vor die Brust. Der Kommandant war jedoch ein geschickter Kampfkünstler und hatte nicht umsonst viele Gefechte für sich entschieden. Allein mit der Kraft seines Atems stieß er sie so heftig von sich, dass sie zu Boden stürzte. ›Elendes Weibsstück!‹, schrie er.

Schon hatte die Tochter der Yes sich mit dem Schwert die Kehle durchgeschnitten. Die Beklagenswerte! Schön wie die Blumen und das Mondlicht wanderte die untröstliche Seele hinter die neun Quellen. «

Singend und erzählend schlug der Mann die Sanduhrtrommel mit dem Bambusstock im Takt. Das gebannt lauschende Volk begleitete seine Worte in einem Chor von Zähneknirschen, Wutgeschrei und tiefen Seufzern.

»Hört mich an, ihr Leute, und merkt euch gut:

Wer ein Mensch ist, sieht auf and’re nicht herab,

aber zu den Göttern sieht er auf;

Wenn böse Taten nicht vergolten werden,

frisst auf Erden

bald der Mensch den Menschen auf.

Die Truppen der Jin haben das Reich unserer großen Song-Dynastie erobert, gemordet und gebrandschatzt, vergewaltigt und geplündert, jede erdenkliche Untat verübt. Doch wer wird diese Untaten für uns rächen? Niemand als die Hüter unseres eigenen Reiches tragen Schuld daran. Als hätte China nicht genug Soldaten, die gegen die Invasoren kämpfen könnten! Doch kaum stehen sie ihnen gegenüber, ergreifen die Mächtigen die Flucht und überlassen uns arme Bauern unserem Schicksal. Im Norden des Landes hat viele Familien das gleiche Schicksal ereilt wie das der unglücklichen Familie Ye. Ihr hier im Süden , verehrte Zuhörer, lebt dagegen im Paradies. Doch was, wenn die Jin eines Tages auch euch überfallen? Wer wäre nicht lieber ein Hund in Friedenszeiten als ein Mensch in Zeiten des Kriegs?

Der euch heute die Geschichte von der sittsamen Tochter der Yes zu Gehör gebracht hat, heißt Fünfzehnter Zhang mit Namen und dankt für eure geschätzte Aufmerksamkeit!«

Noch einmal schlug der Geschichtenerzähler kräftig die Birnenhölzer aufeinander, dann ließ er einen Holzteller herumgehen. Die Dorfleute legten ein paar Münzen darauf, die er dankend einsteckte. Dann packte er seine Sachen zusammen.

Als die Menge auseinandergegangen war, trat ein ungefähr zwanzigjähriger Mann auf ihn zu und sprach ihn mit einem deutlich nordchinesischen Akzent an: »Darf ich fragen, Fünfzehnter Zhang, ob Ihr gerade aus dem Norden gekommen seid?«

Zhang musterte den hochgewachsenen Mann mit den buschigen Augenbrauen und den großen Augen von oben bis unten. »So ist es.«

»Dürfte ich Euch dann auf einen Schluck einladen?«

»Ich kann mich doch nicht von einem wildfremden Menschen einladen lassen.«

»Nach ein paar Bechern sind wir uns nicht mehr fremd«, lächelte der junge Mann. »Wenn ich mich vorstellen darf: Ich heiße Guo, mein Vorname lautet Xiaotian. Und das hier ist mein Freund Yang Tiexin«, sagte er und deutete auf einen Mann mit auffallend heller Haut neben ihm. »Wir haben gerade Eure Geschichte gehört und möchten uns für den gelungenen Vortrag bedanken. Allerdings hätten wir ein paar Fragen dazu.«

»Nur zu, fragt! Es freut mich, dass uns das Schicksal heute zusammengeführt hat.«

Die drei machten sich auf den Weg zur Dorfschenke, die von einem Krüppel namens Qu San geführt wurde, der ihnen auf Krücken zwei Krüge warmen Reisschnaps servierte, dazu geröstete Saubohnen, gesalzene Erdnüsse, getrockneten Tofu und halbe hundertjährige Eier. Dann ließ er die drei Männer allein, hockte sich auf einen Schemel an der Tür und betrachtete die untergehende Sonne am Horizont.

Guo Xiaotian schenkte dem alten Zhang Schnaps ein und schob ihm die Teller hin. »Prost! Hier auf dem Land bekommen wir nur am zweiten und am sechzehnten Tag des Monats Fleisch zu kaufen, bitte verzeiht, wenn ich Euch nichts anderes zum Schnaps anbieten kann.«

»Keine Sorge, mir ist der Schnaps genug. Sagt, dem Tonfall nach kommt Ihr aus dem Norden, nicht wahr?«

»Aus Shandong. Uns wurde die Barbarei der Jin zu viel, weshalb wir vor drei Jahren in den Süden geflohen sind. Der freundliche Menschenschlag hier gefiel uns, also sind wir geblieben. Ihr habt vorhin gesagt, das Leben im Süden sei ein Paradies, solange die Truppen der Jin nicht auch hier einfallen. Glaubt Ihr etwa, die Jin könnten bald den Jangtse überqueren?«

»Ach«, stöhnte Zhang, »der Süden ist voll von Schönheiten und üppig gedeihenden Landschaften, der Reichtum liegt im Vergleich zum Norden förmlich auf der Straße. Warum sollten die Jin nicht eines Tages danach greifen wollen? Ob sie es tun werden oder nicht, hängt aber weniger von denen ab als von unseren werten Regenten am Hof in Lin’an.«

»Wie kommt Ihr denn darauf?«, fragten Guo Xiaotian und Yang Tiexin wie aus einem Mund.

»Wir Chinesen sind dem Volk der Jurchen an der Zahl weit überlegen. Würde sich der Hof dazu entschließen, ihnen ein Heer aus anständigen und treuen Soldaten entgegenzustellen, hätten die Jurchen keine Chance. Drei nutzlose Kaiser, Qinzong, Gaozong und ihr Vater Huizong, haben ihnen den Norden kampflos überlassen und unser Land in die Hände korrupter Beamter gelegt, die das Volk schikanieren. Die tapferen Generäle dagegen, die für ihr Land einstanden, haben sie eingesperrt und ihnen die Köpfe abgeschlagen. Auf beiden Händen haben sie den Jin unser blühendes Land dargeboten, und die haben das Geschenk bar jeder Demut angenommen und wissen es nicht zu schätzen. Wenn das so weitergeht, werden die korrupten Hofbeamten noch vor den Jin niederknien und sie um die Invasion bitten!«

»Genau so ist es!« Guo Xiaotian schlug mit der Hand so heftig auf den Tisch, dass die Trinkschalen, Teller und Essstäbchen tanzten.

»Huizong hatte nichts anderes im Sinn, als die Unsterblichkeit zu suchen«, fuhr Zhang Shiwu fort. »Die Staatsgeschäfte überließ er dem nutzlosen Cai Jing und diesem verkommenen Wang Yu, die nur die Steuern erhöhten, den faulen Speichelleckern Tong Guan und Liang Shichen und Gao Qiu und Li Bangyan, die zu nichts taugten, als dem Kaiser Konkubinen zuzuführen. Der Kaiser selbst verbrachte seine Zeit damit, Mönche zum Zweck der spirituellen Erleuchtung aufzusuchen und seltenes Gestein zu sammeln. Und als die Jin einfielen, verkroch er sich wie eine Schildkröte unter ihrem Panzer und überließ den Thron seinem Sohn Qinzong.

Wie Ihr wisst, verteidigte der dem Kaiser treu ergebene General Li Gang die Hauptstadt Kaifeng erfolgreich gegen die Truppen der Jin, die daraufhin den Rückzug antraten. Doch wie hätte er ahnen können, dass Qinzong den bösen Gerüchten korrupter Hofeunuchen Glauben schenken würde! Nicht nur, dass der Kaiser den erfahrenen und tapferen Li Gang unehrenhaft entließ, er ersetzte ihn durch einen Scharlatan, der sich als Kämpfer von Himmels Gnaden ausgab und behauptete, die Stadt mithilfe übernatürlicher Kräfte verteidigen zu können. Von wegen ›übernatürliche Kräfte‹! Wen wundert es, dass die Hauptstadt verloren war und sowohl Huizong als auch Qinzong von den Jin als Geisel genommen wurden? Auch wenn diese beiden Trottel es gewiss nicht besser verdient hatten, schließlich haben sie heilloses Unglück über das unschuldige Volk gebracht.«

Guo Xiaotian und Yang Tiexin lauschten Zhangs Worten mit wachsendem Unmut. »Wir haben natürlich davon gehört«, sagte Guo Xiaotian. »Von dem schändlichen Verrat an Li Gang, meine ich. Aber was diesen Scharlatan und seine ›Armee der übernatürlichen Kräfte‹ angeht, hielt ich das, ehrlich gesagt, für ein Gerücht oder einen schlechten Scherz.«

»Es ist die reine Wahrheit«, sagte der alte Zhang. Yang Tiexin kannte die Geschichte ebenfalls. »Immerhin hatte sich Fürst Kang danach in Nanjing zum Kaiser erklärt, und er hatte so fähige Generäle wie Han Shizhong und Yue Fei unter sich. Hätte er sofort einen Gegenangriff gen Norden geführt, wäre es ihm vielleicht nicht gelungen, ganz Nordchina zurückzuerobern, aber wenigstens die Hauptstadt Kaifeng. Doch dieser Verräter Qin Hui musste sich unbedingt bei den Jin einschmeicheln und ließ auf ihr Geheiß hin den beliebten General Yue Fei umbringen.«

Der alte Zhang schenkte allen dreien eine Schale Schnaps ein und leerte seine in einem Zug. Dann fuhr er fort: »Wie lauten doch gleich die berühmten Verse unseres verehrten Generals Yue Fei: ›Lasst unseren Hunger am Fleisch der Barbaren laben und lachend unseren Durst am Blut der Xiongnu stillen.‹ Damit hat er seinen Landsleuten aus der Seele gesprochen. Ach, und doch ist dieser elende Kanzler Qin Hui glimpflich davongekommen. Schade, dass wir sechzig Jahre zu spät geboren sind.«

»Wie meint Ihr das?«, fragte Guo Xiaotian.

»Sechzig Jahre früher, und zwei wackere Kerle wie Ihr würden nach Lin’an reiten und diesen Verräter meucheln. Und wir drei würden uns über sein Fleisch und Blut hermachen, anstatt mit ein paar Bohnen und lauwarmem Schnaps vorliebzunehmen.« Alle drei lachten.

Yang Tiexin bestellte noch einen Krug Reisschnaps, den ihnen der Wirt mit noch mehr Saubohnen und Erdnüssen brachte, während sie allesamt den verräterischen Kanzler Qin Hui verfluchten.

»Pah!«, schnaubte der Wirt plötzlich.

»Was denn, Qu San, bist du etwa anderer Meinung?«, fragte Yang Tiexin.

»Ach was, ihr habt völlig Recht! Schimpft ruhig weiter. Aber glaubt ihr denn wirklich, es stünde anders um uns, wenn der Hof weniger korrupt wäre? Seit Jahrhunderten sitzen die falschen Kaiser auf dem Thron, das ist doch das wahre Übel, da könnten die Beamten so ehrlich und gutmütig sein wie Buddha selbst, und es würde nichts nützen!«

Mit diesen Worten humpelte er zu seinem Stuhl an der Tür zurück und starrte nach draußen, wo inzwischen die Sterne am Nachthimmel funkelten. Qu Sans Gesicht war noch recht jugendlich, sein Rücken aber gramgebeugt, und weiße Strähnen durchzogen sein schwarzes Haar. Von hinten betrachtet wirkte er alt, sehr alt. Er hatte seine Frau verloren und war erst vor einem Jahr mit seiner Tochter vor seinen bösen Erinnerungen nach Niu geflohen.

Schweigend tauschten die drei Männer Blicke. »Wohl gesprochen«, sagte der Geschichtenerzähler schließlich. »Die Verantwortung für die Ermordung von General Yue trägt Kaiser Gaozong. Bei einem so miserablen Herrscher konnte nichts Besseres herauskommen.«

»Was meint Ihr damit?«, fragte Guo Xiaotian.

»General Yue führte damals eine erfolgreiche Schlacht nach der anderen an, die Truppen der Jin lagen in ihrem Blut, Haufen von toten Soldaten überall. Die Jin waren zu schwach, weiteren Angriffen standzuhalten. Ihnen blieb nur der Rückzug, aber das brave Volk im Norden schnitt ihnen die Fluchtwege ab. Die Moral der Jin war zerrüttet, sie wussten nicht mehr, wohin. Ausgerechnet da schickte unser Kaiser Gaozong plötzlich einen Boten mit einem Friedensgesuch an die Jin! Er hätte dem Herrscher der Jin keine größere Freude machen können. Und was gibt der zur Antwort? ›Gerne schließen wir Frieden, aber zuerst will ich den Kopf von General Yue Fei.‹ Nur deshalb lockte Qin Hui den tapferen General in einen Hinterhalt und ließ ihn im Pavillon des Sturmwinds meucheln. Im zwölften Monat des Jahres elf der Regierungsdevise Shaoxing wurde Yue Fei ermordet, und schon im ersten Monat des Jahres zwölf wurde der Friedensvertrag geschlossen und der Mittellauf des Huai als Grenze zwischen Jin und Song festgelegt. Gaozong hat unser Land zu Vasallen der Jin gemacht. Wisst Ihr, was in diesem Friedensvertrag steht?«

»Es wird wohl ein schändlicher Vertrag sein«, sagte Yang Tiexin.

»Was sonst?«, erwiderte der Geschichtenerzähler. »Ich weiß noch genau, was darin steht. Zhao Gou ist der Name von Kaiser Gaozong, und der Brief las sich wie folgt: ›Der Euch ergebene Zhao Gou bittet den König um Gnade, erklärt hiermit seinen Staat zu Eurem Vasallen und wird dafür Sorge tragen, dass auch seine Söhne und Enkel dies respektieren. Jedes Jahr sollen zum Geburtstag Seiner Majestät zweihundertfünfzigtausend Tael Silber und zweihundertfünfzigtausend Ballen Seide Tribut gezahlt werden.‹ Nicht nur sich selbst hat er zum Sklaven gemacht, sondern obendrein seine Kinder und Enkelkinder! Und sogar das könnte uns egal sein, wenn er nicht uns alle damit ebenfalls zu Sklaven der Jin gemacht hätte!«

Noch einmal schlug Guo Xiaotian polternd auf den Tisch, der so sehr wackelte, dass der Schnapskrug umkippte. »Eine Schande ist das! Aus welchem Nest kam dieser Mann, der sich unser Kaiser schimpfte, bloß gekrochen!«

»Ihr könnt Euch nicht vorstellen, wie aufgebracht die kaiserlichen Soldaten waren, als sie von diesem Vertrag erfuhren. Doch alles Jammern half nichts, das chinesische Volk nördlich des Huai musste sein Land verloren geben. Der intrigante Qin Hui hatte dafür gesorgt, dass Kaiser Gaozongs Thron so felsenfest stand wie der heilige Berg Taishan. Auf Kaiser Gaozong folgte Xiaozong und auf diesen Guanzong. Und die ganze Zeit über kontrollierte das Jin-Reich den Norden Chinas. Jetzt ist die Reihe an Kaiser Ningzong, der seit fünf Jahren am Hof in Lin’an sitzt und ganz unter dem Einfluss von Kanzler Han steht. Schwer zu sagen, wie es weitergeht.« Unentwegt schüttelte der Geschichtenerzähler beim Reden den Kopf.

»Wieso schwer zu sagen?«, fragte Guo Xiaotian. »Wir sind hier schließlich auf dem Land und nicht in der Hauptstadt. Uns wird schon keiner den Kopf abschlagen. Im ganzen Land ist man sich einig, dass Kanzler Han ein elender Betrüger ist, der nichts als Unglück über das Volk bringt. Den kann man mit Fug und Recht einen Schwurbruder Qin Huis nennen.«

Nun, da das Gespräch bei der Gegenwart angelangt war, wurde alte Zhang vorsichtiger und hielt seine Zunge im Zaum. Er nahm noch einen kräftigen Schluck Schnaps und sagte: »Ich danke den beiden Herren für die Einladung. Bevor ich mich verabschiede, erlaube ich mir, Euch einen kleinen Rat mit auf den Weg zu geben: Ihr scheint mir zwei streitbare junge Männer zu sein, aber seid vorsichtig mit Euren Worten und Taten. Nur so haltet Ihr Euch Unheil vom Leib. Wie die Dinge nun einmal stehen, bleibt dem gemeinen Volk nur, sich wacker durchzuschlagen. Ihr kennt doch sicher das alte Lied:

Grüne Hügel, hohe Berge, ein Hof nah am andern,

An den Ufern des Westsees Tänze und Lieder.

Der Duft des Südens benebelt die Sinne des Wand’rers,

Bis er meint, er sähe Kaifeng statt Lin’an wieder.

»Woher kommt dieses Lied?«, fragte Yang.

»Es gibt keine Geschichte dazu«, entgegnete der Fünfzehnte Zhang. »Seine Verse sagen bereits alles: Unser Hof und seine Beamten amüsieren sich am Ufer des Westsees, Lin’an wird noch für Generationen unsere alte Hauptstadt ersetzen, und der Norden wird so bald nicht zurückerobert werden.«

Und damit machte sich der betrunkene Geschichtenerzähler taumelnd auf den Weg in Richtung Lin’an. Beim Weggehen hörte man ihn Verse aus den Gedichten von General Yue Fei murmeln:

Unvergessen bleibt die anno Jingkang erlittene Schmach,

Und die Last der Untertanen lässt niemals nach.

Lenken wir die Wagen über den Helan-Pass …

Guo Xiaotian zahlte die Zeche und ging mit Yang Tiexin nach Hause. Sie waren Nachbarn, und ihre Höfe lagen nicht weit voneinander entfernt.

Vor Guo Xiaotians Haustor trafen sie seine Frau Li Ping, die gerade dabei war, die Hühner in den Stall zu jagen. Lächelnd sagte sie: »Ihr zwei habt mal wieder ordentlich getrunken, wie? Kommst du heute Abend mit deiner Frau zum Essen, Bruder Yang? Es gibt Hühnchen.«

»Gut, dann werden wir euch wieder einmal Umstände machen«, lachte Yang Tiexin. »Nicht, dass es bei uns zu Hause an Hühnern und Gänsen mangeln würde. Wir vergeuden aber nur das Futter, weil wir es nicht übers Herz bringen, sie zu schlachten.«

»Deine Frau ist zu gutmütig«, erwiderte Li Ping. »Sie habe sie schließlich von klein auf großgezogen, hat sie einmal zu mir gesagt, wie könne sie die Tiere dann umbringen?«

»So ist es. Und wehe, ich biete ihr an, das Schlachten zu übernehmen, dann weint sie und fleht mich an«, sagte Yang Tiexin. »Nichts zu machen! Aber weißt du was: Heute Nacht gehe ich jagen, und morgen laden wir dann euch zum Essen ein.«

»Genug«, unterbrach Guo Xiaotian, »wir sind schließlich wie Brüder, es ist doch gleich, wer wen einlädt. Lass uns zusammen jagen gehen heute Nacht.«

Um Mitternacht hatten Guo Xiaotian und Yang Tiexin schon seit zwei Stunden erfolglos in den Wäldern westlich des Dorfes darauf gewartet, dass ihnen ein Wildschwein vor die Speere lief. Als sie allmählich die Geduld verloren und nach Hause gehen wollten, hörten sie plötzlich von außerhalb des Waldstücks ein schepperndes Geräusch, wie wenn Holz auf Metall schlägt. Fragend sahen sie einander an.

Da huschten vor dem Wald die Gestalten dreier Männer vorüber, Rufe erklangen. »Wo willst du hin? Bleib stehen!«

Ein Schatten rannte durch den Wald, geradewegs auf sie zu. Dann fiel das Mondlicht auf die Kleider des Mannes, und sofort erkannten ihn die beiden. Es war Qu San, der verkrüppelte Wirt. Im Lauf stieß er sich mit seiner linken Krücke vom Waldboden ab und flog durch die Luft hinter einen Baum. Guo Xiaotian und Yang Tiexin sahen fassungslos zu. Über solche Schwebekunst verfügt nur ein Meister des Kung-Fu!, dachten sie verwundert. Nun wohnen wir schon drei Jahre hier und wussten nicht, dass Qu San sich auf die hohe Kampfkunst versteht. Sie hielten sich im Gebüsch versteckt und wagten sich nicht hervor.

Qu Sans Verfolger hatten inzwischen den Waldrand erreicht. Die drei Männer tuschelten miteinander und drangen weiter in Guos und Yangs Richtung vor. Sie trugen Soldatenuniformen und Säbel, die kalt im Mondlicht glänzten. »Komm raus, du verdammter Krüppel«, schrie einer von ihnen. »Wir sehen dich!« Doch Qu San blieb reglos hinter seinen Baum geduckt. Die Männer fuchtelten mit ihren Säbeln in der Nachtluft herum und zerhackten alles, was ihnen im Weg war. Sie kamen immer näher. Plötzlich ertönte ein dumpfer Schlag. Qu San hatte seine linke Krücke nach einem der Männer geschleudert, den die Wucht des Geschosses rücklings zu Boden stürzen ließ. Die anderen beiden schwangen wütend die Säbel gegen den Angreifer.

Qu San wich ihnen geschickt aus, indem er sich auf seine rechte Krücke stemmte und mit einem Satz nach links hüpfte. Dabei hob er die linke Krücke behände auf und stieß sie einem der Soldaten ins Gesicht. Auch der schien sich hinlänglich auf die Kampfkunst zu verstehen und parierte den Schlag sofort mit dem Säbel. Qu San zog die linke Krücke weg, bevor der Säbel sie zerschlagen konnte, und stützte sich flink darauf ab, um dem Mann nun die rechte Krücke gegen die Hüfte zu knüppeln. Das ging so schnell, dass man mit Blicken nicht nachkam. Ständig wechselte er zwischen beiden Krücken hin und her. Guo Xiaotian und Yang Tiexin bemerkten ein sperriges Bündel auf seinem Rücken, das im Verlauf des Kampfes schließlich von einem Säbel getroffen und mit einem Ruck aufgerissen wurde. Sein Inhalt verteilte sich klirrend auf dem Boden. Sogleich nutzte Qu San die Verwirrung, um einem Soldaten eine Krücke über den Kopf zu ziehen. Der fiel bäuchlings um und blieb reglos liegen. Der letzte unversehrte Soldat bekam einen solchen Schreck, dass er sich Hals über Kopf aus dem Staub machte. Qu San zog einen Gegenstand aus seinem Hemd und holte aus. Das Mondlicht reflektierte auf der metallenen Scheibe, als sie durch die Luft zischte. Ein dumpfer Schlag, dann stürzte der Fliehende mit einem gellenden Schrei zu Boden. Seine Glieder zuckten noch ein wenig, dann blieb er tot liegen.

Guo Xiaotian und Yang Tiexin waren soeben Zeugen geworden, wie der verkrüppelte Qu San im Handumdrehen drei Männer erledigt hatte. Ihr Herz raste, und sie versuchten, ihren Atem zu beruhigen, denn als Zeuge seines Kapitalverbrechens wollten sie lieber nicht riskieren, von Qu San entdeckt und ebenfalls umgebracht zu werden.

Da drehte sich Qu San nach ihnen um. »Bruder Guo, Bruder Yang, kommt raus!« Zitternd umklammerten sie ihre Waffen und krochen aus den Büschen. Yang Tiexin warf Guo Xiaotian einen Blick zu und stellte sich vor ihn. Qu San grinste. »Bruder Yang, ich weiß, die Speerkunst deiner Familie kann sich sehen lassen und nutzt im Kampf mehr als der kleine Doppeldolch, den dein Freund bei sich trägt. Wie anständig von dir, dass du ihm schützend vorangehst. Das ist wahre Freundschaft!« Bei diesen Worten fühlte sich Yang Tiexin ertappt. Was sollte er tun? »Bruder Guo, was meinst du – du mit dem Dolch und Bruder Yang mit dem Speer –, ob ihr mich schlagen könntet?«

»Nein.« Guo Xiaotian schüttelte den Kopf. »Wir müssen blind gewesen sein, dass wir dich so viele Jahre unterschätzt haben. Wie hätten wir wissen können, dass du ein großer Kampfkünstler bist, ein wahrer Meister!«

»Ach was«, stöhnte Qu San. »Ich kann nicht einmal richtig laufen, wie sollte ich ein Meister sein? Früher, ja, da hätte ich im Nu mit ein paar bewaffneten Wachen abgerechnet, aber heute? Ich bin zu nichts mehr nutze.« Die beiden Freunde wussten immer noch nicht, was sie sagen oder tun sollten.

»Könntet ihr einem armen Krüppel zur Hand gehen und diese Männer begraben?«

Guo und Yang wechselten Blicke. »In Ordnung«, antwortete Yang schließlich.

Sie gruben ein tiefes Loch, in das sie die drei Leichen warfen. Dem letzten Soldaten steckte noch die mysteriöse Scheibe eine halbe Handbreit tief im Hinterkopf. Mit einem Ruck zog Yang sie heraus. Ein eisernes Hexagramm! Er wischte das Blut ab und reichte sie Qu San.

»Verzeiht die Umstände«, sagte Qu San und steckte die tödliche Waffe wieder ein. Dann breitete er den Stoff, aus dem sein Bündel bestanden hatte, auf der Erde aus und sammelte seine Schätze wieder zusammen, während Guo Xiaotian und Yang Tiexin die Leichengrube mit Erde zuschütteten. Erst als sie sich nach getaner Arbeit Qu San zuwandten, sahen sie, was er da zusammenpackte: drei Bildrollen und eine Reihe goldglänzender, edel wirkender Kleinode. Qu San wickelte alles ein, außer einem goldenen Kessel und einer goldenen Tasse, die er den beiden Freunden hinhielt. »Hier. Die habe ich aus dem Palast in Lin’an entwendet. Der Kaiser hat das Volk so übel bestohlen, dass es nur recht und billig ist, sich ein wenig davon zurückzuholen. Bitte nehmt dies als kleines Zeichen meiner Dankbarkeit.«

Keiner von beiden mochte das Diebesgut annehmen. »Oha! Fürchtet ihr euch, es anzunehmen, oder wollt ihr es nicht?«, fragte Qu San streng.

»Wir haben solche Geschenke nicht verdient, deshalb wollen wir sie nicht. Was das Geschehene betrifft: Keine Sorge, Bruder, wir können ein Geheimnis für uns behalten«, erwiderte Guo Xiaotian.

»Pah, ich mache mir keine Sorgen, dass ihr mich verratet! Schließlich kennen wir uns. Ich weiß alles über euch, warum sonst ließe ich euch am Leben? Du, Guo Xiaotian , bist schließlich ein Nachfahre von Guo Sheng, einem der berühmten Räuber vom Liangshan-Moor. Daher auch dein geschickter Umgang mit dem Doppeldolch. Und du, Bruder Yang, bist ein Urenkel von Yang Zaixing , einem Offizier, der unter unserem verehrten General Yue Fei gedient hat. Alle beide seid ihr die Nachfahren patriotischer Helden. Nachdem die Jin den Norden unseres Landes erobert haben, wurdet ihr zu Wanderern in der Welt des Jianghu und habt euch Blutsbrüderschaft geschworen. Ihr seid zusammen in dieses Dorf gekommen. Habe ich recht?«

Sie nickten stumm. Woher wusste der verkrüppelte Wirt so gut über sie Bescheid?

»Eure Ahnen Guo Sheng und Yang Zaixing waren im Wald hausende Räuber, bevor sie sich in den Dienst des Vaterlands stellten, um gegen die Jin zu kämpfen, nicht wahr? Zuvor taten sie nichts anderes, als im Namen des Volkes die Regierung zu bestehlen. Also, sagt schon: Nehmt ihr jetzt mein Geschenk an oder nicht?«

»Danke«, sagten die beiden lachend und nahmen an.

Gut gelaunt warf Qu San sein Bündel auf den Rücken und sagte: »Zeit, nach Hause zu gehen.« Gemeinsam machten sich die drei auf den Weg. »Keine schlechte Beute heute«, sagte Qu San unterwegs, »zwei Gemälde von Kaiser Hui Zong persönlich, der sich selbst ›Edler des Dao‹ nennt, und eine seiner Kalligrafien. Als Kaiser taugte er nicht viel, aber sein feiner Pinselstrich und seine elegante Farbgebung sind unübertroffen.«

Guo und Yang verstanden nichts von Kunst und nickten nur brav.

Nachdem sie eine Weile gegangen waren, konnte Yang Tiexin nicht umhin, nachzufragen: »Hast du nicht heute gesagt, dass wegen der Unfähigkeit des Kaisers die Hälfte unseres Landes verloren sei? Wie kann dann etwas Gutes an seiner Kunst sein? Ich verstehe nicht, warum du so große Gefahr auf dich nimmst, in den Palast einbrichst und seine Bilder stiehlst.«

Qu San lächelte. »Das kannst du auch nicht verstehen, Bruder.«

»Wenn dieser Edle des Dao ein so versierter Kalligraf und Maler ist, sollte er leidlich gebildet sein. Es wäre besser, er würde seinen Verstand für sein Reich einsetzen. Als ich klein war, sagte mein Vater immer zu mir: Ein Mann muss sich darauf besinnen, eine einzige Sache wirklich gut zu machen. Wer ein bisschen hiervon und ein bisschen davon lernt und tut, wird am Ende nichts richtig machen.«

»Das mag auf einen gewöhnlichen Sterblichen zutreffen. Doch ich kenne einen auf dieser Welt, der ein Meister jedes Fachs ist. Ob Dichtung oder Kampfkunst, Kalligrafie oder Malerei, Musik oder Schach, Mathematik oder Kriegstaktik. Selbst in Medizin, Astronomie und der Lehre der fünf Elemente ist er bewandert. Es gibt nichts, auf das er sich nicht verstünde, und kein Gebiet, auf dem ihn ein anderer überträfe. Leider werdet ihr ihm nie begegnen.« Seufzend sah Qu San zum Horizont auf, an dem der abnehmende Mond schien.

Im Mondlicht bemerkten Guo und Yang die Tränen, die Qu San über die Wangen kullerten.

Wieder zu Hause angekommen, vergruben die beiden die goldenen Schätze tief in der Erde hinter dem Haus und ließen selbst ihre Gattinnen nichts davon wissen. Sie taten, als wäre nichts geschehen, lebten weiter von den Erträgen ihrer Höfe und der Jagd, und wenn Zeit dazu blieb, übten sie sich in der Kampfkunst mit und ohne Waffen. Selbst dann, wenn sie unter sich waren, sprachen sie nie über das Vorgefallene. Hin und wieder besuchten sie die Schenke, wo ihnen Qu San Erdnüsse, Erbsen und andere Kleinigkeiten zum Schnaps reichte. Hatte er den Schnaps serviert, setzte er sich wie üblich an die Tür und starrte gedankenverloren hinaus. Es war, als hätte es jene Nacht nie gegeben. Der einzige Unterschied zu vorher bestand darin, dass Guo Xiaotian und Yang Tiexin Qu San jetzt mit größerer Ehrfurcht begegneten.

Allmählich verabschiedete sich der Herbst, und die kalten Wintertage hielten Einzug. Eines Nachts begann es zu schneien. Am darauffolgenden Tag schneite es noch heftiger, am Himmel tanzten dichte Schneeflocken, und so weit das Auge reichte, war die Erde weiß wie edle Jade. Yang Tiexin verkündete seiner Frau, er wolle Schnaps und Essen besorgen, um Bruder Guo und dessen Frau für den Abend einzuladen und sich gemeinsam am Anblick der weißen Welt zu erfreuen. Als er mit zwei großen Weinschläuchen bepackt zur Schenke kam, fand er das Haus verschlossen vor, und auch das Schild fehlte.

»Bruder Qu San!«, rief Yang Tiexin. Erst klopfte, dann hämmerte er gegen die Tür, aber niemand antwortete. Als er durch ein Fenster in die Gaststube spähte, bemerkte er den Staub auf den Tischen. Sieht aus, als wäre Qu San selbst schon so lange nicht mehr hier gewesen wie ich. Hoffentlich ist ihm nichts zugestoßen! Wohl oder übel musste er dem Schneesturm zum Trotz bis zur nächsten Schenke im viele Li weit entfernten Hongmei stapfen, wo er Schnaps und ein Huhn kaufte. Als er wieder zu Hause war, schlachtete er das Huhn und bat seine Frau, es zuzubereiten. Seine Frau, mit der er erst seit zwei Jahren verheiratet war, stammte aus der Familie Bao und hieß mit Vornamen Xiruo. Ihr Vater war Dorflehrer in Hongmei.

Bao Xiruo setzte das Huhn zusammen mit Kohl, Tofu und dünnen Bohnenmehlnudeln auf. Während es garte, schnitt sie Dörrfleisch und Trockenfisch auf. Dann ging sie hinüber zu den Guos und lud sie zum gemeinsamen Abendessen ein. Guo Xiaotian nahm die Einladung gern an, doch er kam allein, weil seine schwangere Frau Li Ping sich seit einigen Tagen nicht wohl fühlte und keinen Bissen bei sich behielt. Bao Xiruo und Li Ping waren wie Schwestern, deshalb blieb sie noch eine Weile bei der Freundin, um sich mit ihr zu unterhalten, und kochte ihr einen Tee, während Guo Xiaotian schon zu Yang Tiexin hinüberging. Als Bao Xirou schließlich wieder nach Hause kam, hatten die beiden Männer schon ohne sie angefangen und wärmten gerade den Schnaps über dem Kohlenherd.

»Tut mir leid, liebe Freundin«, entschuldigte sich Guo Xiaotian, »wir konnten einfach nicht abwarten. Komm, iss und trink mit uns.« Es war nicht etwa so, dass es den Freunden an guter Erziehung mangelte. Sie waren gewohnt, sich Gesellschaft zu leisten, und auf dem Land achtete niemand so streng auf die Anstandsregeln zwischen Männern und Frauen. Bao Xiruo lächelte nur, legte ein paar Kohlen nach und nahm sich eine Schale Schnaps. Die Zornesfalten auf den Gesichtern der Männer entgingen ihr nicht. »Was habt ihr denn schon wieder?«, fragte sie.

»Wir reden gerade über den Mistkerl am Hof in Lin’an«, erklärte ihr Mann.

»Ich war gestern im Pavillon des Regens, dem Teehaus am Fuß der Brücke des Friedens«, erzählte Guo Xiaotian, »als ich hörte, wie ein paar Leute sich über diesen Verräter, Kanzler Han Tuozhou, unterhielten. Was sie sagten, hörte sich nicht nach Gerüchten an. Sie erzählten, dass jeder Beamte, der einen Bericht oder ein Anliegen bei Hof einreicht, ihn mit dem Zusatz ›beigefügt ein Geschenk für den werten Kanzler‹ versehen muss, sonst wirft dieser Mistkerl keinen Blick darauf!«

»Wer so einen Kaiser hat, bekommt einen solchen Kanzler, und wer so einen Kanzler hat, bekommt solche Beamte«, schimpfte Yang Tiexin. »Der alte Huang, der vor dem Yongjin-Tor in Lin’an lebt, hat mir Folgendes berichtet: Eines Tages war er am Fuß der Berge beim Holzhacken, als er Soldaten in seine Richtung kommen sah, die eine Gruppe von Hofbeamten eskortierten. Es handelte sich um Kanzler Han, der mit seinem Gefolge einen Ausflug machte. Huang kümmerte sich nicht weiter um sie und fuhr mit der Arbeit fort, als die Stimme des Kanzlers an sein Ohr drang. ›Wirklich hübsch, diese strohgedeckten Häuschen und Bambuszäune. Schade nur, dass man gar kein Hühnergackern und Hundegebell hört.‹ Kaum hatte er das gesagt, jaulte im Gestrüpp ein Hund.«

Bao Xiruo lachte: »Wenn das kein dem Kanzler treu ergebener Hund war!«

»Und ob«, fuhr Yang Tiexin fort. »Nachdem er ordentlich gejault und gekläfft hatte, sprang er aus dem Gestrüpp heraus. Was meint ihr, was für ein Hund das war? Kein anderer als unser ehrenwerter Präfekt der Stadt Lin’an, Exzellenz Zhao!«

Bao Xiruo bog sich vor Lachen. Guo Xiaotian lachte nicht. »Diese kleine Vorstellung wird dem werten Präfekten Zhao wohl bald eine Beförderung bescheren.«

»Alles andere würde mich wundern«, sagte Yang Tiexin.

Sie tranken weiter und beobachteten das Schneegestöber vor den Fenstern. Mit dem Schnaps im Magen fühlten sie sich wohlig und warm. Dann hörten sie draußen jemanden schnellen Schrittes durch den Schnee stapfen. Sie spähten hinaus. Ein daoistischer Mönch! Was hatte der hier zu suchen?

Der Mann trug einen Bambushut und einen Umhang aus geflochtenem Stroh und war ganz von Schnee bedeckt. Auf seinem Rücken trug er ein Schwert, dessen gelbe Seidenquaste im Wind flatterte. Die einsame Gestalt, die auffallend leichtfüßig, mehr schwebend als gehend, durch das wilde Schneetreiben schritt, hatte etwas wundersam Erhabenes. »Dieser Daoist scheint mir ein großer Kung-Fu-Meister zu sein«, bemerkte Guo Xiaotian.

»Bitten wir ihn doch zu uns herein«, schlug Yang Tiexin vor. Guo und Yang waren ohnehin geselliger Natur, und die Neugier trieb sie vor die Tür. Der Mönch war aber schon gut hundert Schritte weiter. Er musste tatsächlich über eine hervorragende Schwebekunst verfügen.

Erstaunt sahen die Freunde einander an. »Meister, einen Augenblick bitte!«, rief Yang ihm nach. Sofort drehte sich der Mönch um und musterte ihn. »Ganz schön kalt, nicht wahr? Möchtet Ihr nicht hereinkommen und Euch bei uns aufwärmen?«

Der Mönch verzog den Mund zu einem spöttischen Lächeln. Er war so schnell zurück bei den Männern, als hätte er Flügel, baute sich vor ihnen auf und meinte barsch: »So, hereinbitten wollt Ihr mich? Was führt Ihr im Schilde? Heraus mit der Sprache!«

Wir laden dich freundlich ein, und du antwortest derart unverschämt!, dachte Yang Tiexin und senkte nur stumm den Kopf. Guo Xiaotian dagegen grüßte höflich, indem er die Faust der rechten Hand vor der Brust in die linke Handfläche legte. »Ich bitte Euch! Wir saßen gerade am Feuer und tranken warmen Schnaps, als wir Euch allein hier draußen in der Kälte sahen. Daher haben wir uns erlaubt, Euch hereinzubitten. Verzeiht die Dreistigkeit.«

»So.« Der Daoist verdrehte die Augen. Dann sagte er mit kräftiger Stimme: »Ihr wollt trinken? Gut, trinken wir.« Und schon spazierte er ins Haus. Yang Tiexin passte dieses Benehmen gar nicht, und er packte den Mönch am Handgelenk. »Dürfte ich nach Eurem Ordensnamen fragen, Meister?«

Der Arm des Mönchs war unter seinem Griff plötzlich schlüpfrig wie ein Fisch geworden und entglitt seiner Hand. Das verhieß nichts Gutes. Yang Tiexin hatte sich kaum weggeduckt, als er schon einen heftigen Schmerz im eigenen Handgelenk verspürte, das der Mönch mit eisernem Griff gepackt hatte. Sosehr er sich auch wand, Yang Tiexin kam einfach nicht von der heißen Klaue des Mönchs los. Sein ganzer Arm fühlte sich schwach und wie gelähmt an.

Guo Xiaotian genügte ein Blick in das rot angelaufene Gesicht seines Schwurbruders, um zu begreifen, in welcher Notlage er war. Ihm war nicht an Streit gelegen, weder mit diesem Daoisten noch mit sonst einem Vertreter des Jianghu. Daher sagte er nur rasch: »Bitte, Bruder, nehmt doch Platz.«

Der Mönch schnaubte geringschätzig, ließ aber Yang Tiexin los, ging schnurstracks ins Zimmer und hockte sich ohne Umschweife auf einen Stuhl. Dann sagte er: »Eurem Tonfall nach stammt Ihr beide aus Shandong. Was tut Ihr dann hier? Gebt Ihr vor, Bauern zu sein? Vor mir könnt Ihr jedenfalls weder Euren Akzent noch Eure Kampfkünste verstecken. Denn seit wann können Bauern Kung-Fu?«

Ohne zu antworten stiefelte Yang Tiexin grimmig ins Hinterzimmer, wo er einen kleinen Dolch holte und in seinem Hemd versteckte. Dann kam er zurück, schenkte drei Schalen Schnaps ein und hielt, immer noch wortlos, seine Schale in die Höhe.

Der Daoist aber starrte zum Fenster hinaus, ohne den angebotenen Schnaps zu trinken. Aus seinem höhnischen Gesichtsausdruck schloss Guo Xiaotian, dass er fürchtete, Yang habe ihm etwas in den Schnaps getan. Er griff sich die Schale, die vor dem Daoisten stand, leerte sie und sagte: »Ich trinke lieber gleich, bevor der Schnaps kalt wird. Hier ist ein neuer, warmer für Euch!« Er schenkte dem Daoisten eine neue Schale ein, die der Mann sofort annahm und in einem Zug leerte.

»Nur, dass Ihr es wisst«, sagte der Daoist. »Selbst wenn Ihr mir etwas in den Schnaps getan habt, kann es mir nichts anhaben.«

Yang Tiexin hatte genug. »Wir haben Euch freundlich eingeladen, warum sollten wir Euch übelwollen? Wenn Ihr so mit uns reden wollt, dann geht besser wieder! Es ist ja nicht so, als ob wir so viel an Schnaps und Essen hätten, dass uns sonst schlecht davon würde!«

Der Daoist beachtete ihn gar nicht, schnaubte noch einmal durch die Nase, schnappte sich den Krug und schenkte sich selbst nach. Nachdem er drei Schalen Schnaps hintereinander geleert hatte, schleuderte er erst seinen Bambushut und dann seinen Umhang zu Boden. Guo Xiaotian und Yang Tiexin musterten den Mann genauer. Er musste etwa dreißig Jahre alt sein, hatte ein kantiges Gesicht mit schräg zulaufenden Augenbrauen, einer rosigen Haut und durchdringenden Adleraugen. Wortlos nahm er einen Lederbeutel von seinem Rücken, band ihn auf und warf ihn mit einem dumpfen Schlag auf den Tisch. Die beiden Männer sprangen vor Schreck auf. Aus dem Beutel kullerte ein blutüberströmter Kopf.

Bao Xiruo schrie wie am Spieß und rannte ins Hinterzimmer. Yang Tiexin tastete nach dem Dolch in seinem Hemd. Der Daoist stieß seelenruhig noch einmal den Beutel an, aus dem noch eine Leber und ein Herz fielen, die ganz offensichtlich nicht von einem Tier, sondern von einem Menschen stammten. »Verdammter Scheinheiliger!«, schrie Yang Tiexin und zog den Dolch aus seinem Hemd.

Der Daoist grinste. »Auf ein Kämpfchen, Adlerkralle?« Er schnippte scheinbar harmlos mit der Linken gegen Yang Tiexins Handgelenk. Yang Tiexin spürte einen betäubenden Schmerz, und seine Finger verloren jede Kraft. Ehe er sichs versah, hatte der andere ihm den Dolch entwendet.

Guo Xiaotian war fassungslos. Sein Schwurbruder stammte immerhin aus der Familie eines berühmten Helden, und seine Kampfkunst, das wusste er aus ihren Übungskämpfen nur zu gut, übertraf seine bei Weitem. Doch verglichen mit diesem Daoisten wirkte er wie ein Stümper. Was er gerade gesehen hatte, nannte sich Mit leerer Hand das Schwert entwenden , eine Kunst, die er bislang nur vom Hörensagen kannte. Schnell schnappte er sich einen Schemel, um damit einen Angriff auf seinen Freund abzuwehren.

Der Daoist aber kümmerte sich gar nicht um seine Gastgeber, sondern schnitt mit dem Dolch das Menschenherz und die Menschenleber auf dem Tisch in Stücke. Dann stieß er ein Gebrüll aus, das die Dachziegel wackeln ließ, hob die rechte Hand und ließ sie so kräftig auf den Tisch niedersausen, dass die Schalen und Schüsseln tanzten und das Holz splitterte.

Guo und Yang hatten sich noch nicht von dem Schreck erholt, als er schrie: »Schamloses Pack! Ein bisschen Respekt! Heute ist der Tag, an dem ein Daoist sein Ahimsa-Gelübde gebrochen hat!«

Yang Tiexin kochte vor Wut. Er schnappte seinen Speer, der in der Zimmerecke stand, öffnete die Tür und ging hinaus in den Schnee. »Los, kommt schon! Ich werde Euch zeigen, wie ein Yang mit dem Speer kämpft.«

Der Mönch lächelte spöttisch. Während er Yang gemächlich hinausfolgte, sagte er: »Der Vasall eines Lumpen will es wert sein, den Speer der Familie Yang zu führen?«

Das verhieß nichts Gutes. Guo Xiaotian griff nach seinem Doppeldolch und rannte ebenfalls hinaus. Der Daoist stand unbewaffnet da. Seine lange Kutte flatterte im kalten Wind. »Los, zieht Euer Schwert!«, schrie Yang Tiexin.

»Selbst wenn Ihr Euch beide mit Euren Waffen auf mich stürzt, werde ich mit leerer Hand mit Euch fertig«, erwiderte der Daoist gelassen.

Yang Tiexin stellte sich in Kampfpose und schwang den Speer in der Manier von Giftiger Drache entsteigt der Höhle . Die rote Quaste an seinem Griff rotierte im Flug und ließ den Speer wie einen roten Blitz aussehen, der geradewegs auf das Herz des Daoisten zielte.

»Vortrefflich!« Der Daoist hielt sich nicht lange mit Bewunderung auf, sondern wich nach links aus, drehte sich blitzschnell um die eigene Achse und fing unversehens mit der Rechten den Speer von vorn ab.

Nun hatte Yang Tiexin von Kindheit an die besondere Speerkunst seiner Familie von seinem Vater gelernt. Dieser Speer war nicht irgendeine Waffe. Zu seiner Zeit hatte Yang Zaixin damit dreihundert Song-Soldaten an der Xiaoshang-Brücke in die Schlacht gegen ein Jin-Heer von vierzigtausend Mann geführt. Zweitausend Jin-Soldaten hatte er eigenhändig niedergemetzelt, die wie ein Regen auf ihn niedergehenden Pfeile der Feinde im Flug gefangen und ihre Spitzen abgebrochen. Erst als sein Pferd im Schlamm stecken blieb, war er verloren und ließ sein Leben für sein Vaterland. Als die Armee seinen Leichnam verbrannte, verbrannte sie auch die Speerspitzen, die am Ende auf ihn eingeprasselt waren und zu erstaunlichen zwei Litern Eisen schmolzen. Die Jin-Armee war bestürzt gewesen, einen so Furcht einflößenden Mann unter ihren Gegnern zu wissen. Sein Speer war landesweit berühmt geworden.

Sicher war Yang Tiexin längst kein so vorzüglicher Speerkämpfer wie sein Urahn, aber er verstand sich dennoch gut auf seine Handhabung. Wie ein Wirbelwind wusste er zu parieren, zu stoßen, zu schwingen, zu drehen, zu blockieren, zu stemmen und durch die Luft zu schneiden. Die rote Quaste zeichnete den Weg der silberglänzenden Speerspitze nach. Es war eine Wonne, ihm zuzusehen!

Doch mit welch unglaublichem Geschick Yang Tiexin den Speer auch führte, immerzu die Stellung wechselnd und antäuschend, als wäre die Waffe eine Illusion – der Körper des Mönchs tanzte behände um den Speer herum, wich stets nach oben, unten, hinten und vorne aus. Kann es wirklich sein, dass ich ihn überhaupt nicht getroffen habe?, rätselte Yang Tiexin. Nachdem er alle zweiundsiebzig Angriffskünste des Yang-Speers bravourös angewandt hatte, der Daoist aber noch immer unversehrt war, schien Yang Tiexin genug zu haben. Wütend wandte sich von seinem Gegner ab und zog den Speer verkehrt herum hinter sich her. Wie erwartet folgte ihm der Daoist dicht auf den Fersen. Mit einem lauten Schrei wirbelte Yang Tiexin herum, packte den Speer mit beiden Händen, ging in die Hocke und stieß ihn mit einer Drehbewegung gegen das Gesicht des Gegners. Es war eine grausame Technik, die sein Vorfahr nicht selten angewandt hatte, wenn es darum ging, den Feind endgültig zu brechen und seine Anführer auszuschalten. Dieser Angriff hieß Das Pferd umwerfen, und damit hatte Yang Zaixin einst keinen Geringeren als Yue Fan, den jüngeren Bruder von General Yue Fei, getötet.

»Ausgezeichnet!«, spottete der Daoist und schlug die Hände so schnell zusammen, dass er die Speerspitze dazwischen einklemmte, bevor sie ihn erreichte. Yang Tiexin stieß mit aller Kraft zu, doch der Speer bewegte sich keinen Deut. Entsetzt versuchte er, den Speer zurückzuziehen, doch auch das gelang ihm nicht. Der Speer schien festzustecken wie unter einem Berg. Mit hochrotem Kopf zerrte Yang Tiexin an der Waffe, doch sie wollte den Händen des Daoisten nicht entgleiten. Der lachte schallend, dann sauste blitzschnell seine rechte Hand auf den Griff des Speers und die Stelle zwischen Yang Tiexins Daumen und Zeigefinger wurde sofort taub. Der Speer fiel ihm aus der Hand in den Schnee.

Der Daoist strahlte über das ganze Gesicht. »Ihr versteht Euch tatsächlich prächtig darauf, den Speer im Stil der Familie Yang zu führen. Ich möchte um Verzeihung bitten. Gern wüsste ich jetzt Euren Namen.« Yang Tiexin war noch völlig benommen und antwortete, ohne nachzudenken: »Mein Familienname ist Yang, der Vorname Tiexin.«

»Doch nicht etwa verwandt mit General Yang, Yang Zaixin?«

»Das war mein Ururgroßvater.«

Der Daoist legte die linke Faust zum Gruß in die rechte Handfläche und verbeugte sich. »Und ich habe geglaubt, ich hätte es mit zwei Halunken zu tun, dabei seid Ihr der Nachfahre eines bedeutenden Patrioten. Vergebt mir. Und wie ist Euer Name, junger Mann?«, wandte er sich an Guo Xiaotian.

»Guo. Guo Xiaotian.«

»Wir sind Schwurbrüder«, ergänzte Yang Tiexin, der sich wieder etwas gesammelt hatte. »Er ist ein Nachkomme von Guo Sheng, des berühmten Räubers vom Liangshan-Moor.«

»Ich habe allzu überstürzt und unhöflich gehandelt. Noch einmal bitte ich um Vergebung«, sagte der Daoist mit einer weiteren Verbeugung.

Nun verbeugten sich auch Yang und Guo. »Seid unbesorgt. Dürften wir Euch nun noch einmal auf einen Becher hereinbitten?«, fragte Yang Tiexin und hob dabei möglichst beiläufig seinen Speer auf.

»Wisst Ihr was? Ich habe gerade einen Riesendurst bekommen«, entgegnete der Daoist lächelnd.

Bao Xiruo hatte unterdessen zitternd im Türrahmen gestanden und bang auf den Ausgang des Kampfes gewartet. Erleichtert sah sie die drei miteinander lachen und ging ins Haus, um den Tisch neu zu decken.

Erst als sie sich wieder zusammengesetzt hatten, fragten die Freunde den Mönch noch einmal nach seinem daoistischen Ordensnamen. »Ich heiße Qiu, mit Vornamen Chuji …«

»Was?«, riefen Yang Tiexin und Guo Xiaotian im Chor. »Ihr seid Qiu Chuji, genannt Ewiger Frühling?«

»So nennt man mich, das ist richtig, ich selbst maße mir einen solchen Namen nicht an«, entgegnete Qiu Chuji.

»Also seid Ihr wirklich der berühmte Meister Ewiger Frühling der daoistischen Quanzhen-Schule . Welche Ehre, Euch kennenzulernen!« Guo Xiaotian und Yang Tiexin warfen sich dem Mönch ehrfurchtsvoll zu Füßen.

»Ich bitte Euch, steht auf«, sagte Qiu Chuji. »Heute habe ich einen Verräter getötet. Als Ihr mich hereingerufen habt, war ich auf der Flucht vor den Häschern und daher sehr misstrauisch. Wir sind schließlich unweit der Hauptstadt, und Ihr habt mir keinesfalls wie gewöhnliche Bauern ausgesehen.«

»Mein Schwurbruder ist ein bisschen aufbrausend«, entschuldigte sich Guo Xiaotian. »Wahrscheinlich hat er Euch mit seinem Verhalten nur noch misstrauischer gemacht.«

»Und ob. So verhält sich kein Bauer. Ich dachte wirklich, Ihr wärt Häscher der Regierung, die mir verdeckt auflauern. Deshalb war ich so grob.«

Nach ein paar fröhlichen Runden Schnaps deutete Qiu Chuji auf den zertrümmerten Kopf, der noch immer in einer Ecke lag. »Wang Daoqian hieß der Verräter! Vergangenes Jahr schickte unser Kaiser ihn als Abgesandten, um dem Jin-Kaiser zum Geburtstag seinen Respekt zu erweisen. Da hat er sich gleich auf die Seite der Jin geschlagen, um mit ihnen eine Invasion in den Süden zu planen! Nicht mit mir. Zehn Tage lang habe ich ihn gejagt.«

Guo und Yang hatten in ihren Kung-Fu-Kreisen schon viel von Qiu Chuji gehört, der unter dem Ehrennamen »Ewiger Frühling« wie ein Held verehrt wurde. Als sie hörten, dass er auf eigene Faust einen Verräter getötet hatte, bewunderten sie ihn umso mehr. Sie ließen sich die Gelegenheit nicht entgehen, den Meister mit Fragen zu seiner Kunst zu löchern.

Auch wenn die berühmte Speertechnik der Familie Yang sich auf den Schlachtfeldern bewährt hatte – gegen einen echten Kung-Fu-Meister kam sie nicht an. Qiu Chuji verfügte nicht nur über eine außergewöhnliche Kampfkunst, er besaß auch das nötige innere Kung-Fu. Es war offensichtlich, dass er Yang Tiexin viel schneller geschlagen hätte, wenn er sich nicht eigens davon hätte überzeugen wollen, dass dieser tatsächlich alle zweiundsiebzig Manöver des Yang-Speers beherrschte. Die beiden Schwurbrüder lauschten fasziniert, als der Mönch ihnen erklärte, dass die Manöver des Yang-Speers zwar für den Angriff zu Pferd taugten, aber dass man ohne Pferd auf mehr als die üblichen Fertigkeiten angewiesen sei – man brauche Einfallsreichtum und Fantasie. Yang Tiexin wiederum konnte dem Mönch viele Fragen zum Umgang mit dem Speer beantworten, da diesem die Erfahrung damit fehlte.

Die drei verstanden sich so gut, dass ihnen vom vielen Zechen schon die Ohren glühten. »Was für ein Glück für uns, Euch unseren Gast zu heißen«, sagte Yang Tiexin schließlich. »Möchtet Ihr nicht noch ein paar Tage bleiben?«

Qiu Chuji wollte gerade antworten, als er plötzlich erstarrte. »Ich höre Pferde. Sie sind mir auf den Fersen. Was immer auch geschieht – kommt nicht heraus, verstanden?«

Guo und Yang nickten. Qiu Chuji nahm den Kopf an sich, schlüpfte schnell zur Tür hinaus und versteckte sich in einem Baum. Die beiden Schwurbrüder hatten nichts gehört als das Heulen des Windes. Erst nach einer ganzen Weile vernahmen auch sie den Klang donnernder Hufe aus dem Westen. Dieser Mönch hatte ein erstaunliches Gehör! Ob sein Kung-Fu sich wohl mit dem von Qu San messen kann?, fragte sich Yang Tiexin. Das Hufgetrappel kam näher, und kurz darauf tauchte draußen in fliegendem Galopp eine Gruppe von zwanzig schwarz gekleideten Reitern auf.

»Halt!«, rief ihr Anführer. »Die Fußabdrücke enden hier. Sieht nach einem Kampf aus.« Mehrere Reiter sprangen ab und untersuchten die Fußspuren im Schnee. »Durchsucht das Haus!«, befahl der Anführer.

Zwei weitere Männer setzten ab und klopften an die Tür. In diesem Augenblick flog ein Gegenstand von einem Baum und traf einen von ihnen mit solcher Wucht am Hinterkopf, dass er tot umfiel. Die anderen Männer schrien durcheinander und umzingelten den Baum. Einer hob den Gegenstand auf, mit dem sein Kamerad getötet worden war. »Um Himmels willen! Es ist der Kopf von Exzellenz Wang!«

Der Anführer zog sein Schwert. Auf sein Zeichen hin schossen fünf Bogenschützen Pfeile in die Baumkrone. Yang Tiexin hielt es nicht länger aus, griff nach dem Speer und wollte hinauseilen, doch Guo Xiaotian hielt ihn zurück und flüsterte: »Er hat gesagt, dass wir hierbleiben sollen. Warte ab. Wir können später immer noch eingreifen.«

Schon kam einer der Pfeile mit enormer Wucht aus dem Baum geschossen. Der Mönch hatte ihn abgefangen und mit bloßer Hand zurückgeschleudert. Der Pfeil traf einen der schwarzen Reiter, der tödlich getroffen über den Schnee und vor einen Busch rollte.

Eine Klinge blitzte auf, und schon fielen zwei weitere Männer um. Qiu Chuji war mit gezogenem Schwert vom Baum gesprungen. »Es ist dieser verdammte Daoist!«, schrie der Anführer und schwang seinen Säbel, dass es pfiff wie der Wind. Pfeile zischten von allen Seiten durch die Luft. Schon fielen zwei weitere Reiter vom Pferd, die der Mönch schneller, als man blinzeln konnte, erstochen hatte. Yang Tiexin sah mit offenem Mund zu und wusste, dass er auch nach zehn Jahren des Übens niemals in der Lage sein würde, mit der Schnelligkeit dieses Schwerts Schritt zu halten – und parieren konnte er es schon gar nicht. Hätte Qiu Chuji es so gewollt, wäre er längst tot.

Der Mönch, der sich wie ein Wirbelwind bewegte, widmete sich gerade dem Anführer. Der Mann war kein schlechter Schwertkämpfer und focht grimmig zurück. Guo Xiaotian und Yang Tiexin wunderten sich erst, warum sich der Mönch so viel Zeit ließ, bis sie feststellten, dass er nebenbei einen Widersacher nach dem anderen erledigte. Ihm war anscheinend daran gelegen, den Anführer zuletzt zu töten, damit die anderen nicht wegliefen und seiner Rache entgingen.

Es waren nur noch sechs Mann übrig, als der Anführer sich der aussichtslosen Lage bewusst wurde. Als er zu fliehen versuchte, packte Qiu Chuji sein Pferd am Schweif und katapultierte sich mit einem Ruck auf seinen Rücken. Noch im Flug stieß er dem Anführer sein Schwert so heftig in den Rücken, dass es zur Brust wieder herauskam. Dann warf er den Leichnam vom Pferd, ergriff die Zügel und verfolgte die anderen. Die silberglänzenden Hufeisen der Pferde tanzten im Schnee und die silberglänzenden Klingen der Kämpfenden in der Luft. Unter erbarmungswürdigem Schmerzgeheul fiel ein Reiter nach dem anderen tot vom Pferd. Der frisch gefallene Schnee färbte sich bald blutrot.

Qiu Chuji sah sich um. Ein paar reiterlose Pferde stoben davon. Er lachte dröhnend, dann winkte er seinen beiden Gastgebern zu, die jetzt den Kopf durch die Tür streckten. »Na, wie hat euch das gefallen?«

Guo und Yang waren allein vom Zusehen völlig außer Atem. Staunend traten sie aus dem Haus. »Wer war das?«, fragte Guo Xiaotian, als er seine Sprache wiederfand.

»Das werden wir herausfinden, wenn wir sie uns näher ansehen«, erwiderte der Mönch.

In der Uniform des Anführers mit dem Säbel fanden sie ein offizielles Dokument. Es handelte sich um einen Haftbefehl für den Mann, der Wang Daoqian ermordet hatte, ausgestellt von niemand anderem als jenem Präfekt Zhao, der so bereitwillig den Hund gemimt hatte. Ausdrücklich befahl er darin die Zusammenarbeit der Soldaten der Song mit denen der Jin. Die Wut der drei steigerte sich noch, als Yang Tiexin gleich darauf an den Uniformen einiger Toter Abzeichen in Jurchen-Schrift fand, der Sprache der Jin. Ein Beweis dafür, dass die Jin jetzt schon in dem der Song-Dynastie verbliebenen Hoheitsgebiet Gewalt ausüben durften.

»Die Soldaten des Feindes können hier schalten und walten wie sie wollen, festnehmen und sogar töten!«, empörte sich Guo Xiaotian. »Unsere Beamten empfangen Befehle vom Botschafter der Jin. Darf das wahr sein?«

»Das wundert mich nicht. Selbst der Kaiser unserer großen Dynastie ist für den Herrscher der Jin nicht mehr als ein Beamter. Der ganze Hofstaat ist ihm zu Diensten«, sagte Yang Tiexin.

Qiu Chuji seufzte. »Wisst Ihr, ich bin Daoist. Unsere Religion gebietet Güte und Mildtätigkeit. Aber wie kann ich gütig und milde sein, wenn ich mitansehen muss, wie eine Bande von Verrätern dazu beiträgt, unser Volk noch mehr leiden zu lassen?«

»Wir verstehen Euch. Es war richtig, sie zu töten«, trösteten ihn die beiden anderen.

In dem kleinen Dorf lebten nicht viele Menschen, und wegen des Schneesturms war in dieser Nacht niemand freiwillig vor die Tür gegangen. Vermutlich gab es keine Zeugen, und wenn, dann waren sie wohl längst vor Angst davongerannt. Es stand nicht zu befürchten, dass jemand Fragen stellte. Die drei Männer nahmen Schaufeln zur Hand und begruben die Leichen in einem einzigen großen Grab.

Bao Xiruo verwischte mit dem Besen die Spuren im Schnee, aber es war so viel Blut geflossen, dass ihr vom Geruch übel wurde. Sie sank zu Boden. Yang Tiexin rannte zu ihr, um ihr aufzuhelfen. »Was ist mit dir, Liebes?«, fragte er immer wieder, doch seine Frau hing mit geschlossenen Augen und blassem Gesicht in seinen Armen. Qiu Chuji nahm ihr Handgelenk und fühlte den Puls. Dann brach er in lautes Lachen aus. »Herzlichen Glückwunsch!« Yang Tiexin verstand nichts. Mit einem kleinen Wimmern schlug Bao Xiruo die Augen auf. So von drei Männern umringt zu sein, war ihr furchtbar peinlich, und sie rannte schnell ins Haus.

»Eure Frau ist schwanger!«, lachte Qiu Chuji.

»Wirklich?«

»Ich darf behaupten, dass es drei Dinge gibt, von denen ich ein wenig verstehe. Zuallererst von der Heilkunst. Vergeblich mühe ich mich, meine bescheidenen inneren Kräfte zu stärken, aber dabei habe ich wenigstens eine Menge über innere Medizin und die Verwendung von Heilkräutern gelernt. Zweitens vermag ich ein paar Verse mit dem Pinsel zu schreiben, die nicht der Rede wert sind. Erst an dritter Stelle kommen meine stümperhaften Kung-Fu-Künste, nicht besser als die einer dreibeinigen Katze.«

»Na, wenn Ihr das die Künste einer dreibeinigen Katze nennt, dann sind unsere nicht besser als die einer dreibeinigen Ratte«, erwiderten Guo und Yang.

Den ganzen Haufen verhasste Jin-Soldaten und ihre Schergen unter die Erde zu bringen, hatte sie wieder ordentlich hungrig gemacht. Also gingen sie ins Haus und setzten ihr Gelage in bester Laune fort.

Yang Tiexin war wegen der Nachricht, dass er Vater wurde, besonders guter Dinge. Dieser Mönch ist tatsächlich ein vielseitiger Meister, selbst auf das Dichten versteht er sich, dachte er. »Hör zu, Bruder Qiu. Auch die Frau meines Freundes hier ist schwanger. Wie wär’s, wenn Ihr Euch die passenden Namen für unsere Kinder ausdenkt?«

»Gern.« Ohne lange nachzudenken sagte Qiu Chuji: »Bruder Guos Kind soll Guo Jing heißen und deines Yang Kang. Mit diesen Namen ist es gleich, ob es Jungen oder Mädchen werden.«

»Was für ein großartiger Vorschlag! Damit werden sie niemals die Schmach unseres Landes im Jahr Jingkang vergessen, dem Jahr, in dem unsere beiden Kaiser gefangen genommen wurden«, sagte Guo Xiaotian.

»Gut erkannt!« Der Mönch griff in seine Kutte und zog zwei Dolche heraus, die er auf den Tisch legte. Die beiden Dolche waren vollkommen identisch, jeder steckte in einer Scheide aus grünem Leder und hatte einen goldenen Schaft und einen Griff aus Elfenbein. Qiu Chuji nahm einen Dolch und ritzte mit seiner Klinge erst die Zeichen »Guo Jing« in den Griff des anderen Dolchs, dann mit diesem »Yang Kang« in den ersten Dolch. Auch das tat er so schnell, wie kaum jemand mit dem Pinsel schreiben konnte. »Außer diesen beiden Dolchen trage ich nichts Wertvolles bei mir«, sagte er. »Ich möchte sie Euren Kindern vermachen.« Mit großer Dankbarkeit nahmen Guo Xiaotian und Yang Tiexin jeweils den Dolch für ihr Kind an. Sie betrachteten die Klingen, von denen eine unerbittliche Kälte ausging. Sie mussten ungeheuer scharf sein.

Qiu Chuji sah sich zu einer Erklärung genötigt. »Diese beiden Dolche kamen zufällig in meinen Besitz. Sie sind sehr scharf, aber zu klein für mich. Den Kindern sollen sie zum Schutz dienen. In zehn Jahren, wenn das Schicksal mich bis dahin am Leben lässt, werde ich wiederkommen und Eure Kinder in der Kunst des Kung-Fu unterrichten. Einverstanden?« Die zukünftigen Väter nickten freudig. »Die Jin haben den Norden besetzt und knechten unsere Landsleute. So darf es nicht weitergehen. Gebt gut auf Euch acht, meine Herren.« Mit diesen Worten leerte er seinen Becher in einem Zug, stand auf und ging hinaus. Guo und Yang sprangen auf und wollten ihn bitten, noch zu bleiben. Doch er war im Nu am Horizont der schneebedeckten Ebene verschwunden.

Guo Xiaotian seufzte. »Erhabene Vertreter des Jianghu wie dieser kommen und gehen stets wie ein Windhauch. Wir hatten großes Glück, ihm heute zu begegnen. Ich hätte gerne mehr über ihn gewusst und von ihm gelernt, aber das sollte wohl nicht sein.«

»Immerhin hat der Mönch heute die Richtigen getötet, und auch wir konnten unsere Wut abreagieren«, sagte Yang Tiexin grinsend, zog seinen neuen Dolch aus der Scheide und strich über die Klinge. »Weißt du, was mir gerade durch den Kopf geht?«

»Lass es hören.«

»Wenn wir beide Söhne haben, sollen sie Schwurbrüder werden wie wir. Wenn beide Töchter sind, dann sollen sie Schwurschwestern werden …«

»… und wenn es ein Junge und ein Mädchen werden, dann sollen sie Mann und Frau sein.«

Sie reichten einander die Hand und lachten.

Bao Xiruo kam heraus und fragte, was es zu lachen gebe, und Yang Tiexin erzählte ihr, was sie eben abgemacht hatten. Sie wurde rot, aber im Stillen freute sie sich.

»Lass uns die Dolche tauschen und damit das Versprechen besiegeln. Wenn sie Schwurbrüder oder Schwurschwestern werden, können sie immer noch zurücktauschen. Und wenn sie Mann und Frau werden …«

»… dann tut es mir leid, dass beide Dolche in meiner Familie bleiben«, scherzte Guo Xiaotian.

»Oder in meiner, wer weiß.«

An Ort und Stelle tauschten sie die Dolche. Es war zu jener Zeit nichts Ungewöhnliches, dass Eltern über das Schicksal ihrer ungeborenen Kinder entschieden.

Guo Xiaotian steckte Yangs Dolch ein, lief nach Hause und erzählte seiner Frau, was sie abgemacht hatten. Li Ping gefiel die Idee.

Yang Tiexin hockte sich wieder an den Tisch, spielte mit dem Dolch und zechte weiter, bis er ziemlich betrunken war. Bao Xiruo musste ihm ins Bett helfen. Dann sammelte sie die Teller und Becher des Gelages ein. Es war spät geworden und Zeit, die Hühner in den Stall zu sperren. Als sie gerade die Tür zum Hinterhof schließen wollte, fielen ihr Blutstropfen im Schnee auf. Oje, das haben wir übersehen. Wenn das jemand bemerkt, bekommen wir Ärger. Schnell schnappte sie sich einen Besen, um die Blutspuren zu verwischen.

Die Spuren führten vom Haus weg in den Wald. Deutlich erkannte sie daneben die Spuren von jemandem, der durch den Schnee gekrochen sein musste. Ihr Verdacht bestätigte sich, als sie hinter einem alten Grabstein im Kiefernwäldchen eine dunkle Gestalt gekrümmt auf dem Boden liegen sah.

Bao Xirou trat näher. Offenbar hatte sich einer der schwarz gekleideten Häscher, die hinter Qiu Chuji her gewesen waren, verletzt bis hierher geschleppt. Sie wollte gerade zurücklaufen und ihren Mann wecken, als ihr durch den Kopf schoss: Was, wenn ihn jemand ausgerechnet jetzt entdeckt? Also beschloss sie, die Leiche zunächst rasch hinter einen Busch zu zerren und erst dann Yang Tiexin zu wecken. Doch als sie zu ziehen begann, zuckte die Gestalt plötzlich und stöhnte leise.

Ein Geist! Zu Tode erschrocken wollte Bao Xirou davonlaufen, aber ihre Füße waren wie auf der Stelle festgenagelt. Reglos wartete sie eine Weile. Als die Gestalt sich nicht wieder bewegte, stupste sie sie sachte mit dem Besen an. Wieder ein leises Stöhnen, schwächer als zuvor. Das war kein Geist. Sie besah sich den Mann genauer und bemerkte den Wolfszahnpfeil, der tief in seiner Schulter steckte. Blut sickerte durch seine Uniform. Der unablässig fallende Schnee hatte den Verletzten schon mit einer dünnen weißen Schicht bedeckt. Er würde hier draußen sicher bald erfrieren.

Bao Xiruo war schon als Kind ein gutherziger Mensch gewesen. Wann immer sie einen verletzten Spatz, Frosch oder Käfer gefunden hatte, hatte sie ihn nach Hause getragen und gesund gepflegt, bevor sie ihn wieder ausgesetzt hatte. Wenn das Tier dennoch gestorben war, war sie untröstlich gewesen. Diese kleine Marotte hatte sie sich bis zu diesem Tag bewahrt, und in ihrem Haus wimmelte es ständig von allerhand Getier. Ihr Vater, ein einfacher Lehrer, dem es nie gelungen war, die Beamtenprüfung zu bestehen, hatte ihr einen zu dieser Gewohnheit passenden Namen ausgesucht: Xiruo, was »Mitleid mit den Schwachen« bedeutete. Die Familie Bao aus Hongmei hatte immer ungewöhnlich viele alte Hennen und Hähne besessen, weil Xiruo nicht zugelassen hatte, dass ein Tier unter ihrer Obhut geschlachtet wurde. Hatten ihre Eltern ein Huhn essen wollen, hatten sie es auf dem Markt kaufen müssen, während die eigenen Hühner ein langes, glückliches Leben geführt hatten. Yang Tiexin liebte seine Frau, die schön wie eine Blume war, so sehr, dass er alles so machte, wie sie es wollte, weshalb sein Hinterhof ein Paradies für Hühner, Gänse und eine Menge anderer Tiere war. Obwohl sie noch nicht sehr lange in diesem Haus lebten, war ihr Hof bereits eine Heimstatt für betagtes Federvieh.

Beim Anblick des Verletzten im Schnee besiegte ihre Gutmütigkeit das Wissen darum, dass dieser Mann alles andere als gutmütig war. Sie konnte die Vorstellung nicht ertragen, dass er erfror oder verblutete. Sie überlegte kurz, dann rannte sie ins Haus, um mit Yang Tiexin zu reden. Der jedoch schlief in seinem Rausch tief und fest und ließ sich partout nicht aufwecken.

Zunächst muss der Mann versorgt werden, alles andere wird sich später finden, sagte sie sich und nahm etwas von dem Blutgerinnungspulver, das ihr Mann im Haus aufbewahrte, den kleinen Dolch, saubere Tücher und einen halben Krug warmen Schnaps vom Herd und rannte zurück zu dem Grabstein im Wald. Der Mann lag noch immer reglos am Boden. Bao Xiruo setzte ihn auf und flößte ihm langsam den im Krug verbliebenen Schnaps ein. Durch ihre langjährige Übung in der Versorgung hilfsbedürftiger Lebewesen kannte sie sich ein wenig mit Medizin aus. Wenn sie die tief sitzende Pfeilspitze herauszog, würde er möglicherweise noch mehr Blut verlieren, aber um die Wunde zu versorgen, musste der Fremdkörper erst entfernt werden. Sie biss die Zähne zusammen, schnitt mit dem scharfen Dolch das Fleisch rund um die Wunde auf, packte die Pfeilspitze und riss sie mit einem Ruck heraus. Der Mann stieß einen gellenden Schrei aus und wurde ohnmächtig. Blut schoss aus der Wunde auf Bao Xiruos Kleid.

Ihr Herz klopfte wie wild, als sie so flink und so umsichtig wie möglich das Blutgerinnungspulver auftrug und anschließend die Wunde fest verband. Nach einer kurzen Weile kam der Mann wieder zu sich, war aber zu schwach, um einen Laut von sich zu geben.

Die völlig verschreckte Bao Xiruo hatte viel zu weiche Knie, um den Verletzten auch nur ein Stück weit zu bewegen. Da hatte sie einen Geistesblitz. Sie lief ins Haus und kam mit einer Holzplanke zurück. Anschließend rollte sie den Mann auf die Planke und zog ihn dann wie auf einem Schlitten durch den Schnee in den Holzschuppen. Nachdem sie sich atemlos und ohne Pause abgemüht hatte, kam sie endlich für einen Augenblick zur Ruhe, wechselte im Haus die Kleider und wusch sich Gesicht und Hände. Dann schöpfte sie einen Rest Hühnersuppe in eine Schale, nahm eine Kerze und ging zurück in den Schuppen. Der Mann atmete schwach, aber ruhig. Erleichtert fütterte sie ihn mit der Suppe. Er hatte die Schüssel halb leer gegessen, als er plötzlich einen Hustenanfall bekam. Erschrocken hielt Bao Xiruo die Kerze hoch und nahm ihn in Augenschein. Er hatte feine Gesichtszüge und eine große Nase – es handelte sich um einen ziemlich gut aussehenden jungen Mann. Ihr wurde mit einem Mal ganz heiß und die Hand, die die Kerze hielt, begann zu zittern, sodass ein paar Wachstropfen auf das Gesicht des jungen Mannes fielen.

Er schlug die Augen auf. Vor sich sah er ein Wesen wie eine blühende Rose, mit geröteten Wangen und Augen wie zwei funkelnde Sterne. Zärtlich und verlegen zugleich sah die Schöne ihn an. Träume ich?, dachte er verwundert.

»Geht es Euch etwas besser?«, wisperte Bao Xiruo. »Hier, trinkt noch ein wenig Suppe.« Er versuchte, die Schüssel zu fassen, war aber so schwach, dass er sie kaum halten konnte und beinahe alles verschüttet hätte, hätte Bao Xiruo sie nicht schnell wieder in die Hand genommen. Sie war entschlossen, dieses Leben zu retten, alles andere kümmerte sie nicht. Sie fütterte ihn löffelweise mit Suppe.

Nachdem sie ihm die ganze Schüssel eingeflößt hatte, kam wieder etwas Leben in den Mann. Er starrte sie an, unendlich dankbar, und wusste nicht, was er sagen sollte. Bao Xiruo machte sein stummer Blick verlegen. Wortlos klaubte sie etwas Stroh zusammen, mit dem sie ihn zudeckte, und ging mit der Kerze zurück ins Haus.

Die ganze Nacht hindurch konnte sie nicht ruhig schlafen und wurde von Albträumen geplagt. In einem davon erstach ihr Ehemann den Verletzten mit seinem Speer. Dann wieder sah sie im Traum, wie der Fremde ihren Ehemann mit einem Säbel tötete und ihr anschließend nachstellte, bis sie allein irgendwo im Dunkeln stand und nicht wusste, wohin. Aus jedem Traum schreckte sie auf und lag in kaltem Schweiß gebadet im Bett. Als sie am nächsten Morgen erwachte, war Yang Tiexin bereits aufgestanden. Als sie sah, wie er die Spitze seines Speers wetzte, fielen ihr sofort ihre Träume wieder ein. Vorsichtig schlich sie zum Holzschuppen und öffnete den Verschlag. Der Schuppen war leer! Nur der Strohhaufen verriet, dass jemand über Nacht dort gewesen war. Der Mann war verschwunden.

Sie rannte zur Tür des Hinterhofs, die halb offen stand. Im Schnee erkannte sie die tiefen Spuren von jemandem, der sich auf Händen und Füßen Richtung Westen geschleppt hatte. Gedankenverloren starrte sie auf die sich entfernende Spur. Es verging eine ganze Weile, bis ein eiskalter Windhauch auf ihrem Gesicht sie zur Besinnung brachte. Nun spürte sie, wie sehr ihre Hüfte schmerzte und wie schwach sie auf den Beinen war. Müde stapfte sie zurück ins Haus. Yang Tiexin hatte unterdessen Reisbrei zum Frühstück gekocht, den er lächelnd auf den Tisch stellte. »Schau mal, mein Reisbrei ist gar nicht schlecht, oder?« Wie fürsorglich ihr Mann wegen ihrer Schwangerschaft war! Dankbar lächelnd setzte sie sich, nahm die Schüssel in die Hand und begann zu essen. Würde sie Yang Tiexin von den Vorfällen der letzten Nacht erzählen, wäre er vermutlich erbost und eifersüchtig und würde den Fremden verfolgen und umbringen. Dann würde sie sich für seinen Tod verantwortlich fühlen. Besser, sie verlor kein Wort darüber.

Der Winter ging vorüber, und der milde Frühling zog wieder ins Land. Mit einem Wimpernschlag waren mehrere Monate vergangen. Bao Xiruos Bauch war größer geworden, und sie fühlte sich immer öfter müde und ausgezehrt. An die Ereignisse der Nacht, in der sie den fremden Mann gerettet hatte, erinnerte sie sich kaum mehr.

Eines Tages, Familie Yang hatte gerade ihr Abendessen beendet, saß Bao Xirou im Lampenschein an einem Tisch und nähte ihrem Mann eine neue Hose, während Yang Tiexin zwei Paar Strohsandalen aufhängte, die er eben geflochten hatte. Am Nachmittag war ihm die Pflugschar bei der Feldarbeit kaputtgegangen. »Am Pflug ist die Schar abgebrochen«, wandte er sich an seine Frau. »Morgen gehe ich damit zu Zhang, dem Schmied im Ostdorf, und bitte ihn, sie zu richten und mit Eisen zu verstärken.«

»In Ordnung«, antwortete Bao Xiruo.

Yang Tiexin warf ihr einen zärtlichen Blick zu. »Ich habe genug zum Anziehen, meine Liebe. Du bist schwach und bekommst bald unser Kind, du solltest dich ausruhen, anstatt für mich zu nähen.«

Bao Xiruo drehte sich zu ihm und lächelte ihn an, hörte jedoch nicht mit der Arbeit auf. Yang Tiexin ging zu ihr und nahm ihr freundlich das Nähzeug aus der Hand. Sie gähnte, blies die Lampe aus und legte sich schlafen.

Um Mitternacht wurde sie davon geweckt, dass sich ihr Mann plötzlich im Bett aufsetzte. Dann hörte sie in der Ferne Hufgetrappel. Es kam von Westen, doch dann erscholl auch von Osten her der Klang von Pferdehufen, schließlich auch von Süden und Norden. »Warum nähern sich von allen Seiten Reiter?«, fragte sie und setzte sich ebenfalls auf.

Yang Tiexin sprang aus dem Bett und zog sich an. Im Dorf schlugen die aufgescheuchten Hunde an, als die Pferde näher kamen. »Wir sind umzingelt!«, sagte er.

Bao Xiruo war entsetzt. »Warum?«

»Ich weiß es nicht.« Er reichte seiner Frau den Dolch, den Qiu Chuji ihm geschenkt hatte, und sagte: »Nimm das, damit du dich verteidigen kannst.« Er selbst nahm einen Speer von der Wand und wartete ab.

Mittlerweile herrschte draußen ein Tumult aus Pferdewiehern, Hundegebell und menschlichen Stimmen. Yang Tiexin stieß das Fenster auf und spähte hinaus. Ein Trupp Soldaten mit Fackeln in den Händen hatte bereits das ganze Dorf umstellt. Andere trabten weiter auf dem Rücken ihrer Pferde hin und her.

»Fangt die Verräter! Lasst sie nicht entkommen!«, riefen die Soldaten. Ob sie wegen Qu San hier sind?, fragte sich Yang Tiexin. Ich habe ihn lange nicht gesehen, zum Glück! Mit diesen vielen Soldaten würde selbst er mit seinem großartigen Kung-Fu nicht fertig. Da schrie einer der berittenen Soldaten: »Heraus mit euch, Guo Xiaotian und Yang Tiexin! Kommt heraus und stellt euch der verdienten Strafe!«

Yang Tiexin erstarrte. Alle Farbe wich aus Bao Xiruos Gesicht. Beschwichtigend flüsterte ihr Yang Tiexin ins Ohr: »Der Hof sucht ständig einen Vorwand, uns brave Bürger zu schikanieren. Es hat keinen Zweck, sich mit ihnen anzulegen. Uns bleibt nur, um unser Leben zu rennen. Sei unbesorgt, mit meinem Speer bringe ich uns heil hier heraus.« Er war ein erfahrener Kämpfer und hatte lange Zeit auf Wanderschaft in der Welt des Jianghu gelebt. Deshalb bewahrte er auch jetzt Ruhe, warf sich seinen Köcher auf den Rücken und nahm seine Frau bei der Hand.

»Lass mich noch packen«, sagte Bao Xiruo.

»Packen? Nein, meine Liebe, wir nehmen nichts mit«, entgegnete Yang Tiexin.

Bao Xiruo liefen Tränen über die Wangen. »Und was wird aus unserem Zuhause?«, fragte sie mit bebender Stimme.

»Jetzt geht es allein um unser Leben. Wir finden ein neues Zuhause.«

»Und was wird aus unseren Hühnern und den Katzen?«

»Nun sei nicht kindisch. Was machst du dir Gedanken um die Viecher?«, seufzte Yang Tiexin, dann fügte er tröstend hinzu: »Warum sollte der Staat deinen Hühnern und Katzen etwas antun?«

»Sie werden die Hühner schlachten.«

Kaum hatte sie das gesagt, wurde das Fackellicht vor dem Fenster zu loderndem Feuer. Die Soldaten hatten zwei benachbarte Strohhütten in Brand gesteckt. Schon schickten sich zwei Soldaten an, auch ihr Haus anzuzünden. »Guo Xiaotian, Yang Tiexin! Wenn ihr nicht herauskommt, brennen wir das ganze Dorf nieder!«

Yang Tiexin hatte genug. Wütend ging er hinaus und brüllte: »Ich bin Yang Tiexin! Was wollt ihr?«

Die beiden Soldaten vor dem Haus erschraken so sehr, dass sie die Fackeln fallen ließen und davonliefen. Dann erschien im Schein der Flammen ein Mann zu Pferd. »So, du bist also Yang Tiexin«, sagte er. »Du stehst unter Arrest. Ergreift ihn!«

Sofort waren vier Soldaten zur Stelle. Yang Tiexin wirbelte seinen Speer in der Manier Weißer Regenbogen am Himmel, und unversehens gingen drei der Männer zu Boden. Sogleich hievte er den Vierten mit Wütender Frühlingsdonner in die Luft und schmetterte ihn in die herbeigelaufene Menge. Dabei rief er: »Wer wird denn jemanden festnehmen, ohne ihm erst zu sagen, was er verbrochen haben soll?«

»Elender Verräter! Du willst dich widersetzen?«, schimpfte der Mann zu Pferd, fürchtete Yangs Speer aber zu sehr, um sich ihm zu nähern. Ein Reiter hinter ihm rief: »Nun folge uns zur Präfektur und füge deinen Vergehen nicht noch weitere hinzu. Wir haben einen Haftbefehl für dich.«

»Komm her und zeig ihn mir!«, rief Yang Tiexin.

»Was ist mit dem anderen Verräter, Guo mit Namen?«, fragte der Reiter.

»Hier bin ich.« Guo Xiaotian lehnte mit gespanntem Bogen aus dem Fenster seines Hauses. Sein Pfeil war auf den Reiter gerichtet.

Dem Reiter rutschte vor Schreck das Herz in die Hose. Dann fasste er sich wieder. »Runter mit der Waffe! Ich lese dir den Haftbefehl vor.«

»Dann tu das, aber schnell!«, rief Guo Xiaotian und spannte den Bogen fester. Dem Reiter blieb nichts anderes übrig, als das Dokument hervorzuziehen und laut vorzulesen: »›Guo Xiaotian und Yang Tiexin aus Niu in Lin’an haben in niederträchtiger Absicht mit Banditen gemeinsame Sache gemacht. Sie müssen sofort verhaftet und verhört und einem strengen Gerichtsverfahren unterzogen werden.‹«

»Wer hat das angeordnet?«, fragte Guo Xiaotian.

»Kanzler Han persönlich.«

Die beiden Freunde waren verblüfft. Welches Verbrechen wiegt so schwer, dass Kanzler Han Touzhou persönlich den Haftbefehl unterschrieben hat? Hat er etwa von den Geschehnissen jener Nacht, in der Qiu Chuji aufgetaucht ist, Wind bekommen? »Wer ist der Ankläger?«, fragte Guo Xiaotian. »Und welche Beweise gibt es gegen uns?«

»Wir sind nur hier, um euch zu verhaften. Wenn ihr Zweifel an eurer Schuld bekunden wollt, dann könnt ihr das vor dem Richter tun«, antwortete der Befehlshaber.

»Wir kennen doch Kanzler Han!«, rief Yang Tiexin zurück. »Er hat nichts anderes im Sinn, als dem einfachen, unbescholtenen Volk Ärger zu machen. Wir fallen auf so etwas nicht herein.«

»Ihr widersetzt euch? Dann habt ihr noch ein Vergehen mehr auf der Rechnung.«

Yang Tiexin drehte sich zu seiner Frau um. »Schnell, zieh dich warm an. Ich schnappe mir das Pferd des Befehlshabers für dich. Wenn ich ihn niederschieße, brechen die übrigen Soldaten gewiss in Panik aus.«

Schon zischte sein Pfeil los und schlug wie ein Meteor in die rechte Schulter des Befehlshabers ein. »Aaaah!« Der Mann stürzte vom Pferd. Die Soldaten schrien durcheinander.

Der zweite Befehlshaber brüllte: »Nehmt sie fest!« Die Soldaten stürmten auf Guo und Yang los, die einen Pfeilregen auf sie niedersausen ließen. Im Handumdrehen waren sieben Mann erledigt. Doch es waren zu viele Soldaten, die unter der Führung des zweiten Befehlshabers die beiden Häuser stürmten.

»Ha!« Mit einem markerschütternden Schrei war Yang Tiexin so unerwartet mit dem Speer in der Hand vor die Soldaten gesprungen, dass diese erschrocken zurückwichen. Er zielte auf einen Offizier auf einem Schimmel, und bevor der Mann reagieren konnte, hatte der tückische Yang-Speer ihn schon ins Bein getroffen. Blitzschnell nutzte Yang Tiexin den Speer als Hebel, um den Offizier vom Pferd zu werfen. Flugs stieß er sich mit dem Speer vom Boden ab, und schon saß er selbst auf dem Rücken des Schimmels. Er presste die Oberschenkel so fest zusammen, dass das Pferd sofort laut wiehernd durch die Flammen hindurch zu seinem Haus galoppierte. Dort spießte Yang Tiexin im Ritt einen Soldaten auf, beugte sich hinunter und zog Bao Xiruo zu sich aufs Pferd. Dann drehte er sich um und rief: »Bruder, los, mir nach!« Guo Xiaotian bahnte sich und seiner Frau mit seinem Doppeldolch den Weg durch die Soldaten. Die wilde Entschlossenheit dieser beiden löwenherzigen Kämpfer hielt die Soldaten auf Abstand. Jetzt griffen sie zu Pfeil und Bogen, um ihnen beizukommen.

Yang Tiexin ritt mit dem Pferd an Li Pings Seite, sprang ab und rief: »Los, auf das Pferd mit dir, Schwester!«

»Ich schaffe es nicht«, sagte sie erschöpft.

Kurz entschlossen packte Yang Tiexin sie an der Hüfte und hievte sie auf das Pferd zu Bao Xiruo. Die beiden Schwurbrüder ließen das Pferd mit ihren Frauen vorantraben und wehrten hinter ihnen die Soldaten ab. So entgingen alle vier der Umzingelung.

Sie waren noch nicht weit gekommen, als vor ihnen das laute Kampfgeschrei einer neuen Schwadron Soldaten zu hören war. Guo und Yang stießen innerlich Verwünschungen aus und suchten hastig nach einem Fluchtweg, doch schon zischten ihnen die ersten Pfeile um die Ohren. »O weh!«, schrie Bao Xiruo plötzlich auf. Das Pferd ging getroffen in die Knie und warf dabei die beiden Frauen ab. »Pass auf sie auf!«, rief Yang Tiexin seinem Schwurbruder zu, »ich besorge ein neues Pferd.«

Er stellte sich der Schwadron entgegen. Vor ihm bauten sich zehn berittene Soldaten auf. Wie aus einem Mund ertönte ihr Schlachtruf, als sie die Lanzen gegen Yang Tiexin richteten.

Wir beide kämen hier sicher heil heraus, aber unsere Frauen nicht, dachte Guo Xiaotian. Dabei haben wir uns nichts zuschulden kommen lassen! Hat nicht Qiu Chuji in jener Nacht alle getötet und keinen Zeugen davonkommen lassen? Wir selbst haben jedenfalls keinen unserer Staatsdiener oder Soldaten des Jin-Reichs umgebracht, und das Gericht kann uns nichts nachweisen. Besser, wir verteidigen uns vor dem Richter in Lin’an, als hier umsonst zu sterben. »Tiexin, mein Bruder, ergib dich! Wir gehen freiwillig mit«, schrie er Yang Tiexin zu. Der verstand nicht recht, was in den anderen gefahren war, gesellte sich aber mit seinem Speer zu Guo Xiaotian.

Der Befehlshaber des neu eingetroffenen Bataillons wies seine Männer an, den Beschuss einzustellen und die beiden Schwurbrüder zu umzingeln. »Legt eure Waffen ab, dann wird euch nichts geschehen«, kommandierte der Befehlshaber.

»Lass dich nicht auf ihre üblen Schliche ein, Bruder«, flüsterte Yang Tiexin Guo Xiaotian ins Ohr. Guo Xiaotian schüttelte den Kopf und ließ seinen Dolch zu Boden fallen. Yang Tiexin drehte sich kurz nach seiner Frau um, der vor Angst alle Farbe aus dem Gesicht gewichen war. Seufzend warf auch er seinen Speer und seinen Bogen hin. Ihre Waffen hatten kaum den Boden berührt, als die beiden sich von mindestens zehn Lanzen bedroht sahen. Acht Soldaten traten vor und fesselten ihnen die Hände auf dem Rücken.

Yang Tiexin hielt stur den Kopf oben und schnaubte verächtlich durch die Nase. Der Befehlshaber griff zu seiner Reitpeitsche und zog sie Yang Tiexin quer über das Gesicht. »Dreister Verräter, du hast wohl keine Angst vor dem Tod, wie?«

Yangs Gesicht entstellte ein langer Striemen von der Stirn bis zum Hals. Wütend schrie er zurück: »Pah! Auch vor dir habe ich keine Angst. Sag mir deinen Namen!«

Rasend vor Zorn ließ der Mann Peitschenhiebe wie Regen auf Yang niederprasseln. »Du willst wissen, wer ich bin? Mein Name ist Duan Tiande. Tian wie Himmel und De wie die Tugend, die den Unwürdigen verschont. Merk ihn dir gut! Und fahr zur Hölle, wo du dich beim Höllenfürsten über mich beschweren kannst!«

Yang Tiexin sah ihm gerade in die Augen und wich keinen Deut von seiner aufrechten Haltung ab.

»Auf meiner Stirn prangt eine Narbe und auf meiner Wange ein Muttermal, merk es dir gut!«, schrie Duan Tiande und versetzte Yang Tiexin noch einen Peitschenhieb.

Als Bao Xiruo zusehen musste, wie ihr Mann misshandelt wurde, rief sie weinend: »Mein Mann ist ein guter Mensch und hat sich nichts zuschulden kommen lassen. Wie … wie könnt Ihr es wagen, ihn zu schlagen? Das ist … ungerecht!«

Unvermittelt spuckte Yang Tiexin dem Befehlshaber ins Gesicht. »Na warte, ich bring dich um, du elender …«, rief Duan Tiande, zog wütend seinen Säbel, holte aus und ließ ihn niedersausen, aber Yang Tiexin sprang flink zur Seite. Sofort hinderten ihn die Lanzen zweier Soldaten rechts und links daran, auch dem nächsten Hieb zu entgehen. Da er nicht seitlich ausweichen konnte, sprang er nun nach hinten. Duan Tiande war jedoch auch nicht unbedarft in der Kampfkunst. Im Handumdrehen hatte er einen Sägezahndolch nach Yang Tiexin geschleudert und die unbarmherzige Klinge verletzte seine linke Schulter. Dem ersten Dolch folgte gleich noch ein zweiter.

Als Guo Xiaotian seinen Schwurbruder in Lebensgefahr sah, sprang er mit unbändiger Kraft in die Höhe und zielte mit den Füßen auf Duan Tiandes Kopf. Der parierte zwar blitzschnell mit dem Säbel, aber solange ihm nur die Hände gebunden waren, blieb Guo Xiaotian mit der Sprungtechnik eine vortreffliche Waffe. Im Flug drehte er den linken Fuß zur Seite und rammte den rechten in Duan Tiandes Bauch.

Der empfindlich getroffene Befehlshaber kochte vor Wut. »Stecht sie ab! Der Befehl von höchster Stelle lautet: Wer sich der Verhaftung widersetzt, wird getötet!«

Guo Xiaotian sprang noch einmal und trat im Flug zwei Soldaten nieder. Doch seine gefesselten Hände erlaubten ihm nicht, flink genug den Speeren auszuweichen. Kaum war er wieder auf den Füßen, trennte Duan Tiande ihm von hinten mit einem Säbelhieb den rechten Arm ab. Yang Tiexin hatte verzweifelt versucht, seine Fesseln zu lösen, aber es wollte ihm nicht gelingen. Erst als er seinen Schwurbruder schwer verletzt auf dem Boden sah, verlieh ihm der Zorn eine solche Kraft, dass er mit einem markerschütternden Schrei die Fesseln sprengte, sofort mit der Faust einen Soldaten niederschlug und ihm den Speer entwendete. Er hielt den Speer kaum gepackt, als er schon die ersten damit niedergestochen hatte. Dann wirbelte er ihn im Yang-Stil und focht wie ein Lebensmüder gegen die ganze Schwadron Soldaten.

Angesichts dieser Wendung machte Duan Tiande, dass er davonkam. Yang Tiexin, dem für gewöhnlich nichts fernerlag, als unbedacht Menschen niederzumetzeln, war nun alles gleichgültig, selbst zehntausend hätten ihn in seiner Wut nicht mehr aufhalten können. Er sprang behände hin und her und wirbelte den Speer nach allen Seiten. Ein Soldat nach dem anderen fiel tödlich getroffen um. Seine gnadenlose Raserei jagte den Feinden solche Furcht ein, dass sie bald nach allen Seiten davonstoben.

Yang Tiexin sparte sich die Mühe, ihnen nachzujagen, und wollte lieber seinem Schwurbruder helfen. Als er sah, das Guo Xiaotian über und über in dem Blut badete, dass aus der Stelle spritzte, an der sein Arm abgetrennt worden war, kamen ihm Tränen. Mit zusammengebissenen Zähnen stieß Guo Xiaotian hervor: »Kümmere dich nicht um mich, lauf! Schnell!«

»Ich besorge ein Pferd«, sagte Yang Tiexin, »und kämpfe bis zum Äußersten, damit du hier herauskommst.«

»Nein … ich …« Guo Xiaotian wurde ohnmächtig.

Yang Tiexin streifte schnell sein Hemd ab, um die Wunde abzubinden, aber es war zwecklos. Duan Tiande hatte nicht nur den Arm, sondern auch die Schulter abgetrennt. Es war unmöglich, den Blutfluss zu stoppen. Noch einmal schlug Guo Xiaotian die Augen auf. »Bruder, rette unsere Frauen, ich … ich … schaffe es nicht.«

Mit diesen Worten hauchte er sein Leben aus.

Yang Tiexin schrie vor Schmerz auf. Für ihn war Guo Xiaotian wie ein leiblicher Bruder gewesen. Inmitten von Trauer und Zorn hallte ein Satz in seinem Kopf wider, ein Versprechen, das sie sich am Tag ihrer Schwurbruderschaft gegeben hatten: »Auf dass wir am selben Tag im selben Monat desselben Jahres sterben werden.«

Yang Tiexin hob den Kopf und sah sich hektisch um. In der Hitze des Gefechts waren die beiden Frauen verschwunden. »Ich werde dich rächen, Bruder!«, brüllte er, packte den Speer und stürmte gegen die Soldaten an.

Die hatten sich unterdessen wieder zu einer geschlossenen Gefechtsreihe aufgestellt. Auf einen Wink von Duan Tiande schossen Dutzende Pfeile auf Yang Tiexin zu. Er wehrte sie trotzig ab und rannte weiter. Einer der Anführer holte mit dem Säbel aus, um ihm den Kopf abzuschlagen, doch Yang Tiexin duckte sich, rollte unter dem Bauch seines Pferdes hindurch und durchbohrte dem Reiter von hinten mit dem Speer die Brust. Dann stieß er den Leichnam vom Pferd, sprang in den Sattel und wirbelte seinen Speer so bedrohlich durch die Luft, dass die übrigen Soldaten in sicherem Abstand verharrten.

Nachdem er ein Stück vorangeprescht war, entdeckte er einen Soldaten, der mit einer Frau unter dem Arm davongaloppierte. Mit einem Satz sprang er ab, schlug einen Fußsoldaten nieder, riss dessen Pfeile und Bogen an sich und zielte, so gut er im Rauch des Feuers konnte. Sein Pfeil schnellte durch die Luft und traf das Pferd des Entführers, das sogleich in die Knie ging. Der Soldat stürzte mit der Frau zu Boden. Yang Tiexins nächster Pfeil tötete den Soldaten, der immer noch die Frau gepackt hielt. Dann rannte er zu der Frau, die sich mit Mühe aufsetzte. Es war seine geliebte Bao Xiruo.

Überrascht und überglücklich erkannte sie ihren Mann und taumelte in seine Arme. »Wo ist Li Ping?«, fragte Yang Tiexin.

»Weiter vorn, ein anderer Soldat hat sie mit sich geschleppt!«

»Warte hier, ich reite hinterher und rette sie.«

»Aber sieh doch, es kommen noch mehr Soldaten nach! Lass mich nicht allein!«, rief Bao Xiruo entsetzt.

Yang Tiexin drehte sich um. Sie hatte recht, ein Trupp Soldaten verfolgte sie mit Fackeln in den Händen. Yang Tiexin knirschte grimmig mit den Zähnen. »Mein Bruder ist tot. Es ist meine Pflicht, seine Frau zu retten und seine Familie zu erhalten. Wenn der Himmel Erbarmen mit uns hat, werden du und ich uns wiedersehen.«

Bao Xiruo schlang die Arme um seinen Hals und wollte ihn nicht ziehen lassen. »Du hast gesagt, dass nichts uns trennen kann«, schluchzte sie, »weißt du nicht mehr? Und sollten wir sterben müssen, dann werden wir zusammen sterben! Das hast du selbst gesagt!«

Yang Tiexin brach es das Herz. Er hielt ihren Kopf und küsste sie immer wieder. Obwohl sich alles in ihm dagegen sträubte, riss er sich schließlich aus ihrer Umarmung, drehte sich um und rannte los. Nach wenigen Schritten blieb er noch einmal stehen und sah sich um. Weinend stand Bao Xiruo inmitten der Rauchwolken. Schon war sie von Soldaten umzingelt.

Yang Tiexin wischte sich mit dem Ärmel den Schweiß, die Tränen und das Blut vom Gesicht. Sein eigenes Leben spielte keine Rolle mehr, er wollte nur noch die Frau seines Freundes retten und dafür sorgen, dass die Familie Guo nicht ausstarb. Es gelang ihm, ein neues Pferd zu ergattern, dann setzte er einem Soldaten so lange zu, bis er ihm verriet, in welcher Richtung er Li Ping finden würde.

Er war in vollem Galopp, als er aus dem nahe gelegenen Waldstück die Schreie einer Frau hörte. Sofort zügelte er das Pferd und lenkte es in den Wald. Dort sah er Li Ping, der es gelungen war, ihre Handfesseln zu lösen, wie sie sich gerade mit Leibeskräften gegen zwei Soldaten zur Wehr setzte. Sie war eine robuste Frau vom Land und erstaunlich kampfeslustig. Die beiden Soldaten fluchten und spotteten über sie, aber es gelang ihnen nicht, sie zu bändigen. Yang Tiexin holte stumm mit dem Speer aus und hatte beide im Nu getötet. Er half Li Ping auf sein Pferd und ritt mit ihr zurück, um Bao Xirou zu holen. Doch dort, wo er sie zurückgelassen hatte, war niemand mehr. An den Spuren im Schnee konnte er ablesen, dass man sie weggeschleift hatte.

Am Horizont dämmerte bereits der Morgen. Yang Tiexin sprang wieder auf das Pferd und trat ihm so hefig in die Flanken, dass das arme Tier sofort laut wiehernd vorwärtsschoss. Er ritt wie der Wind, als plötzlich Hörner erklangen und wie aus dem Nichts am Wegrand ein Dutzend Soldaten in Schwarz auftauchte und sich ihm in den Weg stellte. Der Erste schwang einen Wolfszahnknüppel gegen Yang Tiexin, den dieser blitzschnell mit dem Speer parierte und gleichzeitig zum Gegenangriff ansetzte. Der Soldat riss nun den Wolfszahnknüppel diagonal zur Seite, um zu kontern. Dieser Mann hatte in der Tat eine besondere Art, mit dem Knüppel umzugehen. Seine Kampfkünste hatten nichts mit denen aus Zentralchina gemein.

Yang Tiexin und Guo Xiaotian hatten sich oft über Kung-Fu unterhalten, auch über einen legendären Helden unter den Räubern vom Liangshan-Moor namens Qin Ming, der im Ruf stand, ein ausgefuchster Kämpfer mit dem Wolfszahnknüppel gewesen zu sein. Yang Tiexin hatte noch von niemandem in der Welt des Jianghu gehört, der sich dieser eigentümlichen Waffe bediente. Allein das Gewicht des Knüppels erforderte außergewöhnlich starke Rückenmuskeln. In der feindlichen Jin-Armee jedoch war diese Waffe keine Seltenheit. Diese Krieger kamen aus der klirrend kalten Steppe von Liaodong und hatten dementsprechend gestählte Körper. Das hohe Gewicht des Knüppels verschaffte ihnen im Kampf einen großen Vorteil. Damals, als die Jin in China eingefallen waren und mithilfe des Wolfszahnknüppels die Song-Armee bezwungen hatten, hatte ein trauriger Scherz die Runde gemacht:

»Der erste Bauer sagte zum zweiten: Hör mal, was ist denn so furchterregend an der Jin-Armee? Für alles, was sie haben, haben wir das passende Gegenstück. Der zweite sagte: Sie haben Prinz Jin Wushu. Der erste sagte: Wir haben Han Shaobao. Darauf der zweite: Die Jin haben die Dreibein-Kavallerie. Der erste sagte: Wir haben das Mazar-Messer. Der zweite sagte wiederum: Die Jin haben den Wolfszahnknüppel. Der erste sagte: Wir haben unsere Schädeldecke.«

Das war die traurige Wahrheit. Alles, was das einfache chinesische Volk dem Wolfszahnknüppel entgegenzusetzen gehabt hatte, war der eigene Kopf gewesen.

Yang Tiexin lieferte sich einen wilden Schlagabtausch mit dem Mann mit dem Wolfszahnknüppel. Lange genug hatte er mit Guo Xiaotian über diese Waffe diskutiert, um zu wissen, dass jemand, der so geschickt damit umging, ein hochrangiger Militär in der Jin-Armee sein musste. Das machte ihn misstrauisch. Was hatte ein Jin-Offizier hier zu suchen? Was wollte er von ihm? Ihr Gefecht ging weiter, und Yang Tiexin führte seinen Speer immer schneller, bis es ihm schließlich gelang, seinen Gegner damit vom Pferd zu stoßen. Überrascht von dem unerwarteten Ausgang schrien dessen Mitstreiter auf und brachten sich in Sicherheit.

Yang Tiexin hatte sich gerade umgedreht, um sich zu vergewissern, dass Li Ping unverletzt geblieben war, als ihn wie aus dem Nichts der Pfeil eines Bogenschützen in den Rücken traf. Li Ping hatte noch gerufen: »Ein Pfeil, Bruder Yang, Vorsicht!«, aber er konnte nicht mehr schnell genug ausweichen.

»So muss also auch ich heute sterben«, stöhnte Yang Tiexin, »aber nicht, bevor ich meiner Schwester Li Ping zur Flucht verholfen habe …«

Mit lautem Kriegsgeheul teilte er mit dem Speer im Galopp in alle Richtungen aus und trieb eine Gasse durch die Reihen der Soldaten, bis ihm vor Schmerz schwarz vor Augen wurde.

Als Bao Xiruo sich unversehens von ihrem Mann im Stich gelassen sah, fühlte sie sich, als hätte man ihr Herz in Stücke gerissen. Sie unternahm einen verzweifelten Fluchtversuch, doch im Nu war sie von Soldaten umringt, die sie packten und auf ein Pferd warfen. Einer der Befehlshaber nahm sie im Licht einer Fackel in Augenschein und nickte wohlwollend. »Wer hätte gedacht, dass diese beiden Barbaren aus dem Süden sich so entschlossen verteidigen und so viele aus unseren Reihen verletzen würden«, sagte er.

Ein zweiter kam hinzu und meinte grinsend: »Na, wenigstens ist die Sache jetzt ausgestanden. Nach so viel Ärger hat jeder unserer Männer zehn Tael Silber verdient, würde ich sagen.«

Der erste schnaubte: »Warten wir ab, ob die da oben uns etwas übrig lassen.« Er drehte sich zu dem Soldaten mit dem Horn um und befahl: »Zum Abmarsch blasen!«

Laut erscholl das Horn. Bao Xiruo lag weinend über dem Pferderücken. Ob ihr Mann noch lebte? Mittlerweile war die Sonne aufgegangen und die ersten Bauern kamen aus ihren Häusern. Beim Anblick der Soldaten auf dem Weg machten sie sich schleunigst aus dem Staub. Bao Xiruos größte Sorge war, die Soldaten könnten sich an ihr vergreifen, doch zu ihrer Überraschung blieben sie ihr gegenüber in Worten und Taten höflich, was sie immerhin ein wenig erleichterte.

Nach wenigen Li ertönten plötzlich Schreie, und ein Dutzend schwarz gekleideter, bewaffneter Gestalten sprang ihnen in den Weg. »Elende Schinder, die ihr gegen braves Volk vorgeht! Runter von den Pferden. Holt euch, was ihr verdient!«, rief ihr Anführer.

Der Befehlshaber brüllte wütend zurück: »Was bildet ihr euch ein, Banditenpack, so unweit der Hauptstadt den Aufstand zu proben! Aus dem Weg, und zwar schnell!«

Die Schwarzgekleideten sparten sich die Antwort und griffen an. Die Soldaten waren zwar in der Überzahl, doch die Schwarzgekleideten waren hervorragende Kung-Fu-Kämpfer. Keine der beiden Seiten gewann in dem Gemenge zunächst die Oberhand.

Ob Tiexins Freunde Wind bekommen haben und uns zu Hilfe eilen?, fragte sich Bao Xiruo aufgeregt. Im Kampfgetümmel verirrte sich ein Pfeil und traf das Pferd, auf dem sie lag, im Hinterteil. Der arme Gaul wieherte vor Schmerz laut auf und galoppierte gen Norden davon. Entsetzt griff sie in die Mähne, um nicht herunterzufallen. Hinter sich hörte sie das Hufgetrappel eines anderen Pferdes, das ihr nachsetzte. Der Verfolger warf ein Lasso, mit dem er ihr Pferd geschickt einfing und zu ihm aufschloss. Er zog an der Schlinge und brachte ihr Pferd dazu, das Tempo zu verlangsamen, bis er mit einem Pfiff seinen schwarzen Hengst ruckartig zum Stehen brachte. Bao Xiruos Tier bäumte sich auf. Zu erschöpft und zu erschrocken, um sich länger an der Mähne festzuhalten, glitt sie hinab und wurde ohnmächtig.

Sie konnte nicht sagen, wie viel Zeit vergangen war, als sie langsam wieder zu sich kam. Ihr schien, als hätte sie in einem sehr weichen Bett geschlafen, bedeckt von einer dicken Baumwolldecke, gemütlich und warm. Das Erste, was sie erblickte, als sie die Augen aufschlug, war ein grün gemusterter Baldachin. Sie lag tatsächlich in einem Bett. Auf dem Nachttisch brannte eine Lampe, und vor dem Bettvorhang schien jemand zu sitzen. Die Gestalt hörte die Decke rascheln, erhob sich und zog den Vorhang beiseite. »Seid Ihr wach?«, fragte er.

Sie war noch ganz benommen und brachte kein Wort heraus. Der Mann kam ihr bekannt vor. Er legte die Handfläche auf ihre Stirn und sagte freundlich: »Immer noch so heiß! Keine Sorge, gleich kommt der Arzt.«

Bao Xiruo sank zurück in die Kissen und schlief wieder ein.

Kurze Zeit später spürte sie im Halbschlaf, wie sie untersucht wurde. Dann flößte man ihr Medizin ein. Sie schlief weiter und träumte einen unruhigen Traum. Hin und wieder schreckte sie aus dem Schlaf auf und rief: »Tiexin! Tiexin, mein Liebster!« Jemand strich ihr beschwichtigend über den Kopf und tätschelte ihre Schultern.

Als sie das nächste Mal aufwachte, war es heller Tag. Sie musste kräftig gähnen. Jemand trat an ihr Bett und zog den Vorhang auseinander. Jetzt konnte sie ihn deutlich erkennen. Bao Xiruo zuckte zusammen. Das hübsche, lächelnde Gesicht vor ihr gehörte dem jungen Mann, den sie vor einigen Monaten vor dem Tod bewahrt hatte. »Wo bin ich?«, fragte sie. »Was ist mit meinem Mann?«

Der junge Mann bedeutete ihr mit der Hand, leise zu sprechen, und flüsterte: »Die Soldaten suchen Euch überall, Gnädigste. Wir haben bei einem Bauern Unterschlupf gefunden. Ich musste ihn belügen und sagte, dass ich Euer Gatte bin. Es tut mir leid. Bitte verratet nicht versehentlich die Wahrheit.«

Bao Xiruo wurde rot. Sie nickte. »Aber wo ist mein Mann?«

»Ihr seid sehr geschwächt. Ruht Euch noch ein wenig aus. Später erzähle ich Euch alles.«

Sein Tonfall beunruhigte sie. Yang Tiexin musste etwas zugestoßen sein. Sie klammerte sich an ihre Bettdecke und fragte zitternd: »Er … was ist mit ihm?«

»Psst«, sagte der Mann. »Bitte sorgt Euch nicht, Ihr müsst jetzt zuallererst gesund werden.«

Doch sie gab keine Ruhe. »Ist er … tot?«

Der Mann verzog resigniert das Gesicht. Es hatte keinen Zweck. Er nickte. »Herr Yang wurde unglücklicherweise von einem dieser verräterischen Soldaten getötet.« Von Schmerz überwältigt, wurde Bao Xiruo erneut schwarz vor Augen. Als sie kurz darauf wieder zu Bewusstsein kam, brach sie in Tränen aus.

Der Mann versuchte, sie zu trösten, aber sie fragte nur: »Wie ist er gestorben?«

»War er ein hochgewachsener Mann mit breiten Schultern, etwa zwanzig Jahre alt, der sich eines Speers als Waffe bediente?«

»Ja, das ist er.«

»Ich sah, wie er gegen mehrere Soldaten kämpfte und einige davon tötete. Aber dann … schoss hinterrücks einer der Befehlshaber einen Pfeil auf ihn ab.«

Von dieser Nachricht überwältigt, sank Bao Xiruo wieder zurück. Den ganzen Tag über verweigerte sie das Essen. Sie wollte nichts mehr anderes als sterben und mit Yang Tiexin vereint sein. Der junge Mann zwang sie nicht zum Essen, blieb aber an ihrer Seite und redete ihr freundlich zu, damit sie sich nicht allein fühlte. Schließlich bekam Bao Xiruo ein schlechtes Gewissen, weil sie ihn so hartnäckig ignorierte, und fragte: »Wie heißt Ihr? Wusstet Ihr, dass wir in Gefahr waren? Warum habt Ihr mir geholfen?«

»Meine Wenigkeit heißt mit Familiennamen Yan, der Vorname ist Lie. Ich kam gestern zufällig vorbei, als wir die Soldaten sahen, die Euer Haus in Brand steckten. Das hat uns so aufgebracht, dass wir helfen wollten. Niemals hätte ich gedacht, dass ich einmal die Gelegenheit erhalten sollte, meine gütige Retterin zu retten. Es muss eine schicksalhafte Fügung gewesen sein.«

Als sie »schicksalhafte Fügung« hörte, wurde Bao Xiruo abermals rot, drehte den Kopf von ihm weg und überlegte. Plötzlich misstrauisch geworden, wandte sie sich wieder dem Mann zu. »Ihr steckt doch mit den Regierungssoldaten unter einer Decke!«

»Wie … wie kommt Ihr darauf?«

»Ihr seid doch damals bei den Soldaten gewesen, die den daoistischen Mönch festnehmen wollten – und dabei seid Ihr verletzt worden, nicht wahr?«

»An jenem Tag habe ich großes Pech gehabt. Ich kam von Norden und war gerade auf dem Weg nach Lin’an, als ich Euer Dorf passierte. Wie hätte ich ahnen können, dass mich unversehens ein Pfeil in der Schulter treffen sollte? Allein Euer gutes Herz, Gnädigste, hat mich davor bewahrt zu sterben, ohne zu wissen, wie und warum. Wer war denn weshalb hinter welchem daoistischen Mönch her? Aus welchem Grund sollte ein Daoist, der für gewöhnlich nichts als Geister jagt, von Soldaten verfolgt werden? Verkehrte Welt!« Yan Lie musste über seine eigenen Worte lachen.

»So ist das also …«, sagte Bao Xiruo, »Ihr wart nur zufällig im Dorf und gehört gar nicht zu den Soldaten? Und ich hatte befürchtet, Ihr wärt einer der Häscher. Beinahe hätte ich Euch deswegen nicht geholfen.« Dann erklärte sie ihm, warum die Soldaten nach Qiu Chuji gesucht hatten und wie er sie alle getötet hatte.

Es entging ihr nicht, dass Yan Lie sie die ganze Zeit über gebannt anstarrte. Sie verstummte.

»Bitte verzeiht mir«, sagte er lächelnd. »Ich überlege nur, wie wir fliehen können, ohne dass uns die Soldaten erwischen.«

Bao Xiruo brach in Tränen aus. »Mein Mann ist tot, wie kann ich da weiterleben? Geht allein!«

»Aber Gnädigste, Euer Mann wurde von verräterischen Soldaten ermordet. Sein Tod muss gesühnt werden. Was nutzt es, wenn Ihr Selbstmord begeht? Yang Tiexin war zu Lebzeiten ein Held. Wollt Ihr, dass seine Seele hinter den neun Quellen niemals Frieden findet?«

»Aber ich bin nur eine schwache Frau. Wie sollte ich ihn rächen können?«

»Mit Freuden will ich Euch diese Last abnehmen, Gnädigste«, rief Yan Lie kampfeslustig. »Wisst Ihr, wer der Täter ist?«

Sie dachte einen Augenblick nach. »Der Anführer hieß Duan Tiande. Auf seiner Stirn prangt eine Narbe und auf seiner Wange ein Muttermal.«

»Wir haben also einen Namen und wissen, wie wir ihn erkennen können. Und wenn er bis ans Ende der Welt läuft, soll er seiner Strafe nicht entgehen.«

Er ging hinaus und kam mit einer Schale Reisbrei und Soleiern zurück. »Zuallererst jedoch müsst Ihr gesund werden, wie sollt Ihr sonst Euren Mann rächen können?«

Bao Xiruo musste einsehen, dass er recht hatte, und zwang sich, etwas zu essen. Dann fiel sie wieder in den Schlaf.

Am darauffolgenden Morgen ordnete sie ihre Kleider, stieg aus dem Bett und kämmte sich vor dem Spiegel das Haar. Sie fand ein Stück weißen Stoff, den sie zu einer Blume band und als Zeichen der Trauer ins Haar steckte. Der Anblick der hübschen Frau im Spiegel, die schon so jung verwitwet war, weckte ihren Kummer erneut und sie begann, bitterlich zu weinen.

Unbemerkt war Yan Lie ins Zimmer getreten. Er wartete, bis sie sich ausgeweint hatte, und sagte dann: »Die Soldaten sind fort, wir können gehen.«

Bao Xiruo folgte ihm nach draußen. Yan Lie gab dem Hausbesitzer eine Silbermünze und ging die Pferde holen. Die Wunde ihres Tieres war gut versorgt worden.

»Wohin jetzt?«, fragte sie.

Yan Lie bedeutete ihr mit seinem Blick, vor den anderen besser nichts zu sagen, und half ihr auf das Pferd. Seite an Seite ritten sie gen Norden.

Nachdem sie ein ganzes Stück vorangekommen waren, fragte sie noch einmal: »Wohin jetzt?«

»Zuerst sollten wir ein geeignetes Versteck finden, bis sich die Aufregung gelegt hat. Sobald etwas Ruhe eingekehrt ist, gehe ich zurück und bestatte Euren Mann. Und anschließen töte ich diesen Dreckskerl Duan Tiande.«

Bao Xiruo war eine sanfte und rücksichtsvolle Person, die selten Einwände gegen die Pläne anderer erhob. Zudem war sie nun ganz auf sich gestellt und dankbar, dass sich Yan Lie der Sache annahm.

»Wie kann ich Euch das je vergelten?«

»Gnädigste, Ihr habt mir das Leben gerettet! Für Euch würde ich alles tun, und wenn ich durch Wasser und Feuer gehen und die schlimmsten Qualen leiden müsste.«

»Ich hoffe nur, dass wir diesen furchtbaren Menschen bald getötet haben und ich meinem Mann nachfolgen kann.« Tränen kullerten über Bao Xiruos Wangen.

Sie ritten den Rest des Tages, bis sie zu einer kleinen Herberge in Chang’an kamen, wo sie über Nacht haltmachen wollten. Yan Lie behauptete, dass sie Eheleute seien, woraufhin sie ein gemeinsames Zimmer erhielten. Bao Xiruo fühlte sich gar nicht wohl dabei, sagte aber nichts und tastete nur nach Qiu Chujis Dolch, den sie unter ihren Kleidern verwahrte. Wehe, wenn er auf dumme Gedanken kommt. Dann stoße ich mir sofort den Dolch in die Brust, entschied sie.

Yan Lie wies einen Hausburschen an, ihnen zwei Bündel Stroh ins Zimmer zu bringen. Als der Mann gegangen war, schloss er die Tür und legte die Strohbündel getrennt voneinander zurecht. Dann warf er sich auf einen der Strohhaufen, zog ein Fell über sich, sagte »Gute Nacht« und schlief ein.

Bao Xiruos Herz klopfte wie wild. Der Gedanke an ihren toten Gatten ließ sie verzweifeln. Eine gute Stunde lag sie wach und starrte ins Dunkel, bevor sie endlich seufzend die Kerze ausblies. Sie behielt die Kleider an und fiel endlich, den Dolch fest an sich gepresst, in einen unruhigen Schlaf.

Als sie am nächsten Morgen erwachte, hatte Yan Lie ihre Pferde schon gezäumt und den Wirt um ein Frühstück gebeten. Froh, dass ihr Begleiter sich als Ehrenmann erwiesen hatte, wurde Bao Xirou etwas ruhiger. Zum Frühstück gab es Hühnerfleisch mit Nudeln, Tofu, Schinken, Würstchen, Räucherfisch und herrlich duftende Reissuppe. Sie stammte aus einer einfachen Familie und hatte mit Yang Tiexin zuletzt als bescheidene Bauersfrau gelebt. Bei den Yangs hatte es üblicherweise ein wenig Tofu und eingelegtes Gemüse zum Frühstück gegeben. Ein so üppiges Mahl kannte sie nur von Hochzeiten oder zum Frühlingsfest. Wieder fühlte sie sich unbehaglich.

Als sie fertig waren – Yan Lie war bereits hinausgegangen – kam der Hausbursche mit einem Bündel in die Stube. »Was ist das?«, fragte Bao Xiruo.

»Der Herr ist heute in der Frühe losgegangen und hat für die gnädige Frau neue Kleider besorgt. Er bittet Euch, sie anzuziehen.« Er legte das Bündel ab und ging.

Sie öffnete das Paket und stieß einen überraschten Schrei aus. Es war ein Trauerkleid aus weißer Seide, in das silberne Fäden gewirkt waren, mit passenden weißen Strümpfen, Schuhen, Unterkleid und Mantel, sogar einem Seidenschal und einer Schärpe. »Er hat wirklich an alles gedacht«, murmelte sie. »Was für ein ungewöhnlicher Mensch.«

Sie schlüpfte in die neuen Sachen, die ihr wie angegossen passten. Allein der Gedanke, dass Yan Lie das alles selbst ausgesucht hatte, ließ sie erröten. Sie hatten ihr Zuhause überstürzt verlassen, und die Kleider, die sie trug, waren auf dem langen Ritt zerschlissen und schmutzig geworden. So frisch herausgeputzt fühlte sie sich sofort etwas munterer. Als Yan Lie wieder hereinkam, bemerkte sie, dass auch er von Kopf bis Fuß elegant und neu eingekleidet war.

So setzten sie ihren Weg fort. Mal ritt einer von ihnen voran, mal ritten sie nebeneinander. Hier, südlich des Jangtse, war es schon später Frühling, die tief hängenden Weiden streiften ihre Schultern, ringsum blühte das Land, über dem ein betörender Duft hing, und auf den Feldern spross ein Teppich zartgrüner Schösslinge.

Um ihre trüben Gedanken ein wenig zu verscheuchen, plauderte Yan Lie den ganzen Weg lang über dies und das. Bao Xiruos Vater, der sich erfolglos an der Beamtenprüfung versucht hatte, galt in ihrem alten Heimatort als der gelehrteste Einwohner, wohingegen ihr Ehemann und sein Schwurbruder beide einfache, wenig belesene Kerle gewesen waren. Noch nie hatte sie jemanden getroffen, der sich so kultiviert unterhalten konnte wie Yan Lie. Jedes seiner Worte schien von tieferer Bedeutung zu sein. Insgeheim wuchs ihre Bewunderung für ihn. Allerdings bewegten sie sich immer weiter gen Norden, weg von Lin’an, und Yan Lie erwähnte mit keinem Wort mehr die Beerdigung Yang Tiexins oder die Rache für seinen Tod. Schließlich hielt sie es nicht mehr aus und fragte. »Wisst Ihr denn überhaupt, wo die Leiche meines Mannes zu finden ist, Herr Yan?«

»Gewiss, Gnädigste, und natürlich möchte ich ihn finden und ihn angemessen beerdigen, aber augenblicklich ist es hier noch zu gefährlich für mich, da ich, um Euch zu retten, Soldaten des Hofs getötet habe. Sobald ich mein Gesicht in Lin’an zeige, ist mein Leben verwirkt. Außerdem wird überall nach Euch gesucht, denn Euer Mann hat nun einmal zahlreiche Song-Soldaten auf dem Gewissen, und das ist kein geringes Vergehen. Die Angehörigen eines Kapitalverbrechers werden, wenn es Männer sind, üblicherweise enthauptet, und sind es Frauen, nehmen die Soldaten sie als Mätressen. Glaubt mir, es geht nicht um mein eigenes Schicksal, aber ich möchte mir nicht ausmalen, was sie mit Euch anstellen könnten. Das würde mir selbst im Jenseits unsagbar weh tun.«

Er wirkte so ernst und aufrichtig, dass Bao Xiruo nur stumm nickte.

»Ich habe gründlich darüber nachgedacht«, fuhr Yan Lie fort. »Das Wichtigste ist eine angemessene Beerdigung für Euren Mann. Deshalb reiten wir zuerst nach Jiaxing, wo ich genug Silber auftreiben werde, um jemanden in Lin’an mit der Zeremonie zu beauftragen. Sollte Euch aber daran gelegen sein, dass ich mich persönlich darum kümmere, dann finde ich einen sicheren Unterschlupf für Euch in Jiaxing und reite zurück.«

Da es ihr allzu viel verlangt erschien, dass Yan Lie ein solches Risiko auf sich nahm, sagte sie: »Wenn Ihr jemanden finden könnt, dem man diese Aufgabe anvertrauen kann, wäre es sicher das Beste.« Nach einer kurzen Pause fuhr sie fort: »Mein Mann hatte einen Schwurbruder namens Guo Xiaotian, der an seiner Seite starb. Wenn es Euch keine Umstände macht, dann würde ich Euch bitten, vielleicht auch ihn beerdigen zu lassen. Ich … Ich …« Sie brach in Tränen aus.

»Selbstverständlich nicht, überlasst das ganz mir«, antwortete Yan Lie. »Was die Rache für Euren Mann angeht, ist es etwas schwieriger. Jener Verräter Duan Tiande ist ein Regierungsbeamter, ihn zu töten ist keine Kleinigkeit. Abgesehen davon, wird er auf der Hut sein. Uns bleibt nur, die richtige Gelegenheit abzuwarten.«

Wie hätte sie ihm widersprechen sollen? Und doch konnte sie es kaum erwarten, Duan Tiande tot zu sehen und dann Yang Tiexin in den Tod zu folgen. Aber wie lange sollte sie warten? Mit tränenerstickter Stimme antwortete sie: »Es geht mir nicht um die Rache. Nicht einmal ein Held wie mein Mann konnte diesen Duan bezwingen. Ich … Ich bin nur eine schwache Frau, ich halte einfach den Gedanken nicht aus, dass dieser Mensch lebt! Ich will nichts mehr anderes als sterben und mit meinem Mann vereint sein.«

Yan Lie dachte einen Augenblick schweigend nach. »Vertraut Ihr mir, Gnädigste?«

Bao Xiruo nickte.

»Dann ist es das Vernünftigste, dass wir weiter in Richtung Norden reiten, weg von den Soldaten. Im Norden können uns die Häscher der Song nicht mehr erwischen. Sobald wir den Huai überquert haben, sind wir außer Gefahr. Wenn sich die Lage beruhigt hat, kommen wir zurück und werden den Tod dieser beiden Helden rächen. Ihr habt mein Wort, Gnädigste, dass ich nichts unversucht lassen werde.«

Ich habe niemanden mehr, dachte Bao Xiruo. Wenn ich nicht mit ihm gehe, wo soll ich dann hin? Allein die Erinnerung daran, wie die Soldaten unser Haus angezündet haben! Hätten sie mich zu fassen bekommen, erlitte ich jetzt ein schlimmeres Los als den Tod. Aber dieser Mann hier … Ich kenne ihn gar nicht. Schickt es sich, dass eine Witwe wie ich einfach so mit einem Fremden davongeht? Bestimmt würde er mit aller Macht versuchen, mich vom Selbstmord abzuhalten.

Der Weg, der vor ihnen lag, würde beschwerlich und unwägbar sein, so viel war sicher. Bei dem Gedanken daran bekam sie ein flaues Gefühl im Magen. Sie hatte so viel geweint in den vergangenen Tagen, dass sie keine Tränen mehr übrig hatte.

»Falls Ihr nicht einverstanden seid, sagt es mir bitte. Ich tue alles, was Ihr verlangt.«

Yan Lies große Hilfsbereitschaft beschämte Bao Xiruo. Es half nichts. Ihr einziger Ausweg aus dieser Lage war Selbstmord. »Machen wir es so, wie Ihr vorschlagt«, erwiderte sie mit gesenktem Kopf.

Sichtlich erfreut rief er aus: »Ich stehe für immer in Eurer Schuld, Gnädigste, Ihr habt mein Leben …«

»Nichts mehr davon. Ich bitte Euch«, unterbrach Bao Xiruo.

In der darauffolgenden Nacht machten sie in einer Herberge in Xiashi Rast. Wieder fragte Yan Lie nur nach einem Zimmer. Seit sie seinem Plan, zusammen nach Norden zu reisen, zugestimmt hatte, war er auffällig guter Dinge. Bao Xiruo machte sein Verhalten erneut misstrauisch, da er sich bislang aber stets sehr ritterlich benommen hatte, fasste sie es als seine Art auf, Dankbarkeit zu zeigen.

Am nächsten Tag um die Mittagszeit erreichten sie Jiaxing. Dank ihrer Lage an der Handelsroute für Reis und Seide war Jiaxing seit Jahrhunderten eine florierende Stadt, eine der größten im Westen der Provinz Zhejiang. Die Verlegung des Kaiserhofs der Song in den Süden hatte ihre Bedeutung noch gestärkt.

»Lasst uns zuerst eine Unterkunft finden«, schlug Yan Lie vor.

Bao Xiruo wäre lieber noch weiter geritten. »Was, wenn uns die Soldaten aufspüren?«

»Hier gibt es die besten Märkte, um Euch etwas Neues zum Anziehen zu kaufen, Gnädigste, Eure Kleider sind schon ganz abgetragen.«

»Aber Ihr habt mir doch erst gestern neue Kleider gekauft! Von abgetragen kann keine Rede sein.«

»Die Straßen sind so staubig, dass jedermanns Kleider schon nach kurzer Zeit schäbig aussehen. Außerdem … Eure Schönheit, Gnädigste, verdient nur das allerbeste Tuch.«

Im Stillen fühlte Bao Xiruo sich geschmeichelt, hätte es jedoch niemals zugegeben. Sie senkte den Blick. »Ich bin in Trauer …«

»Natürlich, ich verstehe«, sagte Yan Lie schnell.

Bao Xiruo schwieg. Sie war eine schöne junge Frau, doch ihr eigener Mann hatte ihr niemals solche Komplimente gemacht. Verstohlen schielte sie zu Yan Lie hinüber. Als sie seine ernste Miene sah, erbebte sie innerlich und konnte nicht sagen, ob vor Freude oder vor Traurigkeit.

Yan Lie hörte sich nach einer Bleibe um, und man schickte sie zum Wirtshaus zu den klaren Wassern, der größten Herberge der Stadt. Nachdem sie sich ein wenig erfrischt hatten, bestellte Yan Lie ihnen eine Kleinigkeit zu essen auf das Zimmer. Stumm saßen sie einander gegenüber und aßen. Bao Xiruo hatte eigentlich um ein eigenes Zimmer bitten wollen, doch sie wusste nicht, wie sie fragen sollte. Ihr Gesicht wechselte während des Essens zwischen schamrot und leichenblass, weil ihre Sorgen so auf ihr lasteten.

Dann brach Yan Lie das Schweigen. »Ruht Euch ein wenig aus, Gnädigste. Ich gehe los und mache Einkäufe. Ich bin bald zurück.«

»Bitte gebt nicht zu viel aus.«

Yan Lie lächelte. »Wirklich bedauerlich, dass Ihr in Trauer seid und keinen Schmuck tragen dürft. Für Euch wäre mir keine Ausgabe zu viel.«

2

Die Sieben Sonderlinge des Südens

Yan Lie trat vor die Tür. Ein nicht mehr junger, dem Aussehen nach gelehrter Mann schlurfte ihm in Ledersandalen entgegen und gähnte ihn dabei unentwegt an. Seiner schwerfälligen Erscheinung zum Trotz stand dem Mann der Schalk in den Augen, und er schien ihm freundlich zuzuzwinkern. Seine schäbigen Kleider glänzten speckig, und sein Gesicht war so schmutzig, als hätte er sich seit einer Ewigkeit nicht mehr gewaschen. Im Gehen wedelte er sich mit einem zerfledderten schwarzen Ölpapierfächer Luft zu.

Auch wenn es sich um einen Gelehrten handelte, so rümpfte Yan Lie dennoch bei seinem verlotterten Anblick die Nase und drückte sich an die Wand, um nicht seine dreckigen Kleider zu berühren. Doch als sie sich gerade aneinander vorbeizwängten, brach der Mann in ein kehliges, ohrenbetäubendes Lachen aus, klappte den Fächer zu und tippte Yan Lie damit auf die Schulter.

»Was fällt Euch ein!« Trotz seiner Behändigkeit war Yan Lie nicht schnell genug ausgewichen.

Wieder das kehlige Lachen. Der Gelehrte schlurfte ungerührt weiter. Am Ende des Gangs rief er dem Schankknecht zu: »He, junger Mann, einem Lumpengesellen wie mir traust du nicht, wie? Hör zu, ich habe genug Silber in den Taschen. Nicht vor solchen wie mir solltest du auf der Hut sein, sondern vor denen mit den edlen Roben, die sich wichtigtun. Die sind es, die anständige Frauen verführen, ihre Zeche nicht zahlen und auf Nimmerwiedersehen verschwinden. Hab ein Auge auf die, das rat ich dir. Die lass besser im Voraus zahlen.«

Ohne die Antwort des Schankknechts abzuwarten, war er schon um die Ecke geschlurft.

Yan Lie kochte vor Zorn. Hatte der dreiste Lump etwa ihn gemeint?

Schon trat der einfältige Schankknecht auf ihn zu. »Nehmt es mir nicht übel, Herr, aber wenn ich Euch bitten darf …«

»Hier. Und dass du es bloß gut verwahrst!«, fauchte Yan Lie ihn an und tastete in seinen Kleidern nach einem Silberstück. Prompt wich ihm alle Farbe aus dem Gesicht. Er hatte bestimmt vierzig oder fünfzig Silbermünzen in der Tasche gehabt, als er aus dem Zimmer gegangen war. Jetzt war sie leer. Als der Junge sein Gesicht sah, ließ er sofort alle Unterwürfigkeit fahren, streckte den Rücken gerade und zog den Bauch ein. Der Lumpengesell hatte also recht gehabt. »Wie? Kein Geld dabei?«

»Einen Augenblick«, sagte Yan Lie. »Ich gehe es holen.« Ich muss es wohl im Zimmer vergessen haben, sagte er sich. Doch als er dort in seinem Beutel nachsah, war all sein Gold und Silber verschwunden. Frau Bao und ich, wir haben doch beide für nicht länger, als es braucht, um ein Räucherstäbchen abzubrennen, das Zimmer verlassen, um die Latrinen aufzusuchen. Wer könnte uns in so kurzer Zeit bestohlen haben? Verdammt, die Diebe von Jiaxing sind wirklich flink!

Der Schankknecht steckte den Kopf zur Tür herein und sah Yan Lie verwirrt und mit leeren Händen dasitzen. »Ist die Dame denn überhaupt Eure Gemahlin? Wehe, wenn Ihr sie entführt habt, dann sitze ich mit in der Tinte!«, schrie er wütend.

Bao Xiruo, peinlich berührt, wurde feuerrot. Yan Lie war mit einem Satz an der Tür und schlug dem Jungen mit dem Handrücken so heftig ins Gesicht, dass er Blut und Zähne spuckte.

»Was! Erst nicht bezahlen und dann noch grob werden«, kreischte der Bursche und hielt sich den blutenden Kiefer.

Yan Lie beförderte ihn mit einem Tritt in den Hintern zur Tür hinaus.

»Lasst uns gehen, hier können wir nicht bleiben«, sagte Bao Xiruo zitternd.

»Keine Sorge, Werteste«, sagte Yan Lie lächelnd. »Erst lassen wir uns unser Silber zurückgeben.«

Er beugte sich zum Fenster hinaus. Eben kam der Schankknecht mit einem Dutzend Knüppel schwingender Raufbolde im Gefolge zurück in den Hof. »So, ihr wollt kämpfen?«, rief Yan Lie ihnen lachend zu.

Im Nu war er hinausgesprungen, riss einem der Kerle den Knüppel aus der Hand, täuschte rechts an und schlug links zu und hatte mir nichts, dir nichts die Hälfte der Kerle außer Gefecht gesetzt. Sie waren es offenbar gewohnt, allein durch ihr Auftreten den Gegner einzuschüchtern, denn fraglos konnten ihre Kampfkünste es nicht mit denen dieses Edelmanns aufnehmen. Wohlweislich ließen die Unverletzten ihre Knüppel fallen und machten sich davon. Die anderen rappelten sich auf und stolperten hastig hinterher.

Bao Xiruo war fassungslos. »Nun haben wir die Bescherung. Gleich hetzen sie die Häscher auf uns!«

»Das will ich auch hoffen«, erwiderte Yan Lie.

Bao Xiruo verstand nicht, welche Absicht er verfolgte, und schwieg. Es dauerte keine Stunde, bis draußen Lärm zu hören war und ein Dutzend Büttel des Yamen , mit Säbeln und Dolchen bewaffnet, in den Hof eindrangen. Zwischen Kettenrasseln und Säbelklirren hörte Yan Lie jemanden sagen: »Er hat eine Frau entführt und dich angegriffen? Unerhört! Wo steckt der Lump?«

Als die Männer ihr Zimmer stürmten, saß Yan Lie ruhig und gelassen auf einem Stuhl. Der Anblick seiner exquisiten Kleidung und seiner würdevollen Haltung schüchterte sie sofort ein. »Ihr da«, versuchte es der erste der Büttel, »wie heißt Ihr? Was führt Euch nach Jiaxing?«

»Ich wünsche, Gai Yuncong zu sprechen«, sagte Yan Lie.

Als er den Namen des Präfekten aussprach, waren die Männer verwirrt. »Was fällt Euch ein, den ehrenwerten Präfekten bei seinem Namen zu nennen?«

Yan Lie zog einen Brief aus seinem Hemd und warf ihn auf den Tisch. »Bringt ihm das und lasst ihn selbst entscheiden, ob er mich sehen will.«

Der Büttel nahm den Brief an sich. Verblüfft las er den Namen auf dem Siegel und zögerte, nicht sicher, ob er einem Betrüger auf den Leim ging. »Ihr bleibt hier und bewacht ihn. Lasst ihn nicht entwischen«, raunte er den anderen zu und eilte hinaus.

Bao Xiruo klopfte das Herz bis zum Hals. Sie war leichenblass.

Es dauerte nicht lange, bis ein weiteres Dutzend Männer in den Raum drängte, zwei davon von Kopf bis Fuß in rote Amtsroben gekleidet. Sie warfen sich vor Yan Lie auf die Knie und machten Kotaus. »Eure Diener, Präfekt Gai Yuncong und Magistrat Jiang Wentong, verneigen sich vor Euch, Exzellenz. Unsere Wenigkeiten bedauern zutiefst, nicht über Eure Ankunft unterrichtet gewesen zu sein, und flehen um Vergebung für den ungebührlichen Empfang.«

Yan Lie gebot ihnen mit einem Wink, aufzustehen. »Man hat mir heute Morgen mein Silber gestohlen. Dürfte ich die werten Herren bitten, eine Untersuchung einzuleiten?«

»Aber gewiss doch«, nickte Gai Yuncong eilfertig und winkte zwei seiner Büttel herbei, die jeder ein Tablett trugen. Warm glänzendes Gold lag auf dem einen, blendend weißes Silber auf dem anderen. »Euer Diener ist zutiefst beschämt darüber, so dreiste Schurken frei in seiner Präfektur herumlaufend zu wissen. Dafür trage ich allein die Schuld. Bitte nehmt diese kleine Aufmerksamkeit als Zeichen meines Bedauerns an.«

Yan Lie nickte lächelnd.

»Soeben habe ich Räumlichkeiten in der Residenz des Präfekten herrichten lassen und erlaube mir, Eure Exzellenz und die Frau Gemahlin dorthin einzuladen. Bitte bleibt, solange es Euch beliebt«, sagte Gai Yuncong.

»Nicht nötig, uns gefällt die Ruhe und Abgeschiedenheit hier. Wir wünschen, nicht noch einmal gestört zu werden«, entgegnete Yan Lie schroff.

»Gewiss doch, gewiss doch! Wenn Euer Diener noch etwas für Euch tun kann …«

Yan Lie scheuchte sie mit einer Geste davon, woraufhin die beiden Beamten ihr Gefolge aus dem Zimmer jagten und unter fortwährenden Verbeugungen selbst das Weite suchten.

Der Schankknecht hatte die ganze Zeit über zitternd in einer Ecke gekniet. Jetzt packte ihn der Wirt und zog ihn vor Yan Lie, damit er vor ihm Kotaus machte und um Gnade bat. Yan Lie nahm eins der Silberstücke vom Tablett und warf es ihm hin. »Hier. Für das Zimmer. Und jetzt hinaus mit dir.«

Während der Knecht sich nicht zu rühren wagte, hob der Wirt die Silbermünze auf, verbeugte sich mehrfach und zog den Jungen an den Ohren mit sich aus dem Zimmer.

»Was hat es mit diesem Brief auf sich, der diese Leute so eingeschüchtert hat?«, fragte Bao Xiruo verwirrt.

»Ich habe keine Macht über sie. Das sind bloß die Nichtsnutze, mit denen sich Zhao Kuo zu umgeben pflegt. Es würde ihm nur recht geschehen, wenn er sein Land verliert, wenn er solche Trottel als Beamte hat.«

»Zhao Kuo?«

»Der Song-Kaiser Ningzong.«

»Pssst!«, schrie Bao Xiruo erschrocken auf. »Wenn Euch jemand den Namen des Kaisers aussprechen hört!«

Er freute sich insgeheim, dass sie seinetwegen so besorgt war. Lächelnd sagte er: »Wie sollten wir ihn im Norden sonst nennen?«

»Im Norden?«

Er hob gerade zu einer Antwort an, als draußen Hufgetrappel ertönte. Bao Xiruos Wangen, die eben erst etwas Farbe gewonnen hatten, wurden bei der Erinnerung an ihre Entführung vor wenigen Tagen wieder blass. Yan Lie runzelte die Stirn. Er schien mit dem Verlauf der Dinge unzufrieden.

Schwere Stiefeltritte waren in der Herberge zu hören und kurz darauf erschienen hünenhafte Reiter in Brokatgewändern. Im Chor grüßten sie Yan Lie und beugten das Knie. »Eure Hoheit!«

»Ihr habt mich also gefunden.«

Bao Xiruo wusste nicht mehr, was hier gespielt wurde. Was für starke, muskulöse Männer!, dachte sie, als sich die Reiter erhoben.

»Hinaus mit Euch«, sagte Yan Lie.

»Zu Befehl, Euer Majestät!«, antworteten die Männer im Chor und verließen den Raum.

»Nun, was haltet Ihr von meinen Leuten?«, fragte Yan Lie. »Im Vergleich zu den Soldaten der Song, meine ich.«

»Diese Männer waren keine Soldaten des Song-Kaisers?«

»Ich denke, ich sollte aufrichtig mit Euch sein, Gnädigste. Diese Männer bilden die Elitetruppen des Jin-Reichs.«

»Das heißt, Ihr seid …« Bao Xiruos Stimme bebte.

»Gnädigste, verzeiht, dass ich nicht ehrlich zu Euch war. Ich heiße nicht Yan Lie … ich habe zwei Schriftzeichen weggelassen. Mein vollständiger Name lautet Wanyan Honglie, Sechster Thronfolger von Jin mit dem Titel König Zhao. Das ist die Wahrheit.«

Bao Xiruo war mit den Geschichten ihres Vaters über die Schandtaten der Jin aufgewachsen, hatte gehört, wie sie das Land des Song-Reichs verwüstet und die Bauern im Norden massakriert hatten. Dass die Song-Kaiser sich ihnen freiwillig unterworfen hatten. Einen größeren Hass als ihr Vater hatte nur ihr Ehemann gegen die Jin gehegt. Und nun hatte sie die vergangenen Tage unter der Obhut des Sechsten Prinzen von Jin verbracht?

Wanyan Honglie bemerkte, wie sich ihr Gesichtsausdruck veränderte, und musste sich das Lachen verkneifen. »Schon lange hatte ich von der Herrlichkeit des Südens gehört, weshalb ich im vergangenen Jahr meinen Vater bat, mich als Botschafter für die Neujahrsfeierlichkeiten nach Lin’an zu schicken«, sagte er. »Ohnehin hatte der Song-Kaiser seinen jährlichen Tribut noch nicht gezahlt. Er war noch mehrere Hunderttausend Silbertael schuldig, die ich im Auftrag meines Vaters eintreiben sollte.«

»Ein jährlicher Tribut?«

»So ist es. Die Kaiser der Song zahlen uns Tribut in Form von Silber und Seide, und wir verzichten dafür auf die Eroberung des Südens. Sie behaupten immer wieder, dass sie nicht genügend Steuern eintreiben könnten, und verzögern die Zahlung, weshalb ich mich an Kanzler Han wandte. Ich drohte ihm damit, die Steuern mit meinen Soldaten selbst einzutreiben, wenn er nicht innerhalb eines Monats zahlte.«

»Und wie hat er darauf reagiert?«

»Ganz wie erwartet. Noch vor meiner Abreise trafen das Silber und die Seide im Norden ein. Haha!«

Bao Xiruo verzog das Gesicht und schwieg.

»Natürlich wäre es nicht nötig gewesen, mich selbst der Angelegenheit anzunehmen, man hätte einen beliebigen Botschafter senden können. Aber ich wollte mich, wie gesagt, selbst von der Schönheit des Südens überzeugen, den berühmten blühenden Landschaften, den Menschen, den Gebräuchen. Dass ich Euch dabei getroffen habe, Gnädigste, war in der Tat eine glückliche Fügung.«

Bao Xiruo schwirrte der Kopf. Sie brachte kein Wort heraus.

»Ich gehe los und kaufe Euch neue Kleider.«

»Das ist nicht nötig«, sagte sie, ohne aufzusehen.

»Das Geld, das mir Kanzler Han hat zukommen lassen, reicht aus, um Euch tausend Jahre lang täglich neue Kleider zu kaufen. Seid unbesorgt, Gnädigste. Die Herberge wird ringsum von meinen Leuten bewacht, Euch kann nichts geschehen.« Mit diesen Worten ging er fort.

Bao Xiruo rief sich noch einmal alles, was seit ihrer ersten Begegnung mit ihm geschehen war, ins Gedächtnis. Ein Prinz aus dem Norden, der einer Witwe aus einfachen Verhältnissen gegenüber so zuvorkommend war? Warum? Sie dachte an ihren Mann, der sie im Stich gelassen und dieser furchtbaren Situation ausgesetzt hatte, der sie nicht entfliehen konnte. Hilflos umarmte sie ihr Kissen und weinte bitterlich.

Mit den Taschen voller Gold und Silber ging Wanyan Honglie zu Fuß zum Markt. Ihm fiel auf, wie sorgfältig gekleidet und manierlich die Menschen im Süden ihren Geschäften nachgingen. Selbst das einfache Volk besaß eine Eleganz, die ihm leise Bewunderung abrang.

Plötzlich erscholl vor ihm lautes Hufgetrappel. Ein Pferd galoppierte in der engen, rechts und links mit Marktständen gefüllten Straße geradewegs auf ihn zu. Wanyan Honglie sprang schnell zur Seite, als das sandfarbene Ross pfeilschnell durch die Menge preschte. Wundersamerweise glitt es durch die Gasse, ohne auch nur eine einzige Person zu streifen oder etwas umzuwerfen. Mit leichtfüßigen, weiten Sprüngen setzte es über einen Stand mit Töpferwaren und Körben voll bunter Früchte hinweg. Als ritte es über weites Grasland anstatt durch eine geschäftige Marktstraße.

Es war ein ungewöhnlich schönes Pferd, mit hohem Widerrist und muskulösen Schenkeln. Wanyan Honglie lenkte seinen Blick vom Pferd auf den Reiter und musste ein Lachen unterdrücken.

So edel das Pferd war – sein Reiter war ein plumper Winzling, der dort oben eine jämmerliche Figur abgab. Seine Arme und Beine waren kurz, und noch kürzer war sein Hals. Es sah aus, als klemmte sein Kopf zwischen den Schultern.

»Nicht zu fassen!«, entfuhr es Wanyan Honglie.

Der Winzling wandte den Kopf nach ihm um und offenbarte feiste, von zu viel Gebranntem gerötete Wangen und eine fleischige Nase, die ihm wie eine Dattelpflaume auf das Gesicht gepfropft schien. Ich muss dieses herrliche Pferd haben, koste es, was es wolle, dachte Wanyan Honglie.

In diesem Augenblick rannten zwei spielende Kinder auf die Straße und direkt vor das Pferd. Erschrocken wieherte es und hätte beinahe mit dem linken Vorderhuf eins der Kinder erwischt. Doch da zog der kleine Dickwanst ruckartig die Zügel an und stemmte sich aus dem Sattel. Das Pferd hob ab und flog leichtfüßig über die Köpfe der Kinder hinweg. Der Reiter ließ sich zurück in den Sattel fallen.

Wanyan Honglie war verblüfft: Sieh einer an, man darf die Menschen nie nach dem Äußeren beurteilen, dachte er. Wie viele gute Reiter habe ich unter meinen Soldaten, aber keiner kann diesem hier das Wasser reichen. Mit diesem Teufelskerl im Gefolge könnten die Jin die ganze Welt erobern. Ich will nicht nur das Pferd, sondern auch den Reiter dazu. Auf seiner Reise in den Süden hatte er überall nach passenden Orten geforscht, um Truppen zu stationieren, untersucht, wo man am besten die Flüsse überquerte, und notiert, was jeder einzelne der Lokalbeamten auf seinem Weg taugte. Warum sollte er so ein Talent dieser korrupten Bande hier im Süden überlassen? Nein, er musste diesen Mann für sich gewinnen, ihn mit nach Zhongdu nehmen, der Hauptstadt des Nordens, und zum Ausbilder der Reiterstaffel machen.

Er rannte dem Pferd hinterher und hätte es schon fast verloren, als es an der nächsten Ecke unerwartet stehen blieb. Allein die erstaunliche Wendigkeit, mit der er das Pferd aus vollem Galopp zum Halten gebracht hatte, hätte Wanyan Honglie vom außergewöhnlichen Talent des Reiters überzeugt. Das muss wirklich ein großer Kampfkünstler sein! Er sah den Dickwanst wie eine Feder vom Pferd springen und ein Lokal betreten.

Schnell lief er hin und spähte hinein. Zuerst sah er das hölzerne Schild mit der Aufschrift DAS ERBE TAIBOS . Zweifellos ein Gasthaus. Er trat einen Schritt zurück und hob den Blick zu einer Inschrift, die in goldenen Schriftzeichen unter dem Dachvorsprung prangte: GARTEN DER TRUNKENEN UNSTERBLICHEN . Die kleineren Zeichen daneben verrieten, dass die energisch geschwungene Kalligrafie aus der Hand keines Geringeren als des großen Dichters Su Dongpo stammte. Ein Gasthaus, das sich mit so einem Juwel schmückte, musste zu den ersten Häusern der Stadt gehören. Das trifft sich bestens, dachte Wanyan Honglie. Ich lade ihn zu einem guten Essen und reichlich Schnaps ein.

Da kam der Dickwanst schon wieder die breite Treppe hinuntergetappt, in der Hand einen großen Schnapskrug, und watschelte zurück zu seinem Pferd. Wanyan Honglie versteckte sich rasch hinter einem dicken Pfosten.

Aus der Nähe sah der Mann noch plumper und unansehnlicher aus. Er war kaum anderthalb Meter groß und ebenso breit und reichte mit dem Kopf gerade bis an die Steigbügel seines edlen Rosses. Er hantierte am Hals des Krugs, bis er den schüsselartigen Aufsatz abgenommen hatte. Diesen stellte er vor das Pferd, das auf die Hinterbeine stieg, freudig wieherte und dann genüsslich aus der Schüssel soff. Wanyan Honglie konnte den Duft des Inhalts riechen. Es handelte sich eindeutig um Rot gewandetes Töchterlein , den guten Hochzeitsschnaps aus Shaoxing . Zehn Jahre gereift!, sagte ihm seine Nase.

Der kleine Dickwanst ging wieder hinein und warf einen Silberbarren auf die Theke. »Drei Tische mit euren köstlichsten Speisen, zwei mit Fisch und Fleisch und einer buddhistisch!«

»Wie Ihr wünscht, Dritter Bruder Han«, sagte der Wirt freundlich. »Wir können Euch heute den besten Barsch aus dem Song anbieten und den besten Schnaps aus unseren Lagern dazu. Steckt getrost das Silber wieder ein und esst erst einmal in Ruhe.«

»Wie das? Schmaust man bei Euch etwa umsonst?«, fragte der Winzling stirnrunzelnd. »Oder haltet Ihr mich für einen Halunken, der seine Zeche nicht zahlt?«

Der Wirt lachte nur und rief seine Kellner: »Los, macht euch an die Arbeit und bereitet dem Dritten Bruder Han ein Festmahl!«

»Jawohl!«, riefen sie im Chor.

Besonders gut gekleidet ist er nicht, dachte Wanyan Honglie, aber er kann sich etwas leisten und wird mit Respekt behandelt. Scheint ein wichtiger Mann zu sein. Ob ich den wohl überreden kann, mir in den Norden zu folgen? Mal sehen, wen er sich zum Essen einlädt.

Er schlüpfte in das Gasthaus, stieg die Treppe hinauf, setzte sich an einen Tisch am Fenster und bestellte Schnaps und ein paar kleine Gerichte dazu.

Der Garten der trunkenen Unsterblichen lag am Ufer des Südlichen Sees. Leichter Wolkendunst hing über der Wasseroberfläche, die sich sanft in den Fahrrinnen der kleinen Ausflugsboote kräuselte. Überall auf dem Wasser trieben die üppigen, smaragdgrünen Blätter der Wasserkastanien.

Wanyan Honglie genoss die Aussicht, die ihn heiter und zufrieden stimmte. Die Stadt Jiaxing genoss von jeher einen besonderen Ruf, sie war berühmt für ihre Pflaumenblüte, deren betörender Duft jetzt im Spätfrühling die Sinne berauschte. Gleichwohl geschätzt für ihre köstliche Süße waren die Wasserkastanien des Südlichen Sees. Nirgends sonst sah man ein Gewässer, auf dem so verschwenderisch ihre grünen Blätter wogten. Das klare Wasser des Sees glich an diesem Frühlingstag einem geheimnisvoll glänzenden Jadespiegel.

Ein Fischerboot, das ungewöhnlich schnell auf die Schenke zuhielt, weckte ihn aus seiner Versonnenheit. Es war ziemlich lang und hatte einen ungewöhnlich hohen Bug. Zunächst war es ihm nicht weiter aufgefallen, bis es auf einmal ein anderes Boot überholte, das dem Ufer eben noch viel näher gelegen hatte. Jetzt bemerkte er darin eine Gestalt und dahinter eine zweite in einem Umhang aus Binsen. Zu seiner Überraschung handelte es sich dabei um eine Frau. Geschickt schwang sie das Ruder und steuerte das Boot pfeilschnell über das Wasser. Das große Boot allein durfte gut hundert Pfund schwer sein, sagte sich Wanyan Honglie. Wie stark diese Frau sein musste!

Nach nur wenigen Ruderschlägen legte das Boot bereits am Ufer bei der Schenke an. Als er den Widerschein der Sonnenstrahlen auf dem Ruder tanzen sah, erkannte er, dass es aus Metall war. Die Frau vertäute das Boot an einem Pfosten unterhalb der Steinstufen zur Schenke und sprang, das Ruder unter dem Arm, flink an Land. Ihr Fahrgast schulterte eine Stange mit zwei Bündeln Feuerholz und folgte ihr die Treppe hinauf in die Schenke. »Dritter Bruder!«, grüßte die Fischerin den kleinen Dickwanst und setzte sich zu ihm an den Tisch.

»Ihr seid früh dran, Vierter Bruder und Siebte Schwester«, entgegnete er.

Wanyan Honglie beäugte die Neuankömmlinge. Die grazile Frau musste siebzehn, achtzehn Jahre alt sein, eine typische Schönheit des Südens mit großen Augen, dichten Wimpern und schneeweißer Haut. Als sie den Strohhut abnahm, entblößte sie prachtvolles schwarzes Haar, das wie die Tuschewolken auf einem Gemälde ihr Gesicht umrahmte. So schön wie Bao Xiruo ist sie nicht, dachte er, aber sie hat durchaus ihren Liebreiz.

Der Mann mit dem Feuerholz sah aus wie Ende zwanzig und war ganz in Schwarz gekleidet, die Jacke mit einem Strohseil zugebunden, in dem eine kleine Axt steckte. An den ziemlich großen, plumpen Füßen trug er Strohsandalen. Sein Gesicht war das eines naiven Tölpels. Er lehnte die Schulterstange gegen den Tisch. Die schwere Tafel knarrte und gab unter ihrem Gewicht ein Stück nach. Dabei sah die Stange ganz gewöhnlich aus, schwarz glänzend, in der Mitte leicht gebogen und an den Enden ummantelt. Auch die Stange musste aus Metall sein.

Sie hatten eben Platz genommen, als Fußgetrampel auf der Treppe weitere Gäste ankündigte. »Da seid ihr ja, Fünfter Bruder und Sechster Bruder!«, rief die junge Frau.

Einer der beiden Männer war groß und breitschultrig, ein Koloss von gut zweihundertfünfzig Pfund, schätzte Wanyan Honglie. Sein offenes Hemd und die aufgerollten Ärmel entblößten eine stark behaarte Brust und ebensolche Arme. Darüber trug er eine speckige Metzgerschürze und einen Ledergürtel, in dem ein langes Schlachtermesser steckte. Der Mann hinter ihm hatte eine Pelzmütze auf dem Kopf und war von kleinem Wuchs und heller Haut. Er hatte eine Schnellwaage und einen Bambuskorb geschultert, was ihn wie einen Straßenhändler aussehen ließ. Die anderen sind zweifellos ausgezeichnete Kung-Fu-Kämpfer, sagte sich Wanyan Honglie. Warum bloß nennen sie diese beiden Tölpel ihre Brüder?

Plötzlich hörte man von unten dumpfe Schläge, wie von Eisen auf Metall. Das Geräusch wurde immer lauter, und schließlich erschien ein blinder, in Lumpen gehüllter Greis auf dem Treppenabsatz. In der rechten Hand trug auch er eine Metallstange. Er hatte schmale Lippen, hohle Wangen und aschfahle Haut. Sein ganzes Auftreten hatte etwas Grimmiges. Sofort erhoben sich die fünf am Tisch: »Sei gegrüßt, Großer Bruder!«

»Bitte setz dich hierher«, bat ihn die Fischerin und klopfte auf den Stuhl neben ihr.

»Danke. Ist der Zweite Bruder noch nicht da?«

»Er ist soeben erst in Jiaxing angekommen und sollte jeden Augenblick hier sein«, erklärte der Metzger.

Schon vernahmen sie das Schlurfen von Ledersandalen auf der Treppe. »Wenn man vom Teufel spricht«, lachte die Fischerin.

Wanyan Honglie zuckte zusammen. Das Erste, was er sah, war ein zerfledderter Ölpapierfächer. Der Treppenabsatz knarrte, und das Gesicht des trägen, selbstgefälligen Gelehrten tauchte dahinter auf. Das ist doch der verdammte Dieb!, dachte Wanyan Honglie wütend. Der Mann hatte ihn bemerkt und streckte ihm grinsend die Zunge heraus. Dann wandte er sich an die Tischgesellschaft.

»Willkommen, Zweiter Bruder!«

Nein, fraglos sind dies ohne Ausnahme beschlagene Kämpfer, ein jeder mit einer besonderen Gabe, sagte sich Wanyan Honglie. Die könnten mir sehr nützlich sein. Mag sein, dass der Kerl mir mein Silber gestohlen hat, aber was macht das schon. Ich sehe mir die Bande erst einmal genauer an.

Der Mann, der Zweiter Bruder genannt wurde, stürzte einen Becher Schnaps hinunter und begann, selbstgefällig den Kopf wiegend, zu rezitieren:

Hüter unrechtmäßigen Reichtums … seid auf der Hut!

Der Jadekaiser … platzt vor Wut!

Er langte in sein Hemd und legte einen Barren nach dem anderen säuberlich nebeneinander auf den Tisch, acht goldene und zwei silberne.

Ihre Größe und Form ließen keinen Zweifel – sie gehörten Wanyan Honglie. Neugier bezwang seine Wut. Die aus meinem Zimmer zu stehlen war leicht, doch wie hat er mir die entwendet, die ich am Leib trug, ohne dass ich etwas gemerkt habe? Das muss ein Magier sein!

Offensichtlich waren die sieben Versammelten die Gastgeber, die auf Gäste für die beiden weiteren Tische warteten und sich bis zu deren Eintreffen höflich mit dem Trinken begnügten. Der Wirt hatte die anderen Tische jeweils nur mit einer Schüssel und einem Paar Essstäbchen gedeckt. Nur zwei Gäste. Mal sehen, was das für welche sind!

Nach einer Tasse Tee hörte er von unten einen buddhistischen Gruß: »Amitabha.«

»Das ist Abt Jiaomu«, sagte der Blinde und erhob sich. Die anderen sechs taten es ihm nach und riefen: »Amitabha«.

Ein ausgemergelter Mönch erschien, dürr wie ein Zweig. Er musste um die fünfzig Jahre alt sein, trug eine Kutte aus Sackleinen und ein Stück Feuerholz in der Hand, das an einem Ende angekohlt war. Wozu das wohl dient? Wanyan Honglie kam aus dem Staunen nicht heraus.

Der Mönch und die Anwesenden tauschten Höflichkeiten aus, und der Lumpengelehrte führte ihn an einen der freien Tische. »Als jener an unser Tor kam«, sagte der Mönch und erhob sich beim Sprechen noch einmal, »wusste ich sofort, dass er zu stark für mich war. Ohne die Hilfe von Euch Sieben Helden des Südens wäre ich verloren. Ich bin Euch zu tiefem Dank verpflichtet.«

»Ich bitte Euch, werter Jiaomu«, sagte der Blinde. »Wir sind es, die Euch Dank schulden. Wie könnten wir Euch im Stich lassen? Was fällt dem Kerl ein, sich mit seiner Kampfkunst vor Euch aufzuspielen? Kein Respekt vor den Kämpfern des Südens! Wir wären Euch auch von allein zu Hilfe geeilt und …«

Er hatte noch nicht zu Ende gesprochen, als die Treppenstufen so bedenklich laut knarrten, als trampelte ein riesiger Elefant oder ein Wasserbüffel die Treppe herauf. Von unten hörte man den Wirt und die Kellner schreien: »Was fällt dir ein, das kannst du dort nicht hinaufschleppen!«

»Haltet ihn auf! Der ruiniert uns die Treppe!«

Das Knarren und Ächzen hörte nicht auf. Schon hörte man das Holz einer Stufe bersten, gleich darauf das der nächsten.

Entgeistert sah Wanyan Honglie am Treppenabsatz einen daoistischen Mönch auftauchen, der auf einer Hand wahrhaftig einen bronzenen Opferkessel balancierte, wie sie vor jedem Kloster zum Abbrennen von Räucherstäbchen stehen. Wanyan Honglies Herz raste. Es war Qiu Chuji, auch Meister Ewiger Frühling genannt.

Wanyan Honglies ursprüngliche Mission im Auftrag der Jin war gewesen, wichtige Mitglieder des Kaiserhofs der Song auf ihre Seite zu ziehen, um sich im Fall einer Invasion in den Süden Verbündete an höchster Stelle zu sichern. In seiner Begleitung hatte sich Wang Daoqian befunden, ein Botschafter der Song, der sich von den Jin mit hohen Summen hatte bestechen lassen. Wang Daoqian war als Vertreter der korrupten Song-Beamtenschaft im ganzen Süden verhasst. Bei seiner Ankunft in der Stadt hatte sich ihnen ein daoistischer Mönch entgegengestellt und Wang Daoqian kurzerhand den Kopf abgeschlagen. Daraufhin hatte Wanyan Honglie, aus Furcht, seine Mission durch den Mönch enttarnt zu sehen, ihn mithilfe von Soldaten aus Lin’an verfolgt, bis sie ihn schließlich in Niu aufgespürt hatten. Im Kampf hatte sich Qiu Chuji als überlegener Kung-Fu-Meister entpuppt. Der Mönch hatte Wanyan Honglie mit einem Pfeil an der Schulter verletzt und sämtliche Männer seines Gefolges niedergemetzelt. Wäre er nicht in den Wald geflohen und von der gutmütigen Bao Xiruo gerettet worden, der Sechste Prinz von Jin wäre in einem Massengrab in Niu gelandet.

Qiu Chuji streifte Wanyan Honglie mit einem kurzen Blick, beachtete ihn aber nicht weiter und widmete sich seinen sieben Gastgebern und Abt Jiaomu. Wanyan Honglie riss sich zusammen und versuchte, sich mit dem Gedanken zu beruhigen, dass der Daoist ihn wahrscheinlich gar nicht wiedererkannte. Weitaus verstörender war der Anblick des Bronzekessels, den der Mönch scheinbar mühelos mit sich herumtrug.

Mit einem Durchmesser von gut drei Fuß musste der Kessel allein zweihundert Pfund wiegen, doch der Geruch eines feinen Destillats verriet Wanyan Honglie, dass er zudem gefüllt und entsprechend schwerer war. Dabei war dem Daoisten die Last kein bisschen anzusehen. Noch immer knarrten die Balken bedenklich unter seinem Gewicht.

Unten flohen der Wirt, der Koch, die Kellner und die Zecher kreischend aus dem Haus, weil die Decke einzustürzen drohte.

»Ich freue mich, dass mein daoistischer Bruder uns mit seiner Anwesenheit beehrt«, grüßte ihn Jiaomu. »Warum aber schleppt Ihr den Opferkessel unseres Klosters mit Euch herum?«

Respektvoll hob Qiu Chuji die freie Hand zum Gruß. »Meine Wenigkeit war zuerst beim Kloster, wo man mir berichtete, Abt Jiaomu erwarte mich im Garten der trunkenen Unsterblichen. Ich nahm an, dass Ihr nicht allein mit mir trinken wolltet, ehrenwerter Bruder. Und ich sehe, dass ich recht hatte.«

»Wenn ich vorstellen darf: die Sieben Sonderlinge, Helden des Südens!«

»Euer Ruhm eilt Euch voraus, verehrte Helden des Südens. Ich schätze mich glücklich, Euch persönlich kennenzulernen. Für mich geht ein lang gehegter Wunsch in Erfüllung.«

»Der, der uns hier beehrt, ist der daoistische Meister Qiu Chuji von der Quanzhen-Schule«, erklärte Jiaomu den anderen. »Gewiss habt ihr schon von ihm gehört. Qiu Chuji, darf ich Euch mit dem Anführer der Sieben bekannt machen, Ke Zhen’e, Bezwinger allen Übels, genannt Fliegende Fledermaus.« Nun stellte er einen nach dem anderen vor. Wanyan Honglie spitzte die Ohren, um sich ihre Namen zu merken. An zweiter Stelle kam der Lumpengelehrte, der sein Geld gestohlen hatte, Zhu Cong der Gelehrte hieß er, genannt Wunderhand. Ihm folgte der kleine Dickwanst, Reiterkönig Han Baoju nannten sie ihn, Hüter der Ställe. Nummer vier, der Bauerntölpel mit dem Feuerholz, hieß Nan Xiren, genannt Holzfäller der Südlichen Berge. Nummer fünf war der Riese, der wie ein Metzger aussah, Zhang Ahsheng, genannt Lachender Buddha. Quan Jinfa der Herrliche war der Name des kleinen Kerlchens mit der Schnellwaage, auch Heimlicher Held des Marktplatzes. Als Jüngste und Letzte im Bunde stellte er die Fischerin vor. Sie hieß Han Xiaoying, genannt Meisterin des Yue-Schwerts.

Qiu Chuji verbeugte sich reihum, unermüdlich den Opferkessel auf der Hand balancierend. Unterdessen hatten sich Belegschaft und Zechgäste zurück ins Haus gewagt und spähten die Treppe hinauf, um zu sehen, was dort oben vorging.

Ke Zhen’e ergriff das Wort. »Man nennt uns sechs Brüder und unsere Schwester die Sieben Sonderlinge des Südens. Sonderlinge sind wir, doch sieben Helden genannt zu werden, wie es der werte Jiaomu tut, wäre zu viel der Ehre. Vielmehr verneigen wir uns vor der Kunst der Sieben Jünger der Quanzhen-Schule und bewundern Meister Ewiger Frühling dafür, seine Kampfkunst in den Dienst der Gerechtigkeit zu stellen. Doch unser Freund Abt Jiaomu hier ist ein großherziger und gütiger Mensch. Es ist uns ein Rätsel, wie er Euch hat erzürnen können, ehrenwerter Qiu Chuji. Es wäre uns eine Ehre, wenn Ihr uns gestattet, in dieser Sache als Vermittler zu wirken. Mag auch der eine Buddhist und der andere Daoist sein, Ihr seid beide Ordensbrüder und würdige Meister des Kung-Fu. Wie wäre es, wenn Ihr Euren Groll hintanstellt und versöhnlich einen Becher miteinander leert?«

»Mir war Abt Jiaomu bislang nicht persönlich bekannt. Zwischen uns herrscht weder Freundschaft noch Fehde. Sobald er mir die beiden Frauen ausliefert, die er versteckt hält, werde ich persönlich im Fahua-Kloster vor Buddha um Vergebung bitten.«

»Welche Frauen?«

»Zwei meiner Freunde wurden von kaiserlichen Beamten verraten und starben von der Hand plündernder Jin-Soldaten. Jeder von ihnen hinterließ eine schwangere Frau, die ganz allein auf der Welt dasteht. Kann ich solches Unrecht denn hinnehmen, Meister Ke Zhen’e?«

Wanyan Honglie verschüttete vor Schreck den Tee.

»Natürlich nicht, das steht außer Frage«, antwortete Ke Zhen’e. »Selbst wenn sie nicht die Witwen guter Freunde wären, wäre es unsere Pflicht als Vertreter des Jianghu, ihnen beizustehen.«

»Eben! Und daher fordere ich unseren Freund Jiaomu auf, die Frauen herauszugeben. Wie kann er sie, wo er das Gewand eines Buddha-Jüngers trägt, dort festhalten? Bei Eurer Ehre als Kämpfer der Gerechtigkeit, erklärt es mir!«

Abt Jiaomu schienen Qiu Chujis Worte nicht weniger zu erstaunen als die Sieben Sonderlinge. Auch Wanyan Honglie fragte sich: Er kann wohl kaum die Witwen Guo Xiaotians und Yang Tiexins meinen? Aber von wem redet er dann?

Die hohlen Wangen Abt Jiaomus wurden rot vor Zorn. Er rang sichtlich um Worte. »Was fällt Euch ein … mich derart unehrenhafter Dinge zu bezichtigen?«, stammelte er. »Das ist doch … Welch ein Unsinn!«

»Lügner!«, schimpfte Qiu Chuji. »Und Ihr nennt Euch einen Vertreter des Jianghu?« Schon schleuderte er den schnapsgefüllten Opferkessel auf Jiaomu.

Die am Treppenabsatz versammelten Neugierigen ergriffen panisch die Flucht und stolperten die Treppe hinunter.

Während Jiaomu sich unter dem Geschoss wegduckte, fackelte Zhang Ahsheng nicht lange, sprang vor den Mönch, sammelte mit einem donnernden Schrei alle Kraft in den Armen und fing den Kessel auf, wobei sich die Muskeln seines Oberkörpers, die der Wucht des Kessels standhalten mussten, gewaltig wölbten. Er hob den Kessel über den Kopf. In diesem Augenblick gab der Boden endgültig nach, und sein linker Fuß stieß durch die berstenden Dielen. Von unten her ertönte erneut aufgeregtes Geschrei. Zhang Ahsheng lehnte sich vor, winkelte leicht die Arme an und pfefferte mit der Bewegung Das Fenster aufstoßen und den Mond wegschieben den Kessel zurück zu Qiu Chuji.

Der fing ihn mühelos mit der rechten Hand aus der Luft und lachte: »Die Sieben Sonderlinge des Südens machen ihrem Ruf alle Ehre!« Dann wandte er sich wieder an Abt Jiaomu: »Was ist nun mit den beiden Frauen? Wozu haltet Ihr sie in Eurem Kloster fest? Ich sage Euch: Wenn ihnen nur ein Haar gekrümmt wird, zermahle ich Eure verräterischen Knochen zu Staub und fackele Euer Kloster ab!«

»Seine Heiligkeit Jiaomu ist ein tugendhafter, hochangesehener Mönch«, mischte sich Zhu Cong ein, der aufgeregt mit dem Kopf wackelte und mit seinem schwarzen Fächer wedelte. »Warum sollte er so etwas tun? Welcher erbärmliche Scharlatan hat Euch bloß diesen Floh ins Ohr gesetzt, werter Qiu Chuji?«

»Ich habe es mit eigenen Augen gesehen!«, rief Qiu Chuji wütend.

Die Sieben Sonderlinge erstarrten.

»Beim heiligen Buddha!«, sagte Jiaomu. »Wenn Ihr Euch im Süden einen Namen machen wollt, bitte sehr, aber nicht auf meine Kosten. Ihr könnt Euch bei sämtlichen Bewohnern von Jiaxing erkundigen, niemand hier würde meinen guten Ruf infrage stellen!«

»Gut für Euch wenn Ihr Beistand habt«, höhnte Qiu Chuji. »Aber ich weiß es besser. Diese Frauen in einem heiligen Kloster festzuhalten ist ein Vergehen, das ich nicht ungesühnt lasse. Warum mussten ihre braven Männer sterben?«

Ke Zhen’e versuchte zu vermitteln. »Meister Ewiger Frühling bezichtigt den ehrenwerten Abt Jiaomu, zwei Frauen zu verstecken, und Abt Jiaomu weist die Anschuldigung von sich. Warum gehen wir nicht zum Fahua-Kloster und sehen nach? Ich mag blind sein, aber meine Brüder und meine Schwester sind es nicht.«

Die anderen nickten zustimmend.

»Glaubt Ihr denn, ich hätte das Kloster nicht längst durchsucht? Natürlich habe ich das, alles habe ich auf den Kopf gestellt, doch obwohl ich sie mit eigenen Augen darin verschwinden sah, sind sie unauffindbar. Warum, soll Abt Jiaomu erklären!«

»Vielleicht habt Ihr gar keine Frauen hineingehen sehen.«

»Wie bitte?«

Ke Zhen’e schien Qiu Chuji mit seinen blinden Augen anzusehen. Er war die Ruhe selbst. »Es könnten Feen gewesen sein. Womöglich haben sie sich unsichtbar gemacht oder in Luft aufgelöst.« Die anderen kicherten.

»Macht Euch nur lustig über mich. Ich verstehe. Ihr Sieben Sonderlinge steht auf der Seite des Abtes.«

»Unser Können ist im Vergleich zu einem Meister der Quanzhen-Schule gering und mag Euch lächerlich erscheinen. Doch hier im Süden genießen wir durchaus eine gewisse Achtung. Wir mögen als Sonderlinge gelten, doch niemand nennt uns Feiglinge. Wir sehen nicht tatenlos zu, wenn man unseren Freund beleidigt.«

»Ich kenne Euren Ruf und zweifle ihn nicht an. Aber diese Sache hat nichts mit Euch zu tun, warum wollt Ihr Euch die Finger daran schmutzig machen? Ich regele das mit dem werten buddhistischen Mönch allein. Gestatten, Bruder Jiaomu«, sagte Qiu Chuji und packte den Mönch am Handgelenk. »Kommt mit.«

Jiaomu entwand sich seinem Griff.

»Seid Ihr denn taub, Meister Ewiger Frühling?«, rief Reiterkönig Han Baoju. »Wir glauben Abt Jiaomu. Wenn er sagt, dass er die Frauen nicht versteckt, dann versteckt er sie nicht. Ein wahrer Vertreter des Jianghu lügt nicht.«

»Dann bin also ich der Lügner?« Qiu Chujis Gesicht war zornesrot. »Soll ich, Ewiger Frühling, mir also die nutzlosen Augen ausreißen und Euch zum Geschenk machen? Ich frage noch einmal: Steht Ihr aufseiten dieses Buddhisten?«

»Jawohl!«, riefen die Sieben Sonderlinge im Chor.

»Dann schlage ich vor, ich spendiere Euch allen einen kräftigen Schluck und wir schreiten zum Kampf. Wenn ich den Anfang machen darf …« Er führte den Rand des Opferkessels an die Lippen und goss sich ordentlich Schnaps in den Rachen. »Hier, Ihr seid dran.« Er warf den Opferkessel nach Zhang Ahsheng.

Zhang Ahsheng überlegte nicht lange, ging zwei Schritte zurück und breitete die Arme aus. Als der Kessel auf ihn zuschnellte, fing er die Wucht mit seinem breiten Brustkorb auf, schlang die Arme darum, tauchte das Gesicht in die Öffnung und trank. »Köstlich!«

Er öffnete die Arme, hielt den Kessel kurz auf seiner Brust und schleuderte ihn, bevor er herunterfiel, mit der Kraft des Eisenhemd-Kung-Fu von sich. Zwei Hände bewegen einen Berg nannte man das, doch Hände brauchte Zhang Ahsheng nicht. Wanyan Honglie stand vor Staunen der Mund offen.

Qiu Chuji fing den Kessel wieder auf und nahm noch einen Schluck. »Meister Ke Zhen’e, wenn ich bitten darf?«

Wie soll der Blinde ihn fangen können?, fragte sich Wanyan Honglie. Dieser Gedanke verriet seine Unwissenheit über die Talente der Sieben Sonderlinge und ihres Anführers, des Ersten Bruders. Ke Zhen’e konnte nach Gehör die genaue Position eines fliegenden Gegenstands bemessen. Seelenruhig saß er an seinem Platz und schien sich nicht um Qiu Chujis Gebrüll zu kümmern. Im allerletzten Moment erst hob er mit einem Ruck seinen Gehstock an, sodass der Kesselboden auf seiner Spitze landete und ließ dann den Opferkessel darauf kreiseln wie ein Schausteller Teller auf einem Bambusstab. Dann winkelte er den Stab ab, sodass der Kessel kippte und sich ein Strahl Schnaps über den Rand ergoss. Ke Zhen’e öffnete den Mund, trank ein paar Schlucke und kümmerte sich dabei nicht um den Schnaps, der ihm über die Kutte rann. Dann richtete er den Stab mit leichter Hand wieder gerade und stieß den Kessel in die Luft. Im Herabfallen versetzte er ihm noch einen Schlag mit dem Eisenstab und beförderte ihn so zurück zu Qiu Chuji. Das laute Dröhnen des Schlags hallte lange nach, wie ein Klostergong.

»Darf ich Euch Ke Zhen’e, den Tellerdreher, nennen?«, lachte Qiu Chuji, als er den Kessel auffing.

»Gut geraten, das war ich tatsächlich einmal«, entgegnete Ke Zhen’e kühl. »Wir waren arme Leute zu Hause, so habe ich uns als Kind etwas dazuverdient.«

»Arm, aber tüchtig.« Qiu Chuji trank einen Schluck und schleuderte den Kessel dem Holzfäller zu. »Zum Wohl, Vierter Bruder Nan!«

Wortlos fing Nan Xiren den Kessel mit seiner Schulterstange aus der Luft und schöpfte eine Handvoll Schnaps heraus. Dann wirbelte er die Stange in die Horizontale, ging auf das rechte Knie, legte die Stange auf das andere und ließ den Kessel auf das linke Ende fallen. Dann drückte er das rechte Ende der Stange nach unten und katapultierte das schwere Gefäß zurück in die Luft.

Der Opferkessel war schon wieder unterwegs zurück zu Qiu Chuji. Da ließ sich Quan Jinfa, der Heimliche Held des Marktplatzes, vernehmen: »Ich mag ein kleiner Händler sein, das Feilschen gehört bei mir dazu, am besten schmeckt das Schlückchen Schnaps, ohne dass ich Arbeit tu.« Mit diesen Worten sprang er an Nan Xirens Seite, griff den fallenden Kessel aus der Luft und schöpfte sich ebenfalls eine Handvoll Schnaps heraus. Dann sprang er in die Höhe, zog die Beine an und trat den Kessel mit den Füßen zurück zu Qiu Chuji. Der Rückstoß schleuderte Nan Xiren an die gegenüberliegende Wand, an der er auf den Boden herabglitt.

»Herrlich, Brüder, einfach herrlich!«, freute sich Zhu Cong und wedelte mit seinem Ölpapierfächer.

»Herrlich, herrlich, in der Tat!« Qiu Chuji nahm den Opferkessel wieder an sich, trank daraus und rief: »Jetzt ein Schluck für den Zweiten Bruder!«

»Auwei! Ich weibischer Gelehrter habe nicht einmal die Kraft eines Hühnchens und vertrage nichts Gebranntes. Haut mich der Kessel nicht um, dann tut’s der Schnaps.« Zu spät. Der Kessel rotierte bereits auf seinen Kopf zu. »Zu Hilfe!«, schrie Zhu Cong theatralisch, sprang hoch und tauchte dabei den Fächer in den Schnaps und schlürfte genüsslich. Dann stieß er den Kessel mit einer Drehbewegung des Fächers von sich. Die Dielen hatten unter seinem Sprung nachgegeben, und er stürzte durch das Loch im Boden. »Zu Hilfe!«

Seine Mitstreiter wussten genau, dass er nur schauspielerte, und warteten seelenruhig ab. Wanyan Honglie zerbrach sich unterdessen den Kopf darüber, wie jemand allein mit einem Papierfächer einen zentnerschweren Kessel abwehren konnte.

»Jetzt darf aber auch ich mir einen Schluck gönnen!« Han Xiaoying, die Meisterin des Yue-Schwerts, stieß sich mit einem Bein ab, flog wie eine Schwalbe durch die Stube und über den Kessel hinweg und tauchte im Flug kurz den Mund in den Schnaps, bevor sie elegant auf dem Fenstersims landete. Sie beherrschte die Schwebekunst nicht weniger meisterlich als die des Schwerts. Was machte es da schon, dass ihre Kräfte nicht gereicht hätten, um den Kessel aufzufangen.

Doch der Opferkessel schwirrte nun ungehindert unter ihr hindurch zum Fenster hinaus auf die belebte Straße. Besorgt wollte der Daoist ihm hinterherspringen und ihn auffangen, aber schon schnellte eine gelbe Gestalt an ihm vorbei. Der Reiterkönig war mit einem lauten Pfiff durch das Fenster hinausgesprungen, wo schon sein Pferd herbeigetrabt kam. Han Baoju tauchte kopfüber in den Kessel ein und beförderte durch seinen Schwung sich und das Gefäß auf den Rücken des Pferds. Oben waren alle ans Fenster gerannt, um das Spektakel nicht zu verpassen. Das Pferd taumelte ein wenig unter der Last, dann hatte es sich gefangen und trabte die breite Treppe des Lokals hinauf. Die Stufen knarrten und barsten unter seinem Gewicht, aber es gelangte tatsächlich bis nach oben. Der Reiterkönig hing seitlich am Bauch seines Rosses im Steigbügel und hielt mit den Händen den Opferkessel auf dem Sattel fest. Als das Pferd unbeschadet den Gastraum erreicht hatte, schwang er sich hinter den Kessel auf den Sattel, schlürfte Schnaps und schleuderte den Kessel daraufhin mit einem Arm zurück zu Qiu Chuji. Dann prustete er, hob lachend die Zügel an und sprang auf dem Rücken des Pferds durch das Fenster zurück auf die Straße, wo Pferd und Reiter landeten wie auf Wolken. Anschließend kam er Arm in Arm mit Wunderhand Zhu Cong die Treppe herauf.

»Die Sieben Sonderlinge des Südens machen ihrem Ruf alle Ehre!«, lobte Qiu Chuji. »Eure Kunst beschämt mich. Wenn der ehrenwerte Abt Jiaomu die Frauen herauszugeben gewillt ist, werde ich Euch keinen Ärger mehr machen.«

»Ihr irrt Euch, Meister Ewiger Frühling«, insistierte Ke Zhen’e. »Der ehrenwerte Abt Jiaomu ist ein keuscher Ordensbruder, frei von weltlichen Gelüsten. Wir kennen und schätzen ihn als tugendhaften Buddhisten. Das Fahua-Kloster ist eine der heiligen Stätten des Buddhismus. Dort versteckt man keine Frauen.«

»Er wäre nicht der Erste, der schlechte Taten mit einem guten Ruf kaschiert«, brummte Qiu Chuji.

»Wollt Ihr damit sagen, dass wir alle Lügner sind?«, schimpfte Reiterkönig Han. Für seine kleine Statur hatte er ein ungewöhnlich lautes Organ.

»Wie bereits gesagt, diese Angelegenheit hat mit Euch sieben nichts zu tun. Wenn Ihr Euch aber unbedingt einmischen wollt, nun gut. Ich bin nur ein Stümper im Vergleich zu Euch, aber ich will mich gern mit Euren Künsten messen. Sollte ich unterliegen, dann mögen die Sieben Helden die Sache nach Gutdünken regeln.«

»Wenn Meister Ewiger Frühling darauf besteht, bitte sehr. Wählt die Waffen«, sagte Ke Zhen’e.

Qiu Chuji zögerte kurz, bevor er antwortete. »Zwischen uns herrscht keine Feindschaft, und Ihr seid zweifellos ehrenhafte Kämpfer. Uns mit Waffen oder Fäusten zu messen wäre unserer Freundschaft abträglich. Ich habe eine andere Idee …« Er rief nach dem Wirt: »Bring uns vierzehn große Schalen!«

Die Belegschaft hatte sich unten verängstigt in eine Ecke verkrochen. Da der Krawall oben endlich ein Ende zu haben schien, kam der Wirt eilig mit den vierzehn Schalen herbei.

Qiu Chuji hieß ihn, die Schalen mit dem Schnaps aus dem Opferkessel zu füllen. »Ich fordere Euch zu einem Wettsaufen heraus. Für jede Schale, die einer von Euch leert, trinke ich eine mit, bis der Sieger feststeht. Was sagt Ihr?«

Reiterkönig Han Baoju und der Lachende Buddha Zhang Ahsheng waren geübte Trinker und stimmten sofort zu. Ke Zhen’e runzelte die Stirn. »Einer gegen sieben ist unfair. Auf diese Art wollen wir nicht gewinnen. Bitte schlagt etwas anderes vor.«

»Warum so siegesgewiss?«, spottete Qiu Chuji.

Han Xiaoying, die Meisterin des Yue-Schwerts, hatte genug von diesem Spiel. »Schluss jetzt mit dem Kokolores. Ich fange an!« Sie nahm eine Schale und leerte sie in einem Zug. Ihre schneeweißen Wangen färbten sich rot.

»Das nenne ich eine Frau mit dem Kampfgeist eines Mannes«, sagte Qiu Chuji. »Jetzt die Männer!«

Die anderen sechs stürzten jeder eine Schale Schnaps hinunter, und Qiu Chuji trank jeweils eine mit. Der Wirt hatte seine Freude daran, die Schalen immer wieder neu zu füllen. Stets waren sie ruckzuck leer.

Nach der dritten Runde zitterten Han Xiaoyings Hände so sehr, dass sie die Schale nicht mehr an die Lippen heben konnte. Zhang Ahsheng nahm sie ihr galant ab. »Komm, ich trinke für dich mit, Siebte Schwester.«

»Erlaubt Ihr das?«, fragte sie Qiu Chuji.

»Natürlich. Mir ist es gleich, wer trinkt.«

Nach der nächsten Runde konnte Quan Jinfa nicht mehr mithalten.

Qiu Chuji hatte nun schon achtundzwanzig Schalen hinter sich und schien noch vollkommen nüchtern. Wanyan Honglie, der alles gebannt verfolgte, war nicht minder erstaunt als die Sieben Sonderlinge. Hoffentlich wird dieser Daoist bald besoffen, und die Sache ist erledigt, sagte er sich.

Quan Jinfa rechnete aus, dass auf seiner Seite noch fünf Männer übrig waren, allesamt geübte Trinker, die drei bis vier Runden überstehen sollten. Das hieße noch mindestens zwanzig Schalen Schnaps für ihren Gegner. Der Sieg war ihnen gewiss, denn selbst wenn er so viel Alkohol vertragen sollte, niemals könnte sein Magen so viel Flüssigkeit auf einmal aufnehmen. Da fiel sein Blick auf die Füße des Daoisten, um die sich eine große Pfütze gebildet hatte.

»Zweiter Bruder«, flüsterte er Zhu Cong ins Ohr, »sieh mal!« Er deutete mit dem Kinn auf den Boden.

Zhu Cong sah die Pfütze. »Oje, das ist nicht gut. Er presst den Schnaps mit seiner inneren Kraft zu den Füßen hinaus.«

»Was jetzt?«, wisperte Quan Jinfa.

»Mit so starkem inneren Kung-Fu schafft er auch hundert Schalen Schnaps. Wir müssen uns etwas einfallen lassen.« Zhu Cong trat einen Schritt zurück und fiel wie zufällig in das Loch, in das er zuvor eingebrochen war. »Himmel, ich bin so betrunken!«, rief er, als er wieder herausgeklettert kam.

Die nächste Runde stand an. Der Boden unter Qiu Chujis Füßen war schon so durchgeweicht, als ob aus den Dielen ein kleiner Springbrunnen gurgelte. Jetzt bemerkten es auch Han Baoju, Nan Xiren und Han Xiaoying und waren voll stiller Bewunderung für den Daoisten und die meisterliche Beherrschung seiner inneren Kraft.

Reiterkönig Han stellte seine Schale ab, bereit, die Niederlage seiner Bruderschaft zu verkünden, aber Zhu Cong verschloss ihm mit einem vielsagenden Blick den Mund und wandte sich an Qiu Chuji: »Euer inneres Kung-Fu ist in der Tat bemerkenswert, Meister Ewiger Frühling. Doch wir sind immer noch fünf gegen einen. Dieser Kampf ist allzu ehrenrührig.«

»So? Und was schlagt Ihr stattdessen vor, Zweiter Bruder Zhu?«, fragte Qiu Chuji.

»Dass wir beide uns allein messen, einer gegen einen.«

Die anderen sechs wechselten Blicke. Ausgerechnet Zhu Cong, der schon völlig betrunken war? Doch sie kannten ihren Zweiten Bruder genau. Er war mit allen Wassern gewaschen, und seine Schliche waren unergründlich. Daher warteten sie schweigend ab.

»Ich sehe, dass die Sieben Helden sich sehr um ihr Ansehen sorgen«, lachte Qiu Chuji. »Wie wäre es damit: Wenn Bruder Zhu Cong und ich zusammen den restlichen Schnaps im Kessel leertrinken, ohne dass einer von uns beiden vorher umfällt, gebe ich mich geschlagen.«

Der Opferkessel war noch zur Hälfte gefüllt. Es hätten schon zwei lachende Tempelbuddhas mit riesigen Bäuchen antreten müssen, um das zu schaffen. Zhu Cong schien dennoch gänzlich unbekümmert. »Ich mag nicht den Ruf eines großen Säufers haben, aber ich habe auf meinem Weg schon einige harte Kerle unter den Tisch getrunken.« Lächelnd wedelte er mit seinem schwarzen Fächer und schnappte sich eine Schale. »Prost!«

Sie machten sich ans Werk und leerten eine Schale nach der anderen. »Was waren das für harte Kerle?«, fragte Qiu Chuji zwischendurch.

»Einmal war ich in Indien, wo der König mich zum Wettsaufen mit einem Wasserbüffel herausforderte. Der Kampf endete unentschieden.«

Obwohl Qiu Chuji sehr wohl wusste, dass der andere ihn zum Narren hielt, spielte er mit und hob schnaubend die nächste Schale an den Mund. Ihm war aufgefallen, wie Zhu Cong mit wedelnden Ärmeln Unsinn erzählte und dabei unverdrossen Schale um Schale mithielt. Weder aus seinen Füßen noch aus den Händen trat Schnaps aus, er bemühte folglich nicht sein inneres Kung-Fu. Allerdings schwoll sein Bauch immer weiter an. Ob er ihn beliebig ausdehnen konnte?

»Vergangenes Jahr war ich in Siam«, schwadronierte Zhu Cong weiter, »das war noch verrückter. Der König forderte mich mit einem weißen Elefanten heraus, der ganze sieben Fässer Schnaps wegsoff. Was meint Ihr, wie viele ich geschafft habe?«

Qiu Chuji spielte mit. »Sagt es mir!«

Feierlich hauchte Zhu Cong: »Neun!« Dann hob er die Stimme und rief: »Los, nächste Runde!«

Taumelnd und mit flatternden Ärmeln mimte Zhu Cong weiter den Betrunkenen, bis der Schnaps schließlich leer war. Selbst seinen Brüdern und seiner Schwester war der Vorgang nicht ganz geheuer.

»Potzblitz!« Qiu Chuji verbeugte sich anerkennend. »Das nenne ich ein außerordentliches Talent!«

»Nun, während Ihr Euch auf Eure inneren Kräfte verlassen habt, habe ich äußere angewandt. Seht her!« Lachend machte er einen Salto rückwärts. Als er wieder auf den Füßen landete, hielt er einen Holzeimer in den Händen, aus dem es nach gutem Schnaps roch. Ke Zhen’e war der Einzige, der sofort verstand, während die anderen noch immer rätselten, zu welchem Kunststück Zhu Cong gegriffen hatte. Sie musterten ihn genauer. Sein Bauch war wieder ganz flach. Da brachen alle in schallendes Gelächter aus. Qiu Chuji wurde blass.

Der Gelehrte wurde nicht umsonst Wunderhand genannt. Er hatte sich eines uralten Kunststücks bedient, das seit Generationen unter Zauberkünstlern weitergereicht wurde. Dabei betrat der Zauberer mit leeren Händen die Bühne. Ein Salto rückwärts, und er hatte einen Goldfisch in der Hand. Noch ein Rückwärtssalto, und er hielt eine wassergefüllte Kugel. Noch einer, und der Fisch schwamm in der Kugel … Den Holzeimer hatte Zhu Cong natürlich geholt, als er durch das Loch gefallen war, und sein Gezappel war ein reines Täuschungsmanöver gewesen. Eine Schale Schnaps nach der anderen hatte er so in den unter seiner Kutte verborgenen Holzeimer geleert. Ein wahrer Zauberkünstler täuscht auch hundert wachsame Augenpaare.

»Pah! Trinken kann man das allerdings nicht nennen«, sagte Qiu Chuji.

»Das sagt der Richtige. Mein Schnaps ist in diesem Eimer, Eurer auf dem Boden. Wo ist der Unterschied?«

Zhu Cong ging beim Reden auf und ab, rutschte mit einem Mal auf den nassen Dielen aus und schlitterte gegen Qiu Chuji, der ihn auffing. Er sprang zurück und hüpfte nun im Kreis um den Daoisten herum. »Welch herrliches Gedicht!«, jubelte er und rezitierte:

Von jeher strahlt der Mittherbstmond

hell und wunderbar.

Zur rechten Zeit bläst kühler Wind

die Nächte klar.

Die Milchstraße lässt sich herab

zu den Wasserdrachen,

die tanzend in den Wellen der vier Meere lachen …

Er deklamierte die Zeilen mit großem Pathos, jede Silbe betonend.

Qiu Chuji war sprachlos. Mein Gedicht! Vergangenen Herbst habe ich es begonnen und nie vollendet. Ständig trage ich es bei mir und warte auf Inspiration für die nächsten Zeilen. Aber das habe ich doch noch keinem gezeigt! Er griff in sein Hemd. Das zusammengerollte Papier mit dem Gedicht war verschwunden.

Mit einem verschmitzten Lächeln rollte Zhu Cong das Gedicht auf dem Tisch aus. »Meister Ewiger Frühling ist nicht nur ein unerreichter Kampfkünstler. Auch seine Dichtkunst sucht ihresgleichen. Ausgezeichnet!«

Und ich habe nichts gespürt!, sagte sich Qiu Chuji. Er hätte mich ebenso gut erdolchen können, anstatt mir das Gedicht zu stehlen. Ich kann von Glück sagen, dass er mich verschont hat. Laut sagte er: »Da Wunderhand Zhu den ganzen Schnaps aus dem Kessel mit mir geleert hat, halte ich mein Wort und gebe mich geschlagen. Im Wettstreit mit den Sieben Sonderlingen aus dem Süden im Garten der trunkenen Unsterblichen unterlag Qiu Chuji!«

»Aber woher denn!« Die Sieben Sonderlinge gaben sich großmütig. »Das war doch nur ein albernes Spiel.«

»Abgesehen davon, ist Eure innere Kraft der unseren bei Weitem überlegen«, beeilte sich Zhu Cong hinzuzufügen.

»Nun, meine Niederlage einzugestehen, ändert nichts daran, dass die Witwen meiner Freunde meiner Hilfe bedürfen.« Qiu Chuji legte die Hände zusammen und verbeugte sich. Dann nahm er den Opferkessel wieder hoch. »Ich mache mich auf den Weg zum Fahua-Kloster.«

»Augenblick«, sagte Ke Zhen’e verärgert. »Wenn Ihr Euch geschlagen gebt, warum lasst Ihr dann Abt Jiaomu noch immer nicht in Frieden?«

»Die beiden Frauen sind in Gefahr, das hat mit Sieg und Niederlage nichts zu tun. Was würdet Ihr tun, Großer Bruder Ke, wenn die Witwen Eurer Freunde bedroht würden?« Plötzlich verzog er misstrauisch das Gesicht. »Habt Ihr etwa bereits nach Verstärkung gerufen? Glaubt mir, auch zehntausend Männer auf zehntausend Pferden, auch die gesamte Armee der Jin könnte mich nicht aufhalten!«

»Wir sind nur sieben, nicht mehr«, antwortete Zhang Ahsheng. »Warum sollten wir Verstärkung rufen?«

Jetzt hörte auch Ke Zhen’e, was Qiu Chuji gehört hatte. Trampelnde Schritte, begleitet von klirrenden Schwertern. Er sprang auf.

»Aus dem Weg!«, erklangen die Rufe von der Straße. Schon stürmten mehrere Dutzend Männer in Jin-Uniformen die Treppe herauf.

Qiu Chuji hatte sich alle Mühe gegeben, die Sieben Sonderlinge mit Hochachtung zu behandeln und höflich zu bleiben, auch wenn sie aufseiten dieses Verräters Jiaomu standen. Aber Jin-Soldaten? Er war außer sich vor Zorn. »Jiaomu! Ihr Sieben Sonderlinge! Was zum Teufel …? Wie können Männer des Jianghu ausgerechnet die Jin-Armee zu Hilfe rufen?«

»Warum sollten wir?«, herrschte Reiterkönig Han ihn an.

Bei den Soldaten handelte es sich um Wanyan Honglies Leibgarde. Sie hatten auf ihn gewartet und waren durch seinen langen Verbleib im Garten der trunkenen Unsterblichen beunruhigt gewesen. Als hörten, dass sich dort wilde Kämpfe abspielten, stürmten sie alarmiert das Gasthaus.

»Wenn ich mich für heute empfehlen darf«, grummelte Qiu Chuji. »Wir regeln das ein andermal!« Mit diesen Worten wandte er sich mit dem Opferkessel zum Gehen.

»Das ist ein Missverständnis, Meister Qiu!«, protestierte Ke Zhen’e.

»Dann erklärt mir, was die Soldaten hier wollen!«

»Wir haben sie nicht gerufen.«

»So? Dann bin ich wohl der Blinde?«

Diesen Spott über seine Blindheit zu hören, kränkte Ke Zhen’e über alle Maßen. Er stampfte empört mit seinem Metallstab auf und rief: »Nein, der bin ich. Und?«

Wortlos versetzte Qiu Chuji dem ersten Jin-Soldaten, der ihm nahe kam, einen Schlag, der den Mann auf der Stelle tot umfallen ließ. »Ich zeige Euch, wozu ich fähig bin!«, rief er wütend, stieß den toten Soldaten die Treppe hinunter und marschierte weiter. Entsetzt gingen die übrigen Soldaten zum Angriff gegen Qiu Chuji über. Ohne sich auch nur nach ihnen umzudrehen, wehrte er ihre Lanzen ab. Als die nächste Reihe Soldaten losstürmte, erhob Wanyan Honglie die Stimme. »Halt!«

Dann wandte er sich an die Sieben Sonderlinge. »Dieser elende Daoist ist wirklich eine Plage«, sagte er zu Ke Zhen’e. »Wie wäre es, wenn wir uns zusammensetzten und zusehen, wie wir mit ihm verfahren?«

»Verdammter Bastard! Verschwinde!«, brüllte ihn Ke Zhen’e an. Wer Jin-Soldaten Einhalt gebieten konnte, konnte kein Freund sein.

Wanyan Honglie fuhr zusammen.

»Hast du nicht gehört? Unser Großer Bruder hat gesagt, du sollst dich fortscheren!«, schrie Han Baoju. Der kleine Dickwanst stieß ihn mit der Schulter in die Seite. Wanyan Honglie taumelte einige Schritte zurück. Die Sieben Sonderlinge und Abt Jiaomu machten sich davon. Als Letzter verließ Zhu Cong das Gasthaus. Dabei rempelte er Wanyan Honglie im Vorübergehen an. »Na, hast du die Frau verkauft, die du entführt hast? Wie wär’s, wenn du sie mir verkaufst?«, lachte er. Als er Wanyan Honglie bestohlen hatte, hatte Zhu Cong nicht geahnt, mit wem er es zu tun hatte, doch dass der Kerl nicht Bao Xiruos Ehemann war, war ihm gleich bewusst gewesen. Eigentlich hatte er bloß dem reichen Gockel eine Lektion erteilen wollen. Und jetzt stellte sich heraus, dass dieser Mensch auch noch mit den Jin zu schaffen hatte. Er bedurfte offenbar noch einer zweiten Lektion.

Wanyan Honglie griff, von einer plötzlichen Ahnung gepackt, in sein Hemd. Verflixt! Sein Gold war weg. Ein Glück, dass er nicht dazu gekommen war, Reiterkönig Han sein Anliegen zu unterbreiten. Bei den erstaunlichen Kampfkünsten der Sieben Sonderlinge tat er besser daran, niemandem zu offenbaren, dass Bao Xiruo in seiner Obhut war. Schnell eilte er zurück zu seinem Gasthof. Sie mussten die Stadt noch heute Nacht Richtung Norden verlassen, um so bald wie möglich nach Zhongdu, der Hauptstadt des Jin-Reichs, zu gelangen.

In derselben Nacht, in der Qiu Chuji den Verräter Wang Daoqian getötet hatte, unvermutet auf Guo Xiaotian und Yang Tiexin gestoßen war und seine Verfolger der Jin-Armee und des Yamen niedergemetzelt hatte, war er frohgemut nach Hangzhou zurückgekehrt. Dort hatte er ein paar unbeschwerte Tage am Ufer des Westsees verlebt. Nördlich des Sees erhoben sich die Gipfel des Ge, einer daoistischen Pilgerstätte, wo ein Mönch namens Ge Hong seine berühmten Unsterblichkeitspillen drehte. Qiu Chuji verbrachte seine Vormittage mit der Erkundung der Gegend und die Nachmittage im Kloster der Daoisten, wo er zur Stärkung seines inneren Kung-Fu meditierte und den daoistischen Kanon studierte.

Als er einmal am Ufer des Qing-Flusses entlangspazierte, fiel ihm eine Gruppe Regierungssoldaten auf, die ihm in einem beklagenswerten Zustand, mit lädierter Rüstung und zerbrochenen Lanzen, entgegenstolperten. Sie schienen gerade von einer Schlacht zu kommen. Wir sind doch gegenwärtig gar nicht im Krieg mit den Jin, und von Aufständen oder Räuberbanden ist mir auch nichts zu Ohren gekommen, wunderte sich Qiu Chuji. Er fragte andere Wanderer, aber keiner von ihnen wusste etwas von einem Kampf. Seine Neugier war so groß, dass er den Soldaten bis zu ihren Barracken am Gefechtsstand sechs folgte.

Er wartete bis nach Mitternacht. Dann schlich er sich in die Baracken, packte einen Soldaten beim Kragen und zerrte ihn hinaus, um ihn auszufragen. Der Soldat, eben noch im Tiefschlaf, fand sich jäh mit einer Klinge an der Kehle wieder. Er erzählte Qiu Chuji alles über das Gefecht in Niu, über Guo Xiaotians Tod und die Verwundung Yang Tiexins. Es sei unwahrscheinlich, dass Yang überlebt habe, doch er sei unauffindbar. Die Frauen habe man mitgenommen, doch die Entführer seien unterwegs aus dem Hinterhalt angegriffen worden. Bei einem weiteren blutigen Kampf hätten sie zahlreiche Männer verloren.

Qiu Chuji war rasend vor Wut und Trauer, aber jener arme Soldat war nicht der Richtige, um seinen Zorn an ihm auszulassen. »Wer ist euer Kommandant?«

»Unser Kommandant heißt … Er heißt Duan … mit Vornamen Tiande.«

Vor Sonnenaufgang wurde vor dem Kasernentor ein Pfahl aufgestellt, auf den ein Kopf aufgespießt war – als Warnung an alle Aufmüpfigen. Es war der Kopf seines Freundes Guo Xiaotian. Qiu Chuji konnte es nicht fassen. Dieser Mann war der Nachfahre eines großen Patrioten! Freundlich hat er mich zum Trinken eingeladen, und ich habe ihm seine Großmut vergolten, indem ich ihm den Tod gebracht und seine Familie zerstört habe! Mit wildem Ingrimm schleuderte er einen Stein gegen den Pfahl.

Als es abermals dunkelte, kletterte er den Pfahl hinauf und nahm Guos Kopf herunter, trug ihn ans Ufer des Westsees und begrub ihn. Dann legte er die Hände zusammen, machte drei Kotaus und schwor mit tränennassem Gesicht: »Bruder Guo, Bruder Yang! Ich habe euch versprochen, eure Kinder meine Kung-Fu-Künste zu lehren. Ich werde mein Versprechen halten. Niemals werde ich euch im Jenseits gegenübertreten, ohne wahre Helden aus ihnen gemacht zu haben.«

Zuallererst galt es, Duan Tiande ausfindig zu machen und zu töten. Dann musste er die Witwen finden und sie an einen sicheren Ort bringen, damit sie ihre Kinder zur Welt bringen konnten, die das Vermächtnis ihrer Väter wahren sollten.

Zwei Nächte lang durchkämmte er Gefechtsstand Nummer sechs, aber keine Spur von Duan Tiande. Vielleicht war der sich zu schade, das Leben der einfachen Soldaten zu teilen, und ließ es sich außerhalb der Baracken gut gehen? Am dritten Tag baute er sich schließlich vor dem Kommandoposten auf und rief: »Duan Tiande, komm heraus!«

Duan Tiande verhörte drinnen gerade Li Ping, da der Kopf ihres Mannes verschwunden war. Ob sie von Banden wüsste, die Guo Xiaotian wohlgesonnen waren? Als er plötzlich den Lärm von draußen hörte, spähte er zum Fenster hinaus und sah einen riesenhaften Daoisten, der sich mit unglaublicher Wut einen Weg durch die Reihen der Wachen bahnte, die er einfach rechts und links von sich wegschleuderte. »Schießt!«, befahlen die Offiziere immer wieder, aber die völlig überrumpelten Soldaten fanden gar keine Zeit, zu Pfeil und Bogen zu greifen.

Duan Tiande rannte mit gezücktem Säbel nach draußen. »Das soll wohl eine Rebellion sein, wie?« Er holte zum Schlag gegen Qiu Chuji aus. Der wich keinen Deut zur Seite, sondern schleuderte den Soldaten von sich, den er eben gepackt hatte, und hielt Duan Tiandes Handgelenk fest. »Los, sag mir, wo ich den elenden Hund Duan Tiande finde!«

Ein stechender Schmerz fuhr Duan in die Eingeweide. Rasch antwortete er: »Ah, der ehrwürdige Mönch sucht nach Kommandant Duan? Er … er macht gerade einen Bootsausflug auf dem Westsee. Leider kann ich nicht sagen, ob er am Abend zurückkehren wird.«

Qiu Chuji schenkte ihm Glauben und ließ los. »Begleitet den ehrwürdigen Mönch zum See«, befahl Duan Tiande zwei Soldaten. »Er sucht nach Kommandant Duan.«

Die Soldaten zögerten verwirrt.

»Na los, macht schon!«, schrie Duan Tiande. »Sonst wird der Kommandant sehr wütend.«

Jetzt hatten die beiden begriffen und machten sich auf den Weg. Qiu Chuji folgte ihnen.

Um kein Risiko einzugehen, trommelte Duan Tiande mehrere Männer zusammen, nahm Li Ping mit sich und zog weiter zu Gefechtsstand acht. Der dortige Kommandant, der zu seinen Saufkumpanen gehörte, bot Duan sofort an, den elenden Daoisten von seinen eigenen Soldaten aufspüren und töten zu lassen. Doch Qiu Chuji war schon zur Stelle, bevor er noch seine Soldaten losgeschickt hatte. Der Daoist hatte Duans Leuten so zugesetzt, dass sie ihm seinen Aufenthaltsort verraten hatten, und jetzt wütete er vor Gefechtsstand acht.

Duan Tiande reagierte blitzschnell, schnappte Li Ping, rannte mit ihr zur Hintertür hinaus und eilte zu Gefechtsstand zwei, der außerhalb der Stadt in Quanjie lag. Duan hoffte, dass der abgelegene Außenposten nicht allzu schnell aufzuspüren war. Die Erinnerung an den Daoisten, der sich mühelos den Weg durch ein großes Soldatenaufgebot gekämpft hatte, versetzte ihn in Angst und Schrecken. Sein Handgelenk war geschwollen und pochte besorgniserregend. Der Militärarzt diagnostizierte zwei gebrochene Knochen. Mit verbundener Hand schien es Duan nicht ratsam, zu seinem eigenen Gefechtsstand zurückzukehren.

Er schlief tief und fest, bis er um Mitternacht erneut von lauten Rufen geweckt wurde. Einer der Wachposten sei verschwunden, hieß es.

Alarmiert sprang Duan Tiande aus dem Bett. Das hatte sicher wieder mit diesem Daoisten zu tun. Wohin nun? In den Gefechtsständen der Armee würde er ihn jederzeit wieder aufspüren, und sich mit ihm anzulegen versprach nichts Gutes. Seine Männer waren offenbar nicht in der Lage, ihn zu schützen. Endlich fiel ihm ein, dass ein Onkel väterlicherseits, ein Mönch von hoher Kung-Fu-Kunst, Vorsteher des Klosters des Wolkenpavillons geworden war. Dort musste er Zuflucht suchen. Und da dieser Daoist offenbar wegen Guo Xiaotians Tod hinter ihm her war, schien es geraten, Li Ping zu seinem eigenen Schutz mitzunehmen. Er zwang sie, Soldatenkleidung anzulegen, und floh mit ihr hinaus in die Nacht.

Sein Onkel, der schon vor langer Zeit Mönch geworden war und den Ordensnamen Kumu angenommen hatte, war früher einmal Armeeoffizier gewesen. Seine Kung-Fu-Kenntnisse hatte er von den Meistern der Schule der Ewigen Abendwolken, einem Zweig der Shaolin in den südlichen Provinzen Zhejiang und Jiangsu.

Abt Kumu hatte seinen Neffen noch nie ausstehen können und bislang alles getan, um dem verhassten Militär aus dem Weg zu gehen. Daher empfing er ihn ziemlich kühl, als er mitten in der Nacht völlig aufgelöst vor seinem Kloster aufkreuzte. »Was hast du hier zu suchen?«

Duan Tiande wusste nur zu gut, wie sehr sein Onkel die Jin verachtete. Er konnte ihm also unter keinen Umständen gestehen, dass er dem Feind geholfen hatte, hier im Süden zwei harmlose Kung-Fu-Kämpfer zu ermorden. Kumu hätte ihn auf der Stelle eigenhändig getötet. Duan Tiande hatte sich daher unterwegs eine plausible Geschichte zurechtgelegt. Unter dem skeptischen Blick seines Onkels machte er unentwegt Kotaus. »Ich bin in großer Gefahr, werter Onkel, bitte helft mir!«

»So? Bist nicht du der Militärkommandant, der andere schikaniert? Wer sollte dir nachstellen?«

»Ich weiß, werter Onkel, ich habe es nicht besser verdient, es ist alles meine Schuld!«, heuchelte Duan. »Ich bin auf der Flucht vor einem vermaledeiten Daoisten und flehe Euch an, mir um meines seligen Vaters willen zu helfen.«

»Was will der Daoist von dir?«, fragte Kumu, der immer noch ein barmherziger Mönch war.

»Ach, es ist alles meine Schuld! Vorgestern ging Euer Neffe mit ein paar Freunden in das Ziegelhaus an der Qinling-Brücke …«

Kumu schnaubte verächtlich. Die Damen, die im sogenannten Ziegelhaus residierten, waren nicht nach dem Geschmack eines Geistlichen.

»Ich weiß, werter Onkel … Nun, es gibt dort eine Kurtisane, die ich gern besuche. Als wir gerade wie üblich zusammen tranken und sangen, platzte auf einmal dieser Daoist herein und verlangte, dass die Frau mit ihm ginge statt mit mir …«

»Unfug! Keiner, der eine Mönchskutte trägt, verirrt sich in ein so verderbtes Haus!«

»Genau das sagte ich ihm auch und empfahl ihm zu gehen. Aber er wurde rabiat, beschimpfte und verfluchte mich und forderte mich zum Kampf. Mein Kopf würde ohnehin bald rollen, behauptete er.«

»Wie kam er darauf?«

»Die Jin würden bald den Jangtse überqueren, meinte er, und die gesamte Song-Armee vernichten.«

»Das hat er gesagt?«

»Unglaublich, nicht wahr? Ich war sehr aufgebracht und versicherte ihm, dass sie ruhig kommen sollten, denn natürlich würden wir unser Vaterland verteidigen bis zum letzten Mann.«

Duan Tiande kannte seinen Onkel gut genug, um zu wissen, mit welchen Worten er sein Wohlwollen erschleichen konnte. Tatsächlich nickte Abt Kumu zustimmend und befand, dass sein Neffe zum ersten Mal, seitdem er aus dem Bauch seiner Mutter gekrochen war, etwas Vernünftiges von sich gegeben hatte.

Zufrieden fuhr Duan Tiande fort: »Dann stürzte er sich auf mich. Ihr wisst ja, dass ich gegen einen im Kung-Fu versierten Daoisten nichts auszurichten vermag. Also machte ich mich aus dem Staub und suche bei Euch Zuflucht, werter Onkel. Ihr seid meine einzige Hoffnung.«

»Ich bin ein Mönch, mit derartigen Weibergeschichten will ich nichts zu tun haben.«

»Ich flehe Euch an! Nur dieses einzige Mal, nie mehr will ich Euch danach behelligen.«

Kumu dachte an seine Brüder, die in den alten Zeiten im Militär gedient hatten. Was jener Daoist gesagt hatte, war empörend. Also gab er nach. »Gut, ich will dich für ein paar Tage hier verstecken. Aber mach mir keinen Ärger.«

Duan Tiande nickte beflissen.

»Ein Offizier der Armee!«, schimpfte Kumu. »Dass du nichts Besseres zu tun hast. Wie sollen wir mit solchen wie dir gegen die Jin ankommen, wenn sie wirklich den Jangtse überqueren? Wenn ich daran denke, wie ich damals …«

Li Ping hatte, von Duan Tiandes Drohungen eingeschüchtert, während des Gesprächs die ganze Zeit nur hilflos daneben gestanden und kein Wort zu sagen gewagt.

Am darauffolgenden Nachmittag kam der an der Pforte wachende Mönch zum Klostervorsteher gerannt. »Draußen steht ein daoistischer Bruder und macht einen furchtbaren Radau. Er verlangt sofort, diesen Duan … Kommandant Duan zu sehen.«

Abt Kumu ließ Duan Tiande rufen.

»Das ist er«, sagte Duan Tiande zitternd.

»Wie kann ein Meister des Daoismus so außer sich geraten? Weißt du, zu welcher Schule er gehört?«

»Ich habe keine Ahnung, wo dieser Halunke herstammt. Einen wirklichen Kung-Fu-Meister wird er sich nicht nennen dürfen. Aber Bärenkräfte hat er, so viel steht fest.«

»Ich werde mit ihm reden«, sagte Kumu und ging in die Empfangshalle.

Dort lieferte sich Qiu Chuji gerade ein Gerangel mit den Mönchen, um sich den Weg ins Innere des Klosters zu bahnen. Kumu sammelte sein Qi und versuchte, Qiu Chuji mit einem sanften Druck auf die Schulter wegzustoßen, die jedoch völlig unerwartet nachgab wie ein Haufen Baumwolle. Dann schmetterte ihn der Mönch zurück, bevor Kumu dazu kam, mit seinem inneren Kung-Fu dagegenzuhalten. Rücklings fiel er gegen den Opferaltar, der mit einem Schlag zusammenkrachte. Ringsum purzelten Kerzen und Räucherstäbchen zu Boden. Dieser Daoist ist allerdings mehr als stark, dachte Kumu beeindruckt. Er erhob sich, legte die Hände zum Gruß zusammen und fragte höflich: »Darf ich fragen, was den Meister in mein bescheidenes Kloster führt?«

»Ich suche einen Verbrecher namens Duan.«

»Aber warum benehmt Ihr Euch deshalb wie ein Grobian und nicht wie ein gelehrter Geistlicher? Sollten wir Männer des Glaubens nicht im Einklang mit Gnade und Barmherzigkeit handeln?«

Qiu Chuji scherte sich nicht im Geringsten um die Worte des Abtes. Er strebte unverdrossen weiter ins Klosterinnere hinein. Doch Duan Tiande war es zwischenzeitlich gelungen, sich mit Li Ping in eine geheime Kammer zu schleichen. Der Rauch der geopferten Räucherstäbchen zahlloser Frühjahrspilger zog in dichten Schwaden durch die heiligen Hallen und versperrte die Sicht. Qiu Chuji schnaubte und zog wütend von dannen.

Als Duan Tiande aus dem Versteck hervorkam, fragte Kumu: »Wer ist das? Dieser Daoist hätte mich ohne Weiteres töten können.«

»Er ist ein Spion der Jin. Weshalb sonst sollte er sich mit einem Kommandanten des Song-Reichs anlegen?«

Der an der Pforte wachende Mönch kam wieder und bestätigte, dass der unbekannte Daoist das Kloster verlassen habe.

»Hat er noch etwas gesagt?«, wollte Kumu wissen.

»Nur, dass er nicht eher ruhen werde, bis das Kloster ihm Duan Tiande ausgeliefert habe.«

Kumu musterte seinen Neffen mit einem argwöhnischen Blick. »Du hast mir nicht die ganze Wahrheit erzählt, da bin ich mir sicher. Dieser Daoist ist ein großer Kampfkünstler, er könnte dich im Handumdrehen töten.« Er machte eine kurze Pause und fuhr dann fort: »Hier könnt ihr nicht bleiben. Mir fällt nur einer ein, der diesem Mann die Stirn bieten könnte, und das ist Abt Jiaomu, ein anderer Schüler meines Meisters. Geht und sucht in seinem Kloster Unterschlupf.«

Duan Tiande hielt wohlweislich den Mund, um den Argwohn seines Onkels nicht weiter herauszufordern. Kumu schrieb einen Brief an seinen Ordensbruder, gab ihn Duan Tiande mit auf den Weg und besorgte ihm ein Boot, das ihn und Li Ping über Nacht bis nach Jiaxing zu Jiaomu in das Fahua-Kloster brachte.

Jiaomu hatte so eine Ahnung, dass der vermeintliche Soldat in Duan Tiandes Begleitung eine Frau war. Doch da sein ehemaliger Älterer Bruder derselben Kampfkunstschule ihn schriftlich darum gebeten hatte, bot er den beiden in seinem Kloster Unterschlupf. Es hatte nicht lange gedauert, bis Qiu Chuji ihre Spur aufgenommen hatte und vor dem Fahua-Kloster aufgekreuzt war. Er hatte sogar Li Ping erspäht, als sie gerade im Garten spazieren ging, doch bis er sich Einlass verschafft hatte, hatte Duan Tiande sie bereits mit sich in den Keller gezogen. Qiu Chuji hatte sich nicht abweisen lassen: »Ich habe die Frau gesehen, gebt sie heraus!«, hatte er gewettert und Abt Jiaomu kein Wort geglaubt. Als ihrem Streit die Worte ausgegangen waren, hatte Qiu Chuji seine Kampfkünste spielen lassen. Jiaomu hatte schnell begriffen, dass er diesem Daoisten ohne Hilfe nicht beikommen konnte. Deshalb hatte er die Sieben Sonderlinge des Südens gebeten, ihn bei einem Treffen mit Qiu Chuji im Garten der trunkenen Unsterblichen beizustehen. Er hätte sich nicht träumen lassen, dass der rabiate Daoist dort mit dem Opferkessel aus dem Fahua-Kloster auftauchen würde …

Jiaomu konnte sich keinen wirklichen Reim auf die Sache machen. Auf dem Weg zurück zum Fahua-Kloster erzählte er den Sieben Sonderlingen von den beiden Männern, die ihm sein Freund Kumu geschickt hatte. »Sie hatten einen Brief bei sich, in dem er mich bat, die beiden bei mir zu verstecken, den Grund kenne ich nicht«, erklärte er. »Qiu Chuji ist einer der Sieben Jünger der Quanzhen-Schule, die vom großen Meister Wang Chongyang ausgebildet worden sind. Qiu, den sie Ewiger Frühling nennen, soll der Beste von ihnen sein. Nun, das haben wir gesehen! Der Kerl mag ein bisschen grob sein, aber ohne guten Grund stiften diese Jünger keine Unruhe. Gegen mich persönlich hegt er bestimmt keinen Groll. Es handelt sich gewiss um ein großes Missverständnis.«

»Dann sprechen wir doch zuerst mit den beiden Männern«, sagte Quan Jinfa.

»Das wird das Beste sein.«

Eben wollte Jiaomu Duan Tiande rufen lassen, als Ke Zhen’e ihn zurückhielt. »Wenn ihr mich fragt, ist dieser Qiu Chuji ein Wichtigtuer. Er scheint wenig Achtung für uns Kung-Fu-Kämpfer aus dem Süden zu haben. Die Quanzhen-Schule mag im Norden einen noch so guten Ruf genießen, das hier ist unser Territorium, da benimmt man sich nicht so großspurig. Wir müssen ihn zu einem anständigen Kampf herausfordern. Nur alleine kann ihm keiner von uns das Wasser reichen …«

»Wir sollten gemeinsam gegen ihn kämpfen«, meinte Zhu Cong.

»Acht gegen einen? Das wäre alles andere als ehrenhaft«, wandte Han Baoju ein.

»Wir wollen ihn ja nicht umbringen«, sagte Quan Jinfa. »Es geht nur darum, ihm eine Lektion zu erteilen, damit er sich endlich Abt Jiaomus Erklärung anhört.«

»Meint ihr nicht, dass es unserem Ruf schaden würde, wenn sich im Jianghu herumspräche, dass Jiaomu und die Sieben Sonderlinge zu acht gegen einen gekämpft haben?«, gab Han Xiaoying zu bedenken.

Sie waren sich noch nicht einig geworden, als aus der Großen Halle donnernde Glockenschläge erschallten.

»Das ist er!« Ke Zhen’e sprang auf. Alle rannten dem ohrenbetäubenden Lärm nach. Natürlich war es Qiu Chuji, der mit ganzer Wucht den bronzenen Opferkessel gegen die große Glocke schlug, die in der Halle von der Decke hing. Schon zeigte sie erste Risse. Die Barthaare des Daoisten standen ab wie Igelstacheln, und seine Augen quollen aus den Höhlen. Die Sieben Sonderlinge konnten nicht ahnen, wie milde und besonnen dieser Mensch im Grunde war, doch die Trauer um seine Freunde hatte ihre Spuren an Qiu Chuji hinterlassen. Er hatte genug von der zermürbenden Suche nach diesem Verräter Duan Tiande und den beiden Frauen, und sein Zorn entlud sich an der armen Klosterglocke.

Aber die Sieben Sonderlinge fühlten sich provoziert. Es war Zeit, in einem Kampf zu zeigen, dass sich die Vertreter des Jianghu aus dem Süden nicht alles von einem Jünger der Quanzhen-Schule gefallen ließen, so berühmt er auch war. Gerade der gute Ruf, der der Schule vorauseilte, forderte den Stolz der Sieben heraus. Sonst hätten sie die ganze Angelegenheit längst in Ruhe geklärt.

»Los, Schwester, du und ich zuerst«, rief Han Baoju Han Xiaoying zu. Anders als die übrigen fünf waren diese beiden tatsächlich verwandt, Han Xiaoying war seine Cousine. Reiterkönig Han war von Natur aus ungeduldig. Er nahm seine goldene Drachenpeitsche und zog sie mit einer Bewegung namens Der Wind zerzaust die ziehenden Wolken über Qiu Chujis Hand, während Han Xiaoying mit einem Schwert auf seinen Rücken zielte. Qiu Chuji war selbst für einen Angriff von zwei Seiten zu schnell. Er zog die rechte Hand so schnell zurück, dass die Peitsche nur den Opferkessel traf. Gleichzeitig stieß Han Xiaoyings Schwert in die Luft, weil er sich schon weggeduckt hatte.

Vor langer Zeit, in der Frühlings- und Herbstperiode , hatte ein erbitterter Krieg zwischen den Staaten Yue und Wu geherrscht.

Gou Jian, der König von Yue, pflegte sich stets zum Kampf bereitzuhalten, in dem er auf einem harten Lager aus Stroh schlief und bittere Galle trank. Dennoch unterlag seine Armee ständig der der Wu, was den strategischen Kriegskünsten von General Wu Zixu zu verdanken war, die er vom Philosophen Sunzi gelernt hatte. Eines Tages jedoch kam eine bildschöne junge Frau, der der Ruf einer unvergleichlichen Schwertkämpferin vorauseilte, nach Jiaxing, einer Stadt am Rande des Hoheitsgebiets von Yue. Fan Li, einer der Minister Gou Jians, bat sie darum, die Armee des Staates in ihrer Schwertkunst zu unterweisen. Schließlich gelang es der Armee von Yue tatsächlich, die Armee von Wu zu besiegen. Jiaxing war fortan berühmt für diese besondere Schwertkunst, die von einer Generation zur nächsten weitergereicht wurde. Diese Kriegskunst, gut genug, um Generäle aufzuschlitzen und Pferde aufzuspießen, versagte vor der Geschicklichkeit von Kung-Fu-Kämpfern. Erst Jahrhunderte später, am Ende der Tang-Zeit, hatte ein Schwertkämpfer, der die ältesten, raffiniertesten Künste des Jianghu beherrschte, die Schwertkunst aus Jiaxing gebührend erweitert.

Han Xiaoying beherrschte diese Kunst in so hohem Grad, dass sie den Beinamen Meisterin des Yue-Schwerts trug.

Trotzdem kostete es Qiu Chuji nur wenig Mühe, dann war sie mit ihrer Kunst am Ende. Sie war sehr schnell, aber er war schneller. Während er mit dem Opferkessel in der Rechten Han Baojus Peitsche abwehrte, stahl er mit der Linken das Schwert aus Han Xiaoyings Hand und focht sie damit in die Ecke, wo sie hinter einer Buddha-Statue Zuflucht suchte.

Jetzt nahmen ihn Nan Xiren, der Holzfäller der südlichen Berge, und Zhang Ahsheng, der Lachende Buddha, in die Zange. Nan Xiren war ein stiller Kämpfer, der allen Lärm seiner Schulterstange überließ, wohingegen Zhang Ahsheng beim Angriff die derbsten Flüche und Beschimpfungen im südchinesischen Dialekt ausstieß, von denen Qiu Chuji kein Wort verstand. Er hielt sich auch nicht mit Zuhören auf, sondern knallte Zhang Ahsheng die flache Hand so gegen den Kopf, dass er sofort verstummte. Der Lachende Buddha taumelte rückwärts. Dann ließ Qiu Chuji seinen Fuß gegen Zhang Ahshengs Handgelenk schnellen. Der Schmerz lähmte seinen ganzen rechten Arm, sodass er sein Messer fallen ließ. Aber noch gab er nicht auf, er wusste auch mit leerer Hand zu kämpfen. Zhang Ahsheng tänzelte auf dem linken Fuß, täuschte mit rechts an und traf Qiu Chuji mit der Linken.

»Bravo!«, schmunzelte Qiu Chuji. »Es ist ein Jammer …«

»Was?«, fragte Zhang Ahsheng irritiert.

»Ein so hervorragender Kämpfer zu sein, aber sich mit diesem zwielichtigen Mönch zu verbünden und den Spürhund der Jin zu spielen!«

»Durchgedrehter Daoist! Ihr seid doch selber ein Spürhund der Jin!« Zhang Ahsheng ließ noch drei Faustschläge gegen Qiu Chuji los, die aber nur mit lautem Knall gegen den Opferkessel prallten.

Zhu Cong wollte nicht wahrhaben, dass sie dem Daoisten selbst zu viert unterlegen waren, und gab Quan Jinfa den Wink zum Angriff. Quan Jinfas Schnellwaage hatte gleich dreierlei Funktionen – der Stab ließ sich als Speer einsetzen, der Haken als fliegende Klaue und das Gewicht an der Kette als pendelnder Hammer. Zhu Congs löchriger Ölpapierfächer war eine ausgefeiltere Waffe, denn seine Metalllamellen zielten auf empfindliche Nervenpunkte, um den Gegner lahmzulegen, während er mit dem aufgeschlagenen Fächer tänzelnd Angriffe abwehrte.

Qiu Chuji ließ den Opferkessel wie einen riesigen Schutzschild vor sich auf einer Hand kreiseln. Es war kaum an ihn heranzukommen. Mit der freien Hand schnappte und schnitt er durch die Luft und nutzte jede Lücke in der Deckung der Sonderlinge für einen Überraschungshieb. Der schwere Kessel mochte seine Beweglichkeit ein wenig bremsen, aber dafür behinderte der Gegenstand jeden erfolgreichen Schlag der Angreifer.

Abt Jiaomu beunruhigte der aussichtslose Kampf. Jeden Augenblick konnte einer seiner Freunde ernsthaft verletzt werden. »Halt! Schluss damit!«, rief er, so laut er konnte. »Hört mich an!«

Aber mitten im Kampf aufzugeben gehörte nicht zu den Tugenden eines Kung-Fu-Kämpfers.

»Alberner Heuchler!«, schrie Qiu Chuji zurück. »Wer will sich Euer Geschwätz anhören? Seht her!«

Schnell wie der Flügelschlag eines Kolibris öffnete und schloss sich seine Hand, als er abwechselnd mit der Handfläche und der Faust zuschlug. Mit dieser Kunst, Fliegender Berg des Jenseitigen genannt, drosch er wie ein Berserker auf Zhang Ahsheng ein, der auf die mörderische Attacke nicht vorbereitet war.

»Nicht! Haltet ein, Meister, bitte!«, flehte Jiaomu.

Im Grunde hätte Qiu Chuji nichts lieber getan. Er war müde, und die anderen hatten noch zwei zusätzliche Kämpfer aufzubieten. In einem Kloster im feuchten Süden zu sterben, war nicht nach seinem Geschmack. Wo ihm jedoch seine Gegner ihre Schwächen so offen darboten, konnte er es sich nicht verkneifen, ihnen eine Lektion zu erteilen.

Aber Zhang Ahsheng hatte nicht umsonst seinen Körper mittels Qigong-Übungen in der Kunst des Eisenhemds gestählt. Nicht selten erprobte er diese Kunst im Schlachthof, wo er wild gewordene Bullen gegen seinen nackten Oberkörper anrennen ließ. Seine Haut war bei Bedarf dick und hart wie eine Rüstung. Jetzt hatte er all sein Qi in den Schultern gebündelt. »Nur zu!«, ermunterte er Qiu Chuji. Doch der unglaublichen inneren Kraft dieses Jüngers der Quanzhen-Schule war selbst sein Eisenhemd nicht gewachsen. Mit einem lauten Knacken brach sein Arm.

Zhu Cong versuchte noch, den Angriff abzumildern, indem er mit den Metallstreben seines Fächers gegen Qiu Chujis Nervenpunkt am Schlüsselbein schlug, aber der Daoist war so beflügelt von dem gerade errungenen Erfolg, dass er ihn einfach mit einem Ausatmen abwehrte.

»Autsch!«, schrie Quan Jinfa, als Qiu Chuji kurzerhand mit Eisenklauen nach seiner Schnellwaage griff, ihn damit zu sich heranzog und als Puffer zwischen sich selbst, Nan Xiren und Zhu Cong einsetzte. Qiu Chuji wollte ihm eben einen Hieb auf den Kopf versetzen, als Han Baoju und Han Xiaoying ihre Waffen gegen ihn schleuderten. Er musste sich ducken und Quan Jinfa loslassen, der schweißgebadet dem Schlag entging, aber noch einen Tritt in die Seite einstecken musste, der ihn sofort zu Boden gehen ließ.

Abt Jiaomu hätte die Angelegenheit viel lieber mit Worten als mit Schlägen gelöst. Da nun aber seine treuen Freunde den Kopf für ihn hinhielten, konnte er nicht länger tatenlos zusehen. Er krempelte die Ärmel hoch und zielte mit seinem verkohlten Feuerholz auf Qiu Chujis Achselhöhle.

Dieser Buddhist kennt sich mit den todbringenden Nervenpunkten aus, dachte Qiu Chuji und konzentrierte sich auf die Abwehr.

Unterdessen erkannte der blinde Ke Zhen’e am lauten Wehgeschrei, dass zwei seiner Brüder schwer verletzt waren. Zeit für ihn einzugreifen. Er hatte eben seinen Metallstab angehoben, als Quan Jinfa ihm zurief: »Schnell, Großer Bruder, die eisernen Kastanien! Eine gegen das Dritte Auge und eine gegen den Kleinen Vorüberziehenden!« Noch bevor er geendet hatte, zischten die Metallgeschosse des Blinden in Richtung von Qiu Chujis Nasenwurzel und seines rechten Hüftknochens. Es gelang ihm zwar gerade noch, die Kugeln mit dem Opferkessel abzublocken, trotzdem war Qiu Chuji verblüfft über ihr Gewicht und die Zielsicherheit des Blinden. Diese Geschosse mit ihren messerscharfen Fledermausflügelspitzen waren eine Spezialität Ke Zhen’es und hatten trotz ihres Namens wenig mit den runden Wasserkastanien aus seiner Heimat am Südlichen See gemeinsam. Niemand verstand sich auf diese Geheimwaffe wie er. Mit diesem Blinden ist nicht zu spaßen!, sagte sich Qiu Chuji.

Die anderen Sonderlinge wichen aus der Schusslinie. Quan Jinfa instruierte Ke Zhen’e weiter: »Los, eine auf die Innere Wahrheit, eine auf das Anhängliche. Sehr gut! Jetzt das Ersterbende Licht …!« Jahrzehntelang hatten die Schwurbrüder die Abfolge eingeübt, es war, als sähe Ke Zhen’e mit den Augen Quan Jinfas.

Blitzschnell hatte Ke Zhen’e Dutzende von Eisernen Kastanien abgefeuert. Sie zwangen den Daoisten zwar zurückzuweichen, aber er war noch immer unversehrt. Kein Wunder, dachte Ke Zhen’e, er hört die Anweisungen Bruder Quans so gut wie ich und stellt sich darauf ein!

Quan Jinfas Stimme wurde schwächer. Zwischen seinen Rufen hörte er ihn stöhnen, als wäre er verletzt. Bruder Zhang Ahshengs Stimme vernahm er überhaupt nicht mehr. Ob er noch lebte? »Ziele auf … auf … den Gefährten!«, keuchte Quan Jinfa, doch diesmal folgte Ke Zhen’e der Anweisung nicht. Er feuerte gleich vier Eiserne Kastanien ab, zwei gegen den Knoten und den Abnehmenden rechts vom Gefährten und zwei gegen den Überfluss und den Anhänglichen links davon. Qiu Chuji wich nach links aus.

Dann ein zweifacher Aufschrei. Eine der Eisernen Kastanien hatte Qiu Chuji an der rechten Schulter getroffen, eine andere hatte Han Xiaoying am Rücken erwischt. »Her zu mir, kleine Schwester!«, rief Ke Zhen’e erschrocken.

Sie wusste, was in den Spitzen der Geschosse steckte, und kroch eilig zu ihrem großen Bruder, der ihr eine gelbe Pille verabreichte. »Schnell, hinaus in den Hof mit dir, leg dich hin und warte, bis ich dich versorgen kann.« Sie stand auf und rannte los. »Halt! Nicht rennen, geh langsam. Langsam, sage ich!« Han Xiaoying hielt inne und schalt sich für ihre Unbesonnenheit. Der schnelle Lauf würde ihren Kreislauf beschleunigen und das Gift noch schneller zum Herzen befördern. Ganz langsam verließ sie die Halle.

Zunächst achtete Qiu Chuji nicht auf seinen rechten Arm, der wie gelähmt herabhing, und kämpfte tapfer weiter. Doch dann hörte er Ke Zhen’es »Langsam!« und erstarrte. Gift! Jetzt bloß nicht aufgeben!, sagte er sich, nahm seine ganze Kraft zusammen und zielte mit der Faust auf Holzfäller Nan Xirens Gesicht.

Nan Xiren duckte sich weg, ging in die Knie und vollführte mit seiner eisernen Tragestange einmal Eisenkette über den Fluss , um den Schlag aufzuhalten. Qiu Chuji sich ließ davon nicht ablenken, holte tief Atem und schlug nur noch fester zu, mitten auf die Stange. Nan Xiren erbebte am ganzen Körper. Die Haut der Hand, die die Eisenstange hielt, riss zwischen Daumen und Zeigefinger auf, und die Stange fiel klirrend zu Boden.

Qiu Chuji wollte jetzt den Kampf so schnell wie möglich beenden und sein Leben retten. Daher geriet der nächste Schlag gegen Nan Xiren so wuchtig, dass der Holzfäller der südlichen Berge schwere innere Verletzungen davontrug. Er stürzte der Länge nach hin. Ein metallischer Geschmack stieg in seiner Kehle auf, und seine Kleider färbten sich rot von dem Blut, das er spuckte.

Ein Volltreffer. Nur wurden Qiu Chujis Schulter und Arm zunehmend taub und er hatte sichtlich Mühe, den schweren Opferkessel weiter auf der Hand zu balancieren. Mit einem martialischen Schrei schwang er sein linkes Bein durch die Luft. Han Baoju sprang hoch, um ihm auszuweichen. »Wo willst du hin?«, schrie Qiu Chuji und ließ den Opferkessel fallen, um Han Baoju damit auf den Kopf zu treffen. Der Reiterkönig machte zwar noch einen Salto in der Luft, um auszuweichen, konnte sich aber am Ende nur noch mit über dem Kopf verschlungenen Armen zusammenrollen, um den Aufprall des Opferkessels zu überstehen. Der Kessel stülpte sich über ihn und landete mit ihm auf dem Boden. Der Reiterkönig war darunter gefangen.

Qiu Chuji machte keine halben Sachen: Er zog sein Schwert und durchschnitt in einem Luftsprung das dicke Seil, an dem die gut tausend Pfund schwere Klosterglocke hing. Mit einem Stoß bugsierte der Daoist sie direkt über den Opferkessel. Eins war sicher: So schnell würde Han Baoju dort nicht wieder herauskommen.

Die Kraftanstrengung erschöpfte allmählich auch Qiu Chuji, dem sojabohnengroße Schweißperlen auf der Stirn standen.

»Runter mit dem Schwert, wenn dir dein Leben lieb ist«, sagte Ke Zhen’e. Aber für Qiu Chuji stand fest: Dieser elende Abt Jiaomu kollaborierte mit den Soldaten der Jin und den Verrätern der Song. Seine sieben Freunde konnten keinen Deut besser sein als er. Lieber wollte er sterben als sich einem Haufen Verrätern ergeben. Er hielt sein Schwert hoch.

Seine einzigen Gegner waren jetzt Ke Zhen’e und Zhu Cong. Mit seinem Eisenstab schnitt der Blinde dem Daoisten den Weg ab.

Qiu Chuji ließ sich nicht aufhalten. Kurzerhand zielte er mit dem Schwert auf Ke Zhen’es Kopf. Doch Ke Zhen’e wurde nicht umsonst Fliegende Fledermaus genannt. Er spürte den Luftzug der Klinge und kreuzte sie mit seinem Stab. Beinahe wäre Qiu Chuji das Schwert entglitten. Das Qi des Blinden wird doch nicht noch stärker sein als meins? Auch sein zweiter Angriff scheiterte. Seine gelähmte rechte Schulter machte sich bemerkbar. Es war wohl eher seine eigene Schwäche als die Stärke des Gegners, die ihn bezwang. Er warf das Schwert in die Linke und versuchte eine Kunst, die er in jungen Jahren gelernt, aber niemals im Gefecht angewandt hatte: Mit einem einzigen Schwerthieb viele Ziele treffen. So schnell, dass es nur einem Schwerthieb glich, stach er auf Ke Zhen’es, Zhu Congs und Jiaomus Drittes Auge ein.

Die Anwendung dieses Kunstgriffs war sowohl ein verzweifelter Akt angesichts des überlegenen Gegners als auch ein Beweis überragenden Talents. Es ging darum, den Gegner mit außerordentlicher Brutalität an einem lebenswichtigen Punkt zu treffen. Die Ausführung erforderte zwar großes Geschick, gehörte aber eher zu den Tricks gemeiner Raufbolde als den Techniken erhabener Mönche. Vor langer Zeit hatte es die Quanzhen-Schule mit einem besonders teuflischen Widersacher aus dem fernen Westen des Reiches zu tun gehabt. Der Einzige, der ihm wirklich die Stirn hätte bieten können, wäre der damals längst verstorbene Großmeister der Schule gewesen. Es stand zu befürchten, dass der Kerl nach Zentralchina zurückkehrte und ihre ganze Schule vernichtete. Die einzige Methode, mit der sie ihn sicher bezwingen konnten, wäre die Formation der Großen Kelle gewesen, eine Aufstellung, die der Mitwirkung aller sieben Jünger gemeinsam bedurfte. Doch was, wenn der Erzfeind nur auf einen von ihnen stieß? Aus diesem Grund hatten sie sich gestattet, die Taktik Mit einem Schwerthieb viele Ziele treffen in ihre Künste aufzunehmen. Sie galt als letzter Ausweg, wenn man bereit war, ohne Rücksicht auf das eigene Leben das Leben des Gegners auszulöschen, um damit seine Brüder zu retten. Das war Qiu Chujis Situation eigentlich nicht angemessen, aber er war so geschwächt, dass er nur diesen Ausweg sah. Mit einem Schwerthieb viele Ziele!, dachte er ingrimmig.

Zehnmal deutete er den Hieb nur an, der elfte traf Ke Zhen’e am linken Bein. »Haltet ein, Brüder, lasst ihn ziehen!«, bat Abt Jiaomu und erreichte damit nur, dass Qiu Chuji ihm mitten zwischen die Rippen stach. Jiaomu sackte mit einem Schrei zusammen.

Zhu Congs Augen waren schon blutunterlaufen, aber er kämpfte verbissen weiter und stieß dabei die übelsten Flüche gegen den Daoisten aus, der sich kaum mehr auf den Beinen halten konnte. Ke Zhen’e zischte Qiu Chujis Schwert um die Ohren, es schien mal von hier, mal von dort zu kommen, und es wurde ihm unmöglich, den nächsten Angriff rechtzeitig zu hören. Ein weiterer Stich traf ihn am rechten Bein. Ke Zhen’e sackte vornüber zusammen.

»Räudiger Köter von einem Daoisten, elender Raufbold!« Zhu Cong tobte. »Gleich erreicht das Gift Euer Herz, Ihr werdet schon sehen.«

Mit von den Brauen bis zum Bart abstehenden Haaren und weit aufgerissenen Augen stolperte Qiu Chuji vorwärts und fuchtelte mit dem Schwert vor Zhu Cong herum. Dessen Schwebekunst war so hervorragend, dass er abhob und durch die Halle flog, wobei er sich immer wieder an den zahlreichen Buddhastatuen abstieß.

Keuchend blieb Qiu Chuji stehen. Seine Kräfte schwanden, ihm wurde schwarz vor Augen. Sein einziger Gedanke galt der Flucht …

Wumms!

Einer von Zhu Congs in Lumpen gehüllten Füßen traf Qiu Chuji in den Rücken. Er taumelte, seine Sicht verschwamm, gleich würde er ohnmächtig werden.

Wumms!

Diesmal traf ihn etwas am Hinterkopf. Es war ein hölzerner Fisch, mit dem die Mönche üblicherweise beim Rezitieren der Sutren den Takt schlugen. Zhu Cong hatte ihn ihm Vorüberfliegen von einem der Buddhas an sich genommen. Für gewöhnliche Sterbliche hätte ein solcher Schlag das Ende bedeutet, bei Qiu Chuji, der immer noch in der Lage war, seine inneren Kräfte zu bündeln, bewirkte er nur, dass es vor seinen Augen endgültig Nacht wurde. Aus und vorbei, dachte er. Heute hat Ewiger Frühling unter der Hand schamloser Schurken sein Leben ausgehaucht. Er sackte in die Knie und brach zusammen.

Damit er bloß nicht wieder aufstand, wollte Zhu Cong ihm noch einmal mit den Metallstreben seines Fächers gegen den Nervenpunkt auf der Brust schlagen. Er merkte gerade noch, wie Qiu Chujis Hand zuckte, und verschränkte die Arme schnell vor der Brust, um den Schlag abzuwehren, aber schon schleuderte ihn eine immense Kraft rückwärts. Noch bevor er auf den Boden aufprallte, spuckte er Blut.

Qiu Chuji, der sich kaum mehr bewegen konnte, hatte Zhu Cong mit dem letzten Aufgebot seines überragenden Qi bezwungen.

Keiner der anderen Mönche des Fahua-Klosters verstand sich auf Kung-Fu, und bislang hatten sie auch nicht gewusst, dass ihr Vorsteher darin bewandert war. Sie hatten es vorgezogen, schleunigst die Flucht zu ergreifen. Als das Geschrei in der Großen Halle plötzlich verstummte, wagten die Mutigsten, einen Blick hineinzuwerfen: Überall zusammengesackte Körper, die Wände voller Blut! Entsetzt suchten sie nach Duan Tiande.

Der Offizier hatte die ganze Zeit über im Keller gehockt und frohlockte, als er von dem Blutbad hörte. Er schickte einen der Mönche zurück in die Halle, um nachzusehen, ob der Daoist noch am Leben war. Als der Mönch ihm berichtete, dass der Daoist mit geschlossenen Lidern reglos am Boden liege, wähnte er sich in Sicherheit und kam mit Li Ping aus dem Keller heraus.

In der Großen Halle stupste er Qiu Chuji mit dem Fuß an. Der Daoist stieß ein kaum hörbares Stöhnen aus. Duan Tiande zog einen Dolch aus dem Gürtel und beugte sich über ihn: »Du elender Daoist! Schluss mit den Faxen. Ich habe keine Lust, mir von dir noch länger nachstellen zu lassen. Fahr hin, ins Westliche Paradies!«

Obwohl schwer verletzt, erhob Abt Jiaomu die Stimme: »Nein! Lass ihn … tu ihm nichts!«

»Warum nicht?«

»Er ist … ein guter Mensch … Nur … ein wenig … unbeherrscht. Das ist … alles ein Missverständnis.«

»Ein guter Mensch? Pah!« Duan Tiande holte aus.

»Hör auf mich!«, bat Jiaomu. »Wirf den Dolch weg!«

Duan Tiande schnaubte höhnisch und wollte Qiu Chuji den Dolch in die Brust rammen. Ein lautes Knacken und Bersten folgte. Qiu Chuji hatte all sein verbliebenes Qi in der Hand gebündelt, mit der er nun Duan Tiandes Schulterknochen zertrümmerte. Duan Tiande heulte auf, und der Dolch schlitterte über den Boden.

Dann riss sich auch Abt Jiaomu noch einmal zusammen und schleuderte sein verkohltes Feuerholz nach Duan. Dieser war zu langsam, um sich rechtzeitig wegzuducken, und das Holz schlug ihm drei Zähne aus. Der Schmerz machte ihn rasend. Er hob den Dolch auf und warf sich keuchend auf den Klostervorsteher. Das konnten die jungen Mönche nicht mitansehen, klammerten sich an seine Arme und seinen Nacken und rissen ihn weg.

All ihrer Kunst zum Trotz – die Sieben Sonderlinge und Qiu Chuji waren zu geschwächt, um einzugreifen. Da ertönte ein gellender Schrei. »Dreckskerl! Mörder!« Li Ping stürzte sich auf Duan Tiande. Was hatte sie von diesem Lumpen nicht alles ertragen müssen! Und nun lag ihr einziger verbliebener Freund in seinem Blut, und ihr Mann würde niemals gerächt werden. Sie sprang auf Duan Tiandes Rücken und schlug mit beiden Fäusten auf ihn ein. Mit der gebrochenen Schulter konnte er sich schlecht wehren.

Wegen ihrer Uniform hatten die anderen angenommen, sie wäre ein Soldat in Duan Tiandes Gefolge. Zunächst begriffen sie nicht, was vor sich ging. Ke Zhen’e hörte es zuerst. »Da habt Ihr uns etwas eingebrockt, werter Bruder Jiaomu! Und ob Ihr die ganze Zeit über eine Frau in Eurem Kloster versteckt hattet!«

Abt Jiaomu war ganz und gar am Boden zerstört. Hätte er doch nur auf seine innere Stimme gehört! Das hatte er nun davon. Nun waren nicht nur er, sondern auch seine Freunde schwer verletzt und gedemütigt. Mit blinder Wut bäumte er sich noch einmal auf und rannte gegen Duan Tiande an. Der sprang zur Seite. Jiaomu rammte mit voller Wucht mit dem Kopf voraus die Säule hinter ihm – und brach tot zusammen.

Entsetzt packte Duan Tiande mit dem heilen Arm Li Ping und zerrte sie aus dem Kloster.

»Hilfe! Bitte helft mir, er hat mich entführt!«

Keiner war mehr in der Lage aufzustehen. Li Pings Rufe wurden immer schwächer und verhallten in der Ferne.

3

Der Wind der Steppe

Abt Jiaomu war ins Parinirvana eingegangen. Die Mönche waren in unendlicher Trauer, rissen sich aber zusammen, um die Verletzten zu versorgen.

Plötzlich vernahmen sie ein unablässiges Hämmern, das von der herabgestürzten Glocke in der großen Halle kam. Die Mönche sahen einander verstört an. Welcher Dämon wollte sie denn nun wieder heimsuchen? Ihnen fiel nichts Besseres ein, als im Chor die Königssutra zu rezitieren, aber die Glocke wollte auch nach unzähligem »Erlöse uns von Leid und Laster« und »Amithaba, Amithaba« nicht verstummen. Schließlich fassten sie sich ein Herz und lüfteten die schwere Glocke, indem sie mit vereinten Kräften an dem dicken Seil zogen. Zu ihrem Entsetzen rollte ein riesiger Fleischklumpen darunter hervor. Die Mönche stoben schreiend auseinander. Erst als sich der Fleischklumpen entwirrt hatte, atmeten sie auf: Es war Reiterkönig Han. Da er die letzte Hälfte des Kampfs unter der Glocke hatte ausharren müssen, wusste er noch gar nicht, wie er ausgegangen war. Als er nun feststellte, dass Abt Jiaomus Lebenslicht erloschen und seine Schwurbrüder schwer verletzt waren, stampfte er zeternd und zornig durch die Halle. Am liebsten hätte er Qiu Chuji, den er vom Gift gelähmt in einer Ecke fand, einen tödlichen Hieb mit der Goldenen Drachenpeitsche versetzt, aber Quan Jinfa hielt ihn zurück: »Nein, Dritter Bruder … halt!«

»Warum?«

»Tu das … nicht«, war alles, was Quan Jinfa unter quälenden Schmerzen herausbrachte.

Ke Zhen’e, obwohl durch Schwerthiebe an den Beinen versehrt, war noch recht munter. Er zog das Gegengift aus seinen Kleidern und instruierte die Mönche, auf welche Weise sie es Qiu Chuji und Han Xiaoying einflößen mussten. Dann klärte er Han Baoju über die Lage auf. Der wollte unverzüglich aufs Pferd springen und Duan Tiande hinterherjagen, aber Ke Zhen’e hielt ihn zurück: »Den Halunken kriegen wir schon. Erst helfen wir unserer Schwester und unseren Brüdern.«

Am übelsten hatte es Zhu Cong und Nan Xiren erwischt, und auch Quan Jinfa machte jener gewaltige Tritt in die Magengrube schwer zu schaffen. Zhang Ahshengs Arm war gebrochen, und Qiu Chujis furioser Schlag gegen seine Brust hatte ihn ohnmächtig werden lassen. Als er zu sich kam, waren alle heilfroh, ihn außer Lebensgefahr zu wissen.

Die Mönche sandten Boten zum Kloster des Wolkenpavillons, um Abt Kumu von den Ereignissen zu unterrichten, und machten sich an die Vorbereitungen für Abt Jiaomus Beerdigung.

Es dauerte eine Weile, bis das Gift in Qiu Chujis und Han Xiaoyings Adern neutralisiert worden war. Kaum erholt, versorgte der Daoist die Sonderlinge mit selbst angerührter Kräutermedizin und brachte das Qi ihrer geschundenen Glieder kraft seines geschulten Fingerdrucks wieder ins Gleichgewicht. Die Stärke ihres inneren und äußeren Kung-Fu hatte sie vor dem Schlimmsten bewahrt, und schon nach wenigen Tagen waren alle wieder mehr oder minder wohlauf. Bald versammelten sie sich im Schlafsaal der Mönche.

Han Xiaoying brach das Schweigen: »Jeder weiß um den Verstand und das Geschick von Meister Ewiger Frühling, und wir sieben sind auch keine Neulinge in der Welt der Kampfkünste. Und trotzdem hat uns dieser schurkische Duan Tiande dazu verleitet, uns gegenseitig die Köpfe einzuschlagen. Im ganzen Jianghu werden sie uns verspotten, wenn sich das herumspricht! Wenn Meister Ewiger Frühling die Güte hätte, uns darzulegen, wie wir seiner Ansicht nach weiter verfahren sollen?«

Qiu Chuji hatte ein furchtbar schlechtes Gewissen. Mein vermaledeiter Jähzorn! Warum habe ich nicht in aller Ruhe mit Jiaomu verhandelt, ich ungeduldiger Tor! Demütig gab er das Wort an Ke Zhen’e weiter: »Bitte sprecht Ihr zuerst, Großer Bruder Ke Zhen’e.«

Ke Zhen’e war von Natur aus griesgrämig und seit seiner Erblindung noch störrischer geworden. Nie zuvor hatte er eine solche Demütigung hinnehmen müssen wie die, zusammen mit seinen sechs Mitstreitern im Kampf von einem einzelnen Daoisten besiegt zu werden. Die Wunden an seinen Beinen pochten noch immer. Er schnaubte verächtlich. »Meister Ewiger Frühling fackelt nicht lange, bevor er jeden niedermetzelt, der sich ihm in den Weg stellt. Warum fragt er uns noch nach unserer Meinung?«

Qiu Chuji ertrug die schroffe Abfuhr mit Nachsicht. So schnell waren die Sieben Sonderlinge offenbar nicht zu versöhnen. Er stand auf und verneigte sich tief vor jedem von ihnen. »Zutiefst beschämt gestehe ich ein, dass ich respektlos und töricht gehandelt habe. Bitte vergebt mir!«

Die Sonderlinge erwiderten seine Verbeugung – alle außer Ke Zhen’e, der so tat, als ob er die Geste wegen seiner Blindheit nicht bemerkt hätte. »Meine Brüder, meine Schwester und ich, wir sind es nicht länger wert, uns zur Welt des Jianghu zu zählen. Es geziemt uns wohl eher, uns als Fischer oder Holzfäller zu verdingen. Wenn Meister Qiu Chuji die Güte hätte, uns fortan mit seinen Angelegenheiten zu verschonen, wird uns hoffentlich ein friedliches Leben vergönnt sein.«

Qiu Chuji wurde rot. Wie versteinert saß er auf seinem Stuhl. Dann sprang er auf. »Gut. Ich war es, der falschlag. Nie mehr werde ich es wagen, Euch in die Quere zu kommen. Auch an dem beklagenswerten Ableben von Abt Jiaomu trage ich die alleinige Schuld und werde dafür sorgen, dass dieser Schurke Duan Tiande unverzüglich durch meine Hand sterben wird. Wenn ich mich also verabschieden darf.«

Er verbeugte sich noch einmal und wandte sich zum Gehen.

»Einen Augenblick!«

»Was gibt es noch, Großer Bruder Ke Zhen’e?«

»Soll das etwa alles sein, nachdem Ihr jeden von uns schwer verwundet habt?«

»Wie meint Ihr das? Gerne will ich tun, was ich kann.«

»Papperlapapp. Denkt Ihr, die Sache mit Geschwafel beenden zu können? Wenn wir Euch um etwas mehr Respekt bitten dürften.«

Obwohl die Sieben Sonderlinge sich dem Kampf der Gerechtigkeit für die Schwachen und Unterdrückten verpflichtet hatten, war ihnen ein eitler Stolz zu eigen. Sie trugen ihren Namen schließlich nicht von ungefähr. Jeder Einzelne von ihnen war ein Meister des Kung-Fu, alle zusammen galten sie für gewöhnlich als unschlagbar. Die Niederlage gegen Qiu Chuji war zu schmachvoll. Wenige Jahre zuvor hatten sie am Ufer des Jangtse die Huaiyang-Bande besiegt, hundert Mann! Sogar Han Xiaoying, damals noch ein Kind, hatte eigenhändig zwei Halunken getötet. Wo der Name der Sieben fiel, erzitterten die Feinde. Es ging nicht an, von einem einzelnen Daoisten besiegt zu werden und ihren Freund Jiaomu für nichts und wieder nichts verloren zu haben. Mochte auch Qiu Chujis ungestümer Charakter dafür verantwortlich sein – am Ende hatte er recht behalten, und Guo Xiaotians Witwe war tatsächlich im Kloster versteckt gewesen. Auch sie waren nicht unschuldig. Aber davon wollten sie nichts wissen.

Qiu Chuji hatte begriffen. »Ich war tödlich verwundet«, sagte er. »Ohne Euer Gegengift, Großer Bruder Ke Zhen’e, wäre ich in die Welt der Geister hinübergeglitten. Ich erkenne meine Niederlage gegen die Sieben Sonderlinge des Südens an.«

»Wenn das so ist«, erwiderte Ke Zhen’e zufrieden, »dann überlasst uns das Schwert auf Eurem Rücken und Ihr könnt gehen.« Im Augenblick waren nur Han Xiaoying und Han Baoju kampftauglich, aber allein kämen die beiden gegen Qiu Chuji nicht an. Eher wollte Ke Zhen’e sie selbst töten, als dass ihm noch einer unter das Schwert dieses Daoisten geriete.

Jetzt habe ich schon euer Gesicht gewahrt, dachte Qiu Chuji grimmig. Könnt ihr es nicht gut sein lassen? »Ich brauche dieses Schwert zu meinem Schutz, so wie Bruder Ke Zhen’e seinen Stab braucht.«

»Macht Ihr Euch über mich lustig?«, fuhr Ke Zhen’e auf.

»Keineswegs.«

»Nun gut«, brummte Ke Zhen’e. »Im Augenblick sind wir alle verwundet und kampfunfähig. Daher fordern wir Meister Ewiger Frühling auf, sich in genau einem Jahr im Garten der trunkenen Unsterblichen noch einmal mit uns zu messen.«

Qiu Chuji runzelte die Stirn. Wenn es denn sein muss, dachte er. Diese sieben sind im Grunde keine üblen Zeitgenossen. Han Baoju hätte mich am Tag nach Jiaomus Tod mühelos töten können, als er unter der Glocke hervorkam. Und schließlich war mein Jähzorn an allem schuld! Ihm kam eine Idee. »Gern will ich Eurem Wunsch entsprechen, aber nur, wenn ich die Regeln dafür bestimmen darf. Denn im Grunde wurde ich schon zweimal von Euch besiegt, einmal beim Wettsaufen vom Zweitem Bruder Zhu Cong und ein zweites Mal hier im Kloster. Wozu wäre ein drittes Mal nötig?«

Han Baoju, Han Xiaoying und Zhang Ahsheng sprangen sofort auf, die Bettlägerigen hoben nur den Kopf, aber alle antworteten im Chor: »Einverstanden! Unser Gegner bestimme die Waffen, Zeit und Ort des Kampfes!«

Eitle Fatzken! Diese Sonderlinge geben wahrlich viel auf ihre Ehre. Qiu Chuji schmunzelte. »Ihr seid also einverstanden, gleich, was ich vorschlage?«

Für Zhu Cong und Quan Jinfa stand außer Frage, dass sie diesen Daoisten schlagen würden, auf welche Schliche er auch verfiele. »Ihr entscheidet!«, antworteten sie.

»Was der Edle verspricht …«, sagte Qiu Chuji.

»… hat auf ewig Gewicht!«, ergänzte Han Xiaoying.

Ke Zhen’e schwieg.

»Solltet Ihr meine Bedingungen jedoch für inakzeptabel halten, will ich sofort meine dritte Niederlage einräumen.« Qiu Chuji konnte es nicht lassen, sie weiter an ihrem Stolz zu kitzeln.

»Nennt Eure Bedingungen«, sagte Ke Zhen’e unwirsch.

Qiu Chuji trat von der Tür zurück und wandte sich ihnen wieder zu. »Mein Plan mag etwas langwierig erscheinen, aber dafür geht es um wahres Kung-Fu und Talent und nicht um rohe Kraft oder Verwegenheit. Jeder Kung-Fu-Kämpfer weiß mit Faust und Schwert umzugehen, das ist nichts Besonderes. Wir jedoch sind im ganzen Jianghu berühmt und tragen unseren guten Ruf vor uns her. Wozu sollten wir kämpfen wie Grünschnäbel, die sich noch beweisen müssen?«

Wenn wir uns nicht mit Schwertern und Fäusten messen sollen, wie sonst?, fragten sich die Sieben. Was soll das werden? Noch ein Wettsaufen?

»Dieser Kampf von sieben gegen einen wird nicht nur darüber entscheiden, wer von uns die bessere Kampfkunst aufzubieten hat, sondern wem mehr Zielstrebigkeit und Geschick zu eigen sind. Am Ende wird sich zeigen, wer von uns es verdient, Meister genannt zu werden.«

Den Sieben Sonderlingen des Südens schwollen vor Anspannung die Adern an.

»Heraus mit der Sprache!«, rief Han Xiaoying. »Je schwieriger, desto besser!«

»Sollte es darum gehen, Unsterblichkeitspillen zu drehen oder Zauberformeln gegen böse Geister zu finden, können wir allerdings nicht mit einem Daoisten mithalten«, spottete Zhu Cong.

»So wenig wie ich mich mit Bruder Zhu Cong im Stehlen und Hehlen messen würde«, gab Qiu Chuji zurück.

Han Xiaoying musste lachen. »Nun sagt es schon, Meister Ewiger Frühling, spannt uns nicht länger auf die Folter!«

»Unser Streit fußt im Grunde auf einem großen Missverständnis, verursacht durch meine Entschlossenheit, die Nachfahren zweier bedeutender Männer zu retten. Auf diese Angelegenheit möchte ich gerne zurückkommen.« Qiu Chuji erzählte, unter welchen Umständen er Guo Xiaotian und Yang Tiexin kennengelernt hatte und warum er Duan Tiande bis in dieses Kloster verfolgt hatte. Die Sieben Sonderlinge verachteten die Jin-Invasoren und den korrupten kaiserlichen Hof nicht weniger als er und schlugen sich ganz und gar auf die Seite der Aufsässigen.

»Die Frau, die Duan Tiande entführt hat, ist die Witwe Guo Xiaotians. Ihr Name ist Li Ping. Vier von Euch haben sie gesehen.«

»Und ich erinnere mich genau an ihre Stimme – diese Stimme werde ich nie vergessen!«, nickte Ke Zhen’e.

»Gut. Was ich nicht weiß, ist, wo Yang Tiexins Witwe steckt. Aber anders als Ihr kenne ich sie, daher lautet mein Vorschlag …«

»Wir suchen Li Ping, und Ihr sucht Bao Xirou, und wer schneller ist, hat gewonnen. Richtig?«, unterbrach Han Xiaoying.

»So schwer es auch sein wird, sie aufzuspüren – um zu entscheiden, wer von uns ein wahrer Meister des Jianghu genannt werden darf und wer nicht, ist das zu wenig. Mir schwebt etwas anderes vor.«

»Was denn nun?« Ke Zhen’e riss allmählich der Geduldsfaden.

»Beide Frauen sind schwanger. Wir finden sie und helfen ihnen, die Kinder in Sicherheit zur Welt zu bringen. Sobald die Kinder alt genug sind, beginnen wir, sie zu unterrichten, ich das Yang-Kind und Ihr das Guo-Kind …«

Worauf will er bloß hinaus? Die Sieben Sonderlinge hielten den Atem an. Reiterkönig Han fuhr dazwischen: »Und dann?«

»… solange, bis sie achtzehn Jahre alt sind. Dann treffen wir uns in der Gegenwart anderer Meister des Jianghu im Garten der trunkenen Unsterblichen zu einem Gelage. Dort werden sich unsere beiden Schüler miteinander messen.«

Stumm wechselten die Sieben Sonderlinge Blicke.

»Würden wir gegeneinander kämpfen und Ihr mich besiegen, trüge Euer Sieg den Makel, mit sieben gegen einen gewonnen zu haben. Wenn wir aber unsere Kunst an jeweils einen Schüler weitergeben und sie gegeneinander antreten lassen, wird sich weisen, wer von uns sich Meister der Meister nennen darf.«

Ke Zhen’e stampfte seinen Stab auf den Steinboden auf. »So soll es sein!«

»Was, wenn dieser Bastard Duan Tiande Li Ping schon getötet hat?«, fragte Quan Jinfa.

»Dann hat das Schicksal entschieden, dass ich der Sieger sein soll«, konstatierte Qiu Chuji.

»Abgemacht«, sagte Han Xiaoying. »Diesen armen Witwen und ihren ungeborenen Kindern zu helfen ist das einzig Richtige. Selbst, wenn wir unterliegen, war es die Sache wert.«

»Wohl gesprochen.« Qiu Chuji nickte ihr anerkennend zu. »Ich wäre Euch auf ewig dankbar dafür, das Kind meines Freundes Guo gerettet und aufgezogen zu haben.« Abermals verbeugte er sich reihum.

»Wirklich ein ausgefuchster Plan«, meinte Zhu Cong. »Ihr bürdet einem jeden von uns achtzehn Jahre harte Arbeit auf.«

Qiu Chuji lachte.

»Was gibt es da zu lachen?«, fragte Han Xiaoying.

»Die Sieben Sonderlinge des Südens … Steht Ihr nicht im Ruf, ausgesprochen großmütig und hilfsbereit zu sein, Helden mit einem ausgeprägten Sinn für Gerechtigkeit?«

»Und?«

»Das scheint mir reichlich übertrieben.«

Unerhört! Han Baoju schlug mit der Faust auf den Tisch und wollte etwas sagen, aber Qiu Chuji schnitt ihm das Wort ab. »Solange man denken kann, stehen die wahren Kämpfer des Jianghu füreinander ein, jederzeit bereit, ihr Leben für einen Freund zu lassen. Gerechtigkeit ist eine noble Sache, für die es lohnt, bis zum Letzten zu kämpfen. Denkt nur an den Attentäter Jing Ke und seinen Freund Nie Zheng ! Die Familien Yang und Guo brauchen unsere Hilfe. Und Ihr schert Euch um den Aufwand?«

Zhu Cong wurde rot vor Scham. Wer kannte die Aufzeichnungen über legendäre Helden und Märtyrer der Geschichte besser als er! Er schlug seinen Fächer auf und sagte: »Wohl gesprochen. Meine Bemerkung war fehl am Platz. Wir sieben werden für die Sache einstehen.«

»Heute ist der vierundzwanzigste Tag des dritten Monats. Am Mittag des gleichen Datums in achtzehn Jahren werden wir uns im Garten der trunkenen Unsterblichen wiedersehen. Unter den Augen der Kampfkünstler aller Welt werden wir an unseren Schülern messen, wer von uns ein wahrer Meister ist.«

Er warf seine weiten Ärmel zurück und ging.

»Ich gehe sofort auf die Suche nach Duan Tiande«, verkündete Han Baoju, »bevor er sich in irgendein Schildkrötenloch verkriechen kann.«

Der einzig Unverletzte der sieben rannte flugs zur Tür hinaus und schwang sich auf sein schnelles Ross.

»Dritter Bruder, halt! Du hast die beiden doch gar nicht gesehen!«, rief Zhu Cong ihm hinterher.

Zu spät. Nicht umsonst trug Han Baojus Pferd den Namen Gelber Wind.

Nachdem Duan Tiande Li Ping hinter sich her aus dem Kloster gezerrt hatte, rannte er los. Nach kurzer Zeit blieb er atemlos stehen und sah sich um. Niemand war ihnen gefolgt. Sie liefen weiter Richtung Fluss, wo er ein kleines Boot erspähte, kurzerhand auf den Bug sprang und den Fischer mit vorgehaltenem Schwert zum Ablegen zwang. Zahlreiche Flüsse durchzogen das wasserreiche Land südlich des Jangtse wie ein Spinnennetz. So wie man im Norden mit Pferd und Wagen unterwegs war, war man es hier mit Dschunken und Ruder. Was dem Norden das Pferd, ist dem Süden das Boot. Welcher einfache Fischer würde sich schon einem grimmigen Offizier widersetzen? Also machte der Mann flugs die Leinen los und stieß mit dem Boot ab, weg von der Stadt.

Was für ein Debakel! Duan Tiande musste seine Gedanken sortieren. Gehe ich nach Lin’an, wird Onkel Kumu mich einen Kopf kürzer machen. Besser, ich flüchte mit ihr nach Norden. Hoffentlich verenden der elende Daoist und diese sieben Armleuchter an ihren Wunden. Auch der Zorn meines Onkels wird nach einer Weile verpufft sein. Dann komme ich wieder und kehre auf meinen Posten zurück.

Er wies den Fischer an, dem Fluss nordwärts zu folgen. Han Baoju mochte schnell wie der Wind sein, aber er suchte an Land, und dort suchte er vergeblich.

Duan Tiande wechselte mehrmals das Boot, tauschte seine Soldatenuniform gegen Alltagskleidung und zwang auch Li Ping dazu. Nach zehn Tagen erreichten sie Yangzhou, und Duan wagte es, in einer Herberge Rast einzulegen. Dort wollte er abwarten, bis sich der Sturm gelegt hatte. Wie der Zufall es wollte, hörte er, wie sich vor der Tür jemand beim Wirt nach ihm erkundigte. Duan Tiande spähte durch den Türspalt und erkannte einen ausgesprochen hässlichen kleinen Dickwanst in Begleitung eines bemerkenswert hübschen Mädchens, die mit starkem Jiaxinger Dialekt sprachen. Verflixt, die müssen zu diesen Sonderlingen gehören! Zu seinem Glück hatte der Wirt Mühe, den Dialekt der beiden zu verstehen. Duan nutzte das Hin und Her, um Li Ping zur Hintertür hinauszuzerren. Sie wollte um Hilfe rufen, aber er brachte sie mit einer Ohrfeige zum Schweigen. Hastig zwang er den nächstbesten Bootsmann dazu, sie den Großen Kanal flussaufwärts zu bringen. Ohne Halt reisten sie bis nach Shandong, zum Garnisonsstützpunkt Liguo am Weishan-See.

Li Ping beklagte sich die ganze Fahrt über und beschimpfte ihren Entführer bei jeder Gelegenheit. Anständig war Duan Tiande gewiss nicht, aber wenigstens schien er, was sie betraf, keine unlauteren Absichten zu hegen: Ein ungeschlachtes Landkind mit ungebundenen Füßen wie Li Ping, die noch dazu einen dicken Bauch vor sich her trug, war nicht nach seinem Geschmack. Nein, die Frau ging ihm mit ihrem ständigen Gezeter auf die Nerven, und es war selbst für einen Armeeoffizier wie ihn nicht einfach, sie mit nur einem Arm in Schach zu halten.

Nach wenigen Tagen schon tauchten der kleine Dickwanst und das hübsche Mädchen in Liguo auf. Duan verschanzte sich mit Li Ping in seinem Zimmer, aber sie schrie aus Leibeskräften, bis er ihr kurzerhand mit einem Lumpen den Mund stopfte. Dieses Biest ist nichts als eine Bürde!, dachte Duan Tiande. Besser, ich entledige mich ihrer endlich. Er zog sein Schwert.

Li Ping war trotz aller Strapazen wild entschlossen, ihren toten Ehemann zu rächen. Weil sie so tobte, hatte Duan Tiande sie jede Nacht an Händen und Füßen gefesselt, um sie zu bändigen. Sein Blick verriet ihr sofort, was er vorhatte. Xiaotian, steh mir bei! Lass mich dieses Schwein töten, bevor ich wieder mit dir vereint bin, flehte sie stumm und riss den Dolch, den Qiu Chuji ihrem Kind vermacht hatte, aus dem Kleid. Duan hatte ihn bisher nicht bemerkt.

Todesmutig stürmte sie mit vorgehaltenem Dolch gegen ihn an. Ein kalter Hauch streifte Duans Wangen. Er holte mit dem Schwert aus, um ihr den Dolch aus der Hand zu schlagen. Stattdessen durchschnitt der diamantscharfe Dolch sein Schwert wie Butter. Klirrend fiel die Klinge zu Boden, und der Dolch durchtrennte sein Hemd. Er war rasch rückwärts gesprungen und die Waffe hatte nur einen blutigen Striemen auf seiner Brust hinterlassen. Panisch griff er nach einem Stuhl, den er sich wie einen Schutzschild vorhielt. »Lass den Dolch fallen, und ich tu dir nichts!«

Li Ping war am Ende ihrer Kräfte. Sie kauerte keuchend auf dem Boden, den Dolch fest umklammert. Das ungeborene Kind trat ihr von innen gegen die Eingeweide.

Was sollte er tun? Wenn er allein davonlief, entdeckte der kleine Dickwanst Li Ping wahrscheinlich, und sie würde den Verfolgern sein Ziel verraten. Also verfrachtete er sie erneut auf ein Boot, und sie reisten noch weiter nach Norden, über Linqing und Dezhou bis in die Provinz Hebei. Aber wo auch immer er Rast einlegte, tauchten bald seine Verfolger auf. Irgendwann hatte sich zu dem hässlichen Dickwanst und dem hübschen Mädchen noch ein griesgrämiger Blinder mit einem Eisenstab gesellt. Jedes Mal gelang es ihm, unerkannt zu entkommen.

Li Ping fiel ihm zunehmend zur Last. Unterwegs tobte sie ständig herum und faselte Unfug, sodass sie viel Aufmerksamkeit auf sich zogen. Bald fing sie an, an ihren Kleidern zu reißen und Grimassen zu schneiden. Ist sie jetzt ganz und gar verrückt geworden? Duan Tiande brauchte einige Zeit, um zu begreifen, dass sie Spuren für die Verfolger legte.

Der Sommer war ins Land gegangen, und sie reisten mit dem kühlen Herbstwind. Inzwischen waren sie weit in den von den Jin besetzten Norden vorgedrungen. Duan ging das Silbergeld aus, aber noch immer saßen ihm die Rächer im Nacken. Hätte ich mich nur nicht bestechen lassen, nach Niu zu gehen, um den Mann dieser Zicke zu töten, dann säße ich gemütlich auf meinem Posten im warmen Hangzhou, mit gutem Essen, Weibern und Wein! Bald würden sie Zhongdu erreichen, die Hauptstadt des Jin-Reiches. In der geschäftigen, großen Stadt würde Duan Gelegenheit bekommen, Li Ping ohne Aufsehen loszuwerden.

Sie waren schon kurz vor dem Stadttor, als ihnen eine Truppe Jin-Soldaten entgegenkam. Ohne sich um Duan Tiandes Protest zu kümmern, nahmen sie die beiden Chinesen kurzerhand gefangen und zwangen sie, als Lastenträger mit ihnen zu kommen. Die Soldaten begleiteten einen Botschafter, der den Mongolenstämmen im Norden Verfügungen ihres königlichen Hofs überbringen sollte. Ihre Vorräte und ihr Gerät ließen sie von Chinesen schleppen, die sie unterwegs willkürlich zwangsverpflichteten. Die kleine und schwangere Li Ping kam mit einer verhältnismäßig leichten Bürde davon, während Duan Tiande unter der Last einer zweihundert Pfund schweren Tragstange wankte. Seine Beschwerden und Verweise auf seinen hohen Rang wurden mit Peitschenhieben beantwortet. Dass eine Peitsche gegen Wehrlose geschwungen wurde, war für Duan Tiande nichts Neues, nur war er es bisher gewesen, der die Peitsche in der Hand gehalten hatte. Das machte keinen geringen Unterschied.

Im Norden herrschte im Oktober bereits bittere Kälte. Der Wind trug gelben Sand über die weite Ebene und am Himmel tanzten dichte Schneeflocken. Eine Zuflucht vor Wind und Schnee war kaum zu finden. Zusammen mit dreihundert Jin-Soldaten stapften sie durch die Steppe. Dann drangen eines Tages von fern Hufgetrappel und Schreie an ihr Ohr, und schon bald tauchte am Horizont eine Sandwolke auf, aufgewirbelt von einem riesigen Reiterheer.

In rasantem Galopp kamen sie näher. Schnell erkannten die aufgeschreckten Jin-Soldaten in ihnen einen besiegten Mongolenstamm. Die Horde war in Felle gekleidet und ritt, bewehrt mit Pfeil und Bogen, mit so wilder Wut gegen die Jin-Kohorte an, dass die Soldaten panisch in alle Richtungen flohen. Wer kein Pferd hatte, rannte, so schnell er konnte, um nicht niedergetrampelt zu werden.

Li Ping ließ ihre Last fallen und rannte ebenfalls, aber in eine andere Richtung als Duan Tiande und die meisten anderen. Im allgemeinen Durcheinander beachtete sie niemand.

Sie rannte und rannte, bis ein furchtbares Ziehen im Unterleib sie zum Anhalten zwang. Vom Schmerz überwältigt, fiel sie hinter einer Sanddüne in Ohnmacht. Es war schon dunkel, als sie wieder zu sich kam. Noch völlig benommen, hörte sie Schreie, die wie die eines Neugeborenen klangen, und wähnte sich schon im Jenseits, als das Schreien lauter wurde. Als sie sich bewegte, spürte sie etwas Warmes zwischen den Beinen. Der Mond trat hinter den dichten Schneewolken hervor. Jetzt war sie mit einem Mal hellwach. Li Ping lag schluchzend und mit bebender Brust im Sand. Sie hatte ihr Kind geboren.

Sie stemmte sich auf und schloss das Würmchen in die Arme. Es war ein Junge. Weinend durchbiss sie die Nabelschnur mit den Zähnen und band ihn mit ihren Kleidern dicht an ihre Brust. Sie sah seine großen Augen im Mondlicht glänzen, die Augen ihres verstorbenen Mannes. Der Kleine schrie laut und durchdringend. Die Umstände seiner Geburt waren die denkbar widrigsten, aber sein Anblick verlieh Li Ping eine nie gekannte Stärke. Auf Knien, mit einer Hand das Kind an die Brust gedrückt, krabbelte sie zu einer Senke, um dort etwas Schutz vor der Kälte zu finden. Beim Gedanken an ihren Mann legte sich ein düsterer Mantel der Trauer über ihre Freude.

Als sie am nächsten Morgen erwachte und um sie herum kein Laut mehr zu hören war, wagte sie sich aus der Senke heraus. Überall auf gelbem Sand und weißem Schnee verstreut lagen Leichen und tote Pferde. Keine Spur von Überlebenden.

Im Tornister eines toten Soldaten fand sie etwas zu essen und in seiner Uniform ein Messer, Flintstein und Flinteisen. Sie schnitt ein Stück Fleisch von einem toten Pferd, machte ein Feuer und röstete es. Dann häutete sie dieses und ein weiteres Pferd und hüllte ihr Kind in das eine und sich selbst in das andere Fell. Zehn Tage lang harrte sie so mit ihrem Neugeborenen aus und ernährte sich von Pferdefleisch, das sie im Schnee kühlte. Dann fühlte sie sich stark genug, um ihr Kind umzubinden, ein paar Vorräte zu schultern und sich auf den Weg nach Osten, in Richtung der aufgehenden Sonne, zu machen. Waren es zuvor die Wut und die Hoffnung auf Rache gewesen, die Li Ping antrieben, so war es jetzt die Liebe. Ihr Kind zu schützen war ihr oberstes Gebot.

Nach einigen Tagen Fußmarsch veränderte sich die Landschaft. Der Boden unter ihren Füßen wurde grüner. Beim nächsten Sonnenuntergang ritten ihr zwei Männer entgegen. Beim Anblick der Frau zügelten sie ihre Pferde und fragten, was ihr zugestoßen sei. Es handelte sich um mongolische Viehhüter, die kein Wort Chinesisch verstanden, doch mit Gesten erzählte Li Ping ihre Geschichte. Jene einfachen Nomaden waren gutmütige Menschen. Sie nahmen die junge Mutter mit zu ihren aus Fellen errichteten Jurten, wo sie ihr zu essen und einen Schlafplatz gaben. Als der kleine Nomadenstamm bald darauf auf der Suche nach frischem Weideland seine Jurten abbaute und weiterzog, überließen sie Li Ping Felle und vier Lämmer.

Und so wurde Guo Xiaotians Kind ein Sohn der Steppe.

Li Ping blieb mit ihm, wo sie war, errichtete eine kleine Hütte aus Zweigen und Schilf und lebte davon, dass sie Kleider, die sie aus der Wolle der Schafe strickte, mit Nomaden gegen Essen tauschte.

Die Zeit verging, und schon war das Kind sechs Jahre alt. Dem Wunsch ihres Mannes entsprechend, hatte Li Ping ihm den Namen Guo Jing gegeben. Besonders aufgeweckt war der Kleine nicht. Erst mit vier Jahren hatte er zu sprechen begonnen. Dafür besaß er eine ungewöhnlich robuste Natur und taugte schon als Knirps zum Schafhirt. In diesem schlichten, kräftezehrenden Leben mussten sich Mutter und Sohn aufeinander verlassen können. Sie lernten beide Mongolisch, doch miteinander unterhielten sie sich ausschließlich in der Sprache von Li Pings Heimat Lin’an. Wenn sie dann das unschuldige Gesicht ihres Sohnes betrachtete und ihn im südchinesischen Dialekt von »Pferdelein« und »Schäfelein« reden hörte, mischte sich in ihre Freude eine bittersüße Traurigkeit. Dein Vater war ein wackerer Nordchinese aus Shandong, es stünde dir besser, in seiner Sprache zu sprechen, seufzte sie in Gedanken. Hätte ich nur mehr Zeit mit ihm verbringen dürfen, dann hätte ich sie von ihm lernen und dir beibringen können.

Eines Oktobertages, als schon der kalte Nordwind über die Steppe wehte, ritt Guo Jing in Begleitung seines Hirtenhundes hinaus auf die Schafsweide. Als die Sonne im Zenit stand, tauchte am blauen Himmel ein riesiger schwarzer Raubvogel auf, der eine Weile über der Herde kreiste. Dann stieß er herab. Eines der Lämmer rannte erschrocken um sein Leben.

Guo Jing sprang auf sein Pferd und galoppierte dem Lamm hinterher, um es wieder einzufangen. Als er mit dem glücklich eingefangenen Tier zur Herde zurückkam, ließ ein lautes Grollen die Steppe erbeben. Dergleichen hatte er noch nie gehört. Verängstigt lauschte er dem Geräusch, das schließlich von Pferdewiehern und lauten Schlachtrufen durchdrungen wurde.

Rasch trieb er die Herde eine Anhöhe hinauf, wo er sich mit den Tieren in dichtem Buschwerk verstecken konnte. Vorsichtig streckte er den Kopf aus den Büschen, um zu sehen, was vor sich ging.

Aus einer dichten Staubwolke löste sich ein Reiterheer. Ein Mann gab ein lautes Kommando, und das Heer teilte sich. Blitzschnell bildeten die Reiter eine perfekte Formation. Sie trugen leuchtend weiße Turbane, geschmückt mit langen, prächtigen Federn.

Einen Augenblick lang herrschte Stille. Dann ertönten von links Hörner, und ein zweites Heer tauchte auf. Das erste Heer blies zum Angriff. Unter der Führung eines jungen, hochgewachsenen Mannes mit rotem Umhang, der sein Schwert hoch über dem Haupt hielt, rückte die erste Reihe vor. Eine blutige Schlacht begann. Das Heer des jungen Mannes war in der Minderzahl und wurde schnell zurückgedrängt, erhielt aber bald Verstärkung, und das Gemetzel wurde noch gewaltiger. Die Schlacht schien fast geschlagen, als lauter Hörnerklang von Osten her die verbliebenen Soldaten aufrüttelte.

»Temüdjin ist da! Der Große Khan ist angekommen!«

Ohne ihren erbitterten Kampf aufzugeben, spähten die Soldaten immer wieder in die Richtung, aus der die Hörner dröhnten. Guo Jing folgte ihren Blicken. Dort war zunächst nur eine Sandwolke zu sehen. Dann preschte eine Gruppe von Reitern daraus hervor. Der erste von ihnen hielt eine lange Standarte, von der ein weißer Pferdeschweif wehte. Die fortgesetzten Jubelschreie der Soldaten des jungen Manns im roten Umhang beflügelten den Kampfgeist der Gegner nur noch mehr, und die Formationen des ersten Heeres wurden immer löchriger. Schließlich wichen sie vor der Übermacht zurück. Guo Jing verkroch sich tiefer ins Gebüsch, denn nun näherten sich die Standartenträger der Anhöhe, auf die er mit den Schafen geflohen war.

Unter den Reitern fiel ein großer und kräftiger Mann mittleren Alters auf. Er trug einen Helm aus glänzendem Metall, und auf seinem Kinn spross ein buschiger Bart. Guo Jing konnte nicht ahnen, dass dieser Mann der Anführer zahlreicher Mongolenstämme war. Aufgewachsen unter dem Tatarennamen Temüdjin sollte er unter dem Namen Dschingis Khan bald das ganze Mongolenreich einen. Doch was ein Khan war, wusste Guo Jing erst recht nicht.

Jener Temüdjin beobachtete nun in Begleitung seiner Männer von der Anhöhe aus das Geschehen. Der junge Anführer im roten Mantel kam zu ihnen heraufgeritten. »Vater! Es steht nicht gut für uns, die anderen sind in der Überzahl. Was sollen wir tun?«

»Zieh dich mit deinen Männern nach Osten zurück«, flüsterte Temüdjin ihm zu. Dann befahl er laut seinen Truppen: »Mukhali, du begleitest mit deinen Männern den zweiten Prinzen nach Westen. Bo’orchu, du reitest zusammen mit Chila’un nach Norden. Huduhu und Sübütai, Richtung Süden mit euch. Sobald ich die Standarte hebe und die Hörner ertönen, macht ihr kehrt und greift an!«

Die Männer ritten die Anhöhe hinunter, und kurz darauf sah es so aus, als trete das Mongolenheer den Rückzug an.

»Nehmt Temüdjin gefangen!« Unter wildem Geheul stürmte das gegnerische Heer wie Ameisen zu Fuß die Anhöhe hinauf.

Ungerührt saß Temüdjin auf seinem Pferd. Die Schilde seiner Männer schützten ihn vor den Pfeilen, die von allen Seiten auf ihn zuflogen.

Am Fuß des Hügels stellten sich Temüdjins Schwurbruder Jamukha und der tapfere General Jelme mit drei Tausendschaften beherzt dem Angriff.

Dolche blitzten, Pfeile schwirrten umher, Schwerter durchschnitten Luft und Kehlen, und die Erde bebte unter dem wilden Schlachtgetümmel. Mit ängstlicher Faszination verfolgte Guo Jing das Gemetzel.

Die Schlacht dauerte bereits eine Stunde, und unablässig rückten weitere Formationen Zehntausender feindlicher Soldaten vor. Temüdjins nur dreitausend Mann starke Elitetruppe hatte schon etwa vierhundert Soldaten eingebüßt, aber dabei gut zehntausend getötet. Doch immer noch standen sie unter heftigem Pfeilbeschuss. Besonders an der nordöstlichen Flanke tobte ein erbitterter Kampf. Jeden Augenblick drohte das Heer des Khans dort seinem Gegner zu unterliegen.

»Wird es nicht Zeit, dass wir die Standarte hissen, Vater?«, drängte Temüdjins dritter Sohn Ögedei.

Mit Adleraugen observierte der Khan das Schlachtfeld. »Unser Feind hat sich noch nicht genug verausgabt«, antwortete er gebieterisch.

Die gegnerische Armee ritt eine Attacke nach der anderen, allein drei ihrer fähigsten Generäle kommandierten unter ihren schwarzen Bannern die Angriffe an der Nordostflanke. Das Mongolenheer wurde zunehmend geschwächt. Jelme kam den Hügel hinaufgaloppiert und schrie schon von Weitem aus Leibeskräften: »Wir halten nicht länger stand, Großer Khan!«

»Jammerlappen! Und du willst dich Heerführer nennen?«

Jelme lief rot an, riss das Schwert eines Gefolgsmanns an sich und bahnte sich mit lautem Gebrüll und brutalen Schwerthieben einen blutigen Weg durch die gegnerischen Reihen bis zu den Trägern der schwarzen Standarten. Die drei Generäle waren auf Jelmes furiosen Überraschungsangriff nicht vorbereitet. Er stach die drei Bannerträger in rascher Folge nieder, dann schleuderte er sein Schwert weg, packte die schwarzen Banner und preschte damit zurück zum Khan, vor dem er sie verkehrt herum in den Boden rammte. Die Kampfmoral des Gegners erlahmte ob dieser unglaublichen Darbietung, und die Mongolen nutzten die Schockstarre, um ihre löchrige Verteidigungsfront im Nordosten zu stopfen.

Die Schlacht nahm eine neuerliche Wendung, als ein feindlicher Truppenführer in schwarzem Umhang von Südwesten her herangaloppierte. Blitzschnell feuerte er mit äußerster Treffsicherheit einen ganzen Köcher Pfeile auf die Mongolen ab. Als zwei mongolische Truppenführer mit Speeren gegen ihn anritten, schoss er sie vom Pferd.

»Donnerwetter!«, rief Temüdjin anerkennend. Schon ritt der Bogenschütze im schwarzen Umhang auf die Anhöhe zu und spannte im Ritt den Bogen. Ein Pfeil zischte durch die Luft und traf Temüdjin im Nacken. Ein zweiter Pfeil schoss von vorn auf ihn zu. Er riss geistesgegenwärtig an den Zügeln seines Pferds, das sich auf den Hinterläufen aufbäumte und von dem Pfeil durchbohrt wurde. Nur die Federn am Pfeilende ragten noch aus seiner Brust. Das Pferd sank in die Knie. Fassungslos sah sein Gefolge den Khan am Boden liegen, während der Feind unter ohrenbetäubendem Kriegsgeschrei die Anhöhe hinaufstürmte. Ögedei zog den Pfeil aus dem Nacken seines Vaters, riss sein Hemd entzwei und verband die Wunde.

»Kümmere dich nicht um mich. Verteidigt den Pass, los!«, stöhnte Temüdjin.

Gehorsam wandte sich Ögedei um und streckte sofort zwei Gegner nieder.

Huduhu hatte die Attacke von Westen angeführt, musste aber mit seinen Männern, die sämtliche Pfeile verschossen hatten, den Rückzug auf die Anhöhe antreten.

»Was ist denn mit dir los, Huduhu?«, herrschte Jelme ihn an. »Läufst wohl davon wie ein Angsthase?«

»Was heißt hier davonrennen?«, lachte Huduhu. »Wir haben keine Pfeile mehr.«

Temüdjin, der auf dem Boden kauerte, zog die Pfeile aus seinem Köcher und warf sie Huduhu zu. Der spannte gleich einen in den Bogen, schoss einen gegnerischen Anführer ab, sprang auf dessen Pferd und preschte den Hügel hinunter.

»Gut gemacht, Bruder!«, lobte Temüdjin, als Huduhu zurückkehrte.

Huduhu war blutüberströmt. Leise stöhnte er: »Nun könnten wir allmählich die Standarte hissen und die Hörner blasen.«

Temüdjin hielt sich den verwundeten Nacken. Blut sickerte durch den Verband und lief an seinen Fingern herunter. »Haltet noch ein wenig stand. Der Feind ist noch nicht müde genug.«

»Ihr wisst, dass ich bereit bin, mein Leben für Euch zu geben, Khan«, Huduhu beugte ein Knie. »Aber Ihr seid in großer Gefahr, ich bitte Euch!«

Taumelnd kam Temüdjin auf die Beine, nahm Huduhu die Zügel seines Pferds aus der Hand und erklomm mühsam dessen Rücken. Er hob sein Schwert. »Verteidigt die Anhöhe!«, schrie er mit gewaltiger Stimme und stach kurzerhand drei feindliche Soldaten nieder, die soeben den Hügel erstürmt hatten.

Die Gegner, verblüfft, Temüdjin wieder auf einem Pferderücken zu sehen, traten den Rückzug von der Anhöhe an. Sofort wendete sich das Blatt erneut.

»Hisst die Standarte! Blast die Hörner!«

Unter dem jubelnden Geheul des Mongolenheers bestieg ein Gefolgsmann Temüdjins sein Pferd und hob die Standarte mit dem weißen Pferdeschweif in die Höhe. Die Hörner wurden geblasen, und unverzüglich hoben wilde Schlachtrufe an. Eine Reihe Soldaten nach der anderen stürmte vorwärts.

Das gegnerische Heer war noch immer in der Überzahl, fand sich jetzt aber umzingelt von den Soldaten des Khans, die von allen Himmelsrichtungen her angriffen. Kaum, dass die Soldaten an den äußeren Verteidigungslinien gefallen waren, kam Unordnung in die Formationen in der Mitte. Der Anführer im schwarzen Umhang versuchte, der neuerlichen Wendung der Schlacht Herr zu werden, und feuerte seine Männer an. Ständig schrie er neue Befehle in die Reihen. Aber seine Soldaten waren von der Schlacht erschöpft und brachen unter dem Ansturm der unverbrauchten Gegner zusammen.

Es dauerte keine Stunde, bis die Armee des Khans ihre Gegner überwältigt hatte. Die Überlebenden flohen, darunter auch der Anführer, der mit wehendem schwarzen Umhang davongaloppierte.

»Drei Pfund Gold für den, der mir diesen Verräter bringt!«, schrie Temüdjin. Sofort setzte eine Gruppe seiner Gefolgsleute dem schwarzen Anführer nach.

Der bemerkte die Verfolger und schoss einen nach dem anderen mit Pfeil und Bogen vom Pferd, bis sie zurückfielen und ihn ziehen ließen.

Guo Jing, der mit angehaltenem Atem von seinem Versteck aus alles mitangesehen hatte, war voll staunender Bewunderung für den mysteriösen schwarzen Bogenschützen.

Temüdjins Heer hatte eine entscheidende Schlacht gegen seine Erzfeinde, die Tataren, geschlagen und die Hälfte ihres Heers vernichtet. Temüdjin erinnerte sich nur zu gut daran, wie er den Tataren, einst in die Hände gefallen war, an die Folter und die furchtbare Schmach, die er von ihrer Hand hatte erdulden müssen. Da die seelischen Wunden dieser Demütigung noch lange nicht verheilt waren, empfand er nach dem heutigen Sieg eine große Genugtuung. Aus voller Kehle lachend saß er auf seinem Pferd. Die Erde bebte unter dem Gebrüll seiner Männer und den trampelnden Hufen der Pferde, als er mit seinem Gefolge über die Steppe davonritt.

Guo Jing wartete, bis es dunkel geworden war und die Soldaten, die zum Aufräumen des Schlachtfelds zurückgeblieben waren, alle Leichen vergraben hatten. Erst dann wagte er sich aus den Büschen heraus und lief nach Hause. Seine Mutter, die unterdessen vor Sorge fast umgekommen war, schloss ihn erleichtert in die Arme. So gut er konnte, beschrieb Guo Jing ihr, was er mitangesehen hatte. Mehr als die Geschichte selbst beeindruckte Li Ping das Mienenspiel ihres Sohns beim Erzählen – wie seine dunklen Augenbrauen vor Begeisterung zuckten, ganz wie die seines Vaters. Gewiss, der Kleine war ein wenig einfältig, aber erstaunlich furchtlos und kämpferisch. Die Erkenntnis versetzte Li Ping einen Stich.

Drei Tage später schulterte Li Ping zwei Wollteppiche, die sie gewebt hatte, und ging los, um sie auf dem dreißig Li entfernten Markt zu verkaufen, während Guo Jing wie jeden Tag die Schafe auf die Weide führte. Sobald er dort war, erinnerte er sich an die blutige Schlacht, deren Zeuge er geworden war. Er presste seinem Pferd die nackten Fersen in die Lenden, schwang seine Peitsche, stieß Schlachtrufe aus und spielte General, nur dass er Schafe statt Soldaten befehligte.

Plötzlich erklang lautes Hufgetrappel. Von Osten her hielt ein Pferd direkt auf ihn zu. Erst schien es reiterlos, doch als es näher kam, sah Guo Jing, dass der Reiter sich vornüber gelehnt an der Mähne festkrallte. Das Pferd kam zum Stehen, und der Reiter sah auf.

Es war der schwarze Anführer. Unwillkürlich schrie Guo Jing auf.

Das Gesicht des Reiters war von Blut und Dreck verkrustet. In der linken Hand hielt er ein ebenso blutiges Schwert, dem die Spitze fehlte. Er trug keine weiteren Waffen. Guo Jing bemerkte die lange, klaffende Wunde an seiner Wange, aus der immer noch Blut lief. Auch das Pferd blutete. »Wasser«, keuchte der Verwundete, am ganzen Körper zitternd.

Guo Jing ritt schnell nach Hause und holte ihm eine Schale Wasser vom Brunnen. Gierig trank der Mann sie in einem Zug leer. »Noch eine Schale!«, kommandierte er.

Und Guo Jing brachte ihm eine zweite Schale. Das Wasser färbte sich beim Trinken rot. »Haha!« Der Mann lachte. Doch dann verzerrte er das Gesicht und fiel ohnmächtig vom Pferd.

Guo Jing wusste nicht, was er tun sollte. Es dauerte nicht lange, bis der Mann wieder zu Bewusstsein kam. »Wasser für mein Pferd! Hast du etwas zu essen?«

Gehorsam brachte er ihm etwas gedörrtes Lammfleisch und versorgte auch das Pferd mit Wasser.

Ein paar Happen Fleisch brachten den Mann wieder zu Kräften. Mühsam stand er auf. »Danke«, sagte er, streifte ein goldenes Armband ab, das er am Handgelenk trug, und reichte es Guo Jing. »Das ist für dich.«

Guo Jing schüttelte den Kopf. »Meine Mutter sagt, man darf keine Geschenke für Gastfreundschaft erwarten.«

»Guter Junge!«, lachte der Mann und legte das Armband wieder an. Dann riss er Stoff von seinem Ärmel ab, um seine und die Wunden seines Pferds zu verbinden. Er war noch nicht fertig, als aus Richtung Osten erneut Hufgetrappel zu hören war. »Wollen sie mich denn gar nicht in Ruhe lassen?«, schimpfte der Mann.

Schon kündigte eine Staubwolke am Horizont Reiter an. An ihrem Ziel bestand kein Zweifel.

»Habt ihr Pfeil und Bogen zu Hause, Junge?«

»Haben wir!« Guo Jing rannte in die Hütte.

Die Erleichterung im Gesicht des Mannes wich der Enttäuschung, als er Guo Jing mit dem kleinen Bogen wiederkommen sah, der ihm als Spielzeug diente. »Ich dachte an einen großen Bogen, Junge, zum Kämpfen!«

Guo Jing schüttelte den Kopf.

Die Reiter kamen näher, und man erkannte schon ihre Standarte. Es war hoffnungslos, ihnen auf seinem verletzten Pferd entkommen zu wollen. »So kann ich nicht kämpfen, ich muss mich verstecken«, sagte er zu Guo Jing und sah sich verzweifelt um. Weder die kleine Hütte noch die Umgebung boten einen geeigneten Unterschlupf. Nur ein großer Heuhaufen kam infrage. »Ich verkrieche mich dort«, sagte er zu Guo Jing. »Du jagst mein Pferd fort, je weiter, desto besser. Sieh zu, dass sie dich nicht finden.«

In der Mongolei war es üblich, im Spätsommer das hohe Gras mit der Sense zu mähen und als Winterfutter oder Brennmaterial für Lagerfeuer zu Heuhaufen aufzutürmen, die oft die Jurten überragten. Solange die Verfolger nicht allzu gründlich suchten, würde der Haufen ein passables Versteck abgeben.

Guo Jing nahm die Peitsche des Mannes und trieb das Pferd weg, das ein ganzes Stück weit davongaloppierte, ehe es anhielt, um zu grasen. Dann sprang er auf sein eigenes Pferdchen und ritt in die entgegengesetzte Richtung davon.

Die Verfolger des schwarzen Anführers bemerkten Guo Jing und schickten ihm zwei Späher nach. Gegen ihre schnellen Pferde hatte er auf seinem Pony keine Chance. »Hast du einen Mann mit schwarzem Umhang auf einem schwarzen Pferd gesehen?«, fragten sie Guo Jing, als sie ihn eingeholt hatten.

Guo Jing war ein schlechter Lügner. Also schwieg er lieber. Die Männer fragten noch einmal, bekamen aber nichts aus ihm heraus.

»Bringen wir ihn zum Prinzen!« Sie ergriffen die Zügel seines Ponys und führten ihn zurück zur Hütte. Ich sage einfach kein Wort, schwor sich Guo Jing auf dem Weg.

Neben seiner Hütte wartete schon eine Gruppe Reiter, unter ihnen ein hochgewachsener, schlanker junger Mann in einem roten Umhang. Guo Jing erkannte ihn sofort wieder.

»Was sagt der Junge?«, fragte der Mann im roten Umhang.

»Er ist so verschreckt, dass er den Mund nicht aufkriegt.«

Prinz Joci blickte um sich und erspähte das schwarze Pferd, das in einiger Entfernung graste. »Das Pferd da! Holt es her!«, befahl er.

Zehn seiner Gefolgsleute teilten sich auf, um das Pferd zu umzingeln und einzufangen.

»Es ist Jebes Pferd, habe ich recht?«

»Jawohl, Prinz Joci!«

Der Prinz stellte sich direkt vor Guo Jing und zog ihm mit nicht allzu großer Kraft seine Reitpeitsche über den Kopf. »Raus mit der Sprache! Wo ist er? Spiel nicht den Dummen!«

Jebe hielt sein abgebrochenes Schwert fest gepackt. Sein Herz raste. Er wusste, wie skrupellos und grausam Prinz Joci, der älteste Sohn des Großkhans, sein konnte. Er würde dem Jungen so sehr zusetzen, dass der ihn verriet, und dann hieß es, bis zum Letzten zu kämpfen.

Guo Jing unterdrückte einen Schmerzensschrei. »Warum schlagt Ihr mich?«, fragte er trotzig. »Ich habe doch gar nichts getan!«

»Der sture Bengel will den Helden spielen!«, höhnte Joci und schlug noch einmal mit der Peitsche zu, diesmal etwas fester. Jetzt standen Guo Jing Tränen in den Augen.

Unterdessen durchkämmten Jocis Männer die Hütte und stießen sogar ihre Speere in den Heuhaufen, doch das Schicksal wollte, dass sie Jebe nicht erwischten.

»Er kann nicht weit sein. Los jetzt, du Nichtsnutz, sag uns, wo er ist!« Joci versetzte Guo Jing drei weitere Peitschenhiebe auf den Kopf. Hilflos versuchte dieser, die Schläge abzuwehren.

Dann erschallten Hörner. »Der Große Khan!«, riefen die Soldaten, und Joci ließ von Guo Jing ab, um seinen Vater zu begrüßen.

Temüdjin war von Jebes Pfeil schwer verwundet worden. Er hatte im Kampf seine letzten Kräfte aufgezehrt und war hinterher der Ohnmacht nahe gewesen. Sein dritter Sohn Ögedei und General Jelme hatten ihm abwechselnd die Blutgerinnsel aus den Wunden gesaugt, und alle seine vier Söhne und die besten Generäle hatten die ganze Nacht um ihn herum gewacht, bis er über den Berg war. Am nächsten Morgen waren sie in alle Richtungen losgeritten, um Jebe zu jagen. Sie schworen, den Bastard zu vierteilen, aus Rache, weil er den Khan verwundet hatte. Erst am übernächsten Morgen hatte eine der Verfolgertruppen Jebe erwischt, doch es war ihm gelungen, sie abzuwehren und verletzt zu entkommen.

»Wir haben sein Pferd gefunden, Vater«, sagte Joci.

»Ich will Jebe, nicht sein Pferd!«

»Wir finden auch ihn, Vater, seid gewiss.« Joci drehte sich wieder zu Guo Jing um, zog sein Schwert aus der Scheide und schwang es drohend über dem Kopf des Jungen. »Nun? Sagst du mir jetzt, wo er ist?«

»Nein, ich sage es nicht!« Die Schläge und sein geschwollenes Gesicht hatten Guo Jing nur noch widerspenstiger gemacht.

Temüdjin schmunzelte über den einfältigen kleinen Jungen, der sich verraten hatte, indem er nicht etwa Ich weiß es nicht , sondern Ich sage es nicht zur Antwort gegeben hatte. Er flüsterte Ögedei zu: »Versuch du es. Joci macht ihm Angst.«

Lächelnd ging Ögedei vor Guo Jing in die Hocke, zog zwei wunderschöne Pfauenfedern aus seinem Turban und sagte: »Die sind für dich, wenn du es mir verrätst.«

»Ich sage nichts.«

»Lasst die Hunde los!«, befahl Temüdjins zweiter Sohn Chaghatai. Die Mongolen liebten die Jagd, und jeder ihrer Clans hielt sich eine große Zahl prächtiger Jagdhunde und Falken. Chaghatai war vernarrt in seine Hunde.

Die Soldaten brachten Chaghatais sechs Jagdhunde, führten sie erst zu Jebes Pferd, damit sie seine Witterung aufnahmen, und ließen sie dann laufen. Die Hunde rannten kläffend in die Hütte und wieder hinaus.

Natürlich war Jebe für Guo Jing ein Fremder, aber wie sehr bewunderte er ihn, seit er ihn drei Tage zuvor auf dem Schlachtfeld gesehen hatte! Jocis Schläge hatten ihn erst recht gegen den Clan des Khans eingenommen. Chaghatais Jagdhunde umringten bereits kläffend und knurrend den Heuhaufen. Guo Jing rief seinen zottigen Hirtenhund herbei und befahl ihm, den Heuhaufen zu verteidigen. Zähnefletschend hielt das brave Tier die Jagdhunde auf Abstand. Doch dann ein Pfiff, und Chaghatais Hunde stürzten sich auf ihn. Das Heulen, Kläffen, Knurren und Winseln der sieben raufenden Hunde war ohrenbetäubend. So grimmig sich Guo Jings Hirtenhund auch verteidigte – die anderen Hunde hatten ihn im Nu übel zugerichtet.

Für Temüdjin und seine Söhne bestand kein Zweifel mehr, dass sich Jebe im Heuhaufen versteckte und nicht mehr entkommen konnte. Lachend ergötzten sie sich am Kampf der Hunde.

Nur Joci packte die Ungeduld. In seinem Jähzorn schlug er Guo Jing so fest mit der Reitpeitsche, dass der Junge sich vor Schmerz am Boden wand. Wütend packte Guo Jing Jocis rechtes Bein. Der versuchte, ihn abzuschütteln, aber Guo Jing klammerte sich mit aller Macht fest. Joci lief dunkelrot an. Seine Brüder lachten, und selbst Temüdjin musste sich ein spöttisches Grinsen verkneifen. Sein ältester Sohn war zu unbeherrscht.

Jetzt zog Joci sein Schwert. Er war kurz davor, dem Jungen den Kopf abzuschlagen, als seine Waffe Jebes abgebrochene Klinge kreuzte, die plötzlich aus dem Heuhaufen schoss. Joci war so überrascht, dass er beinahe das Schwert fallen gelassen hätte.

Jebe stellte sich schützend vor Guo Jing. »Das ist mir ein tapferer Krieger, der kleine Kinder schikaniert! Schämst du dich nicht?«

Im Nu war Jebe von Soldaten umringt, die ihre Speere auf ihn richteten. Er ließ sein abgebrochenes Schwert fallen. Joci baute sich vor ihm auf.

»Na los, töte mich! Das Einzige, was ich bedauere ist, nicht von der Hand eines Helden zu sterben!«, rief Jebe.

»Was sagst du da?«, schrie Temüdjin.

»Mit Freuden würde ich auf dem Schlachtfeld sterben, im gerechten Kampf gegen einen tapferen Krieger. Aber heute ist der Adler vom Himmel gefallen und wird von Ameisen gefressen«, erwiderte Jebe und stimmte ein markerschütterndes Wolfsgeheul an. Jocis Hunde, die eben noch dabei waren, den Hirtenhund bei lebendigem Leib zu zerfleischen, zogen die Schwänze ein und ließen von ihm ab. Plötzlich herrschte Stille.

»Das darfst du dir nicht gefallen lassen, Großer Khan!«, sagte einer von Temüdjins Männern. »Lass mich von Mann zu Mann mit ihm kämpfen.«

»Einverstanden«, sagte der Khan. Der Herausforderer war sein bewährter General Bo’orchu. »Zeig ihm, dass es uns an Helden nicht mangelt.«

»Lass mich es sein, der dich tötet, dann kannst du Bastard ohne Reue sterben!« Bo’orchu baute sich vor Jebe auf.

»Und wer bitte spuckt so große Worte?«, höhnte Jebe.

»Mein Name ist Bo’orchu. Du solltest wohl von mir gehört haben.«

Jebe erbebte innerlich. Das also ist der berüchtigte Bo’orchu? Man sagt, wenn es unter den Mongolen einen heldenhaften Krieger gibt, dann ihn! Er ließ sich nichts anmerken und schnaubte verächtlich.

»Du rühmst dich, ein ausgezeichneter Bogenschütze zu sein, Jebe«, sagte der Khan. »Was spräche dagegen, dass du dich mit meinem guten Freund Bo’orchu misst?«

In der Sprache der Mongolen bedeutete Jebe so viel wie »Wunderpfeil«.

»Ein guter Freund des Großen Khans bist du also.« Jebe wandte sich an Bo’orchu. »Es wird mir ein Vergnügen sein, dich zu töten.«

Die Gefolgsleute des Khans schüttelten sich vor Lachen. Bo’orchus Ruf als Held mit Pfeil und Bogen eilte ihm durch die ganze Steppe voraus. Dieser Jebe musste größenwahnsinnig sein.

Der Große Khan war noch ein Junge gewesen, als er von den Tataren, den ehemaligen Verbündeten seines Vaters, gefangen und verschleppt worden war. Sie hatten ihn ans Ufer des Onon gebracht und seinen Kopf durch ein Holzbrett gestoßen, wo er wie in einem Joch festgesteckt hatte.

Dann tranken sie und peitschten ihn zwischendurch nach Belieben aus. Temüdjin musste nicht allzu lange warten, bis seine Folterer so berauscht waren, dass es ihm gelang, seinem Bewacher das Holzbrett gegen die Schläfe zu rammen. Der Mann fiel tot um, und Temüdjin, dessen Kopf immer noch im Brett steckte, flüchtete in die Wälder.

Sobald sie wieder nüchtern waren, suchten die Tataren in der ganzen Steppe nach ihm. Ein junger Tatar namens Chila’un entdeckte Temüdjin und hatte Mitleid mit ihm. Er befreite ihn aus dem Joch, verbrannte das Holz und versteckte den Jungen in einem großen Karren voller Wollteppiche. Als der Suchtrupp bei Chila’uns Jurte eintraf, entdeckten die Häscher den Karren und waren schon dabei, die Teppiche herunterzureißen, als Chila’uns Vater sich lachend dazugesellte: »Wie soll sich einer im Hochsommer zwischen Wollteppichen verstecken? Der wäre längst umgekommen vor Hitze!«

Die Häscher selbst stöhnten gehörig unter der Augustsonne, Schweiß tropfte ihnen aus allen Poren. Sie gaben dem Alten recht und zogen unverrichteter Dinge ab.

So war Temüdjin um ein Haar dem Tod entwischt. Er kehrte zu seiner Mutter und seinem jüngeren Bruder zurück, und fortan waren die drei gezwungen, auf der ständigen Flucht vor den Tataren kreuz und quer durch die Steppe zu ziehen. Die Familie ernährte sich von Eichhörnchen, Murmeltieren und Flussratten. Eines Tages wurden ihre acht weißen Pferde von einem rivalisierenden Stamm gestohlen. Auf der Jagd nach den Dieben begegnete er einem anderen jungen Mann, der gerade eine Stute molk, und fragte ihn, ob er die Diebe gesehen habe. Der andere stellte sich ihm vor. »Ich heiße Bo’orchu. Wie wäre es, wenn wir Freunde würden? Zusammen lässt sich unser bitteres Leben leichter ertragen.«

Bo’orchu hatte Temüdjin auf der Suche nach den Dieben begleitet. Seite an Seite hatten sie mit Pfeil und Bogen die Pferde zurückerobert. Danach hatte Temüdjin ihm zum Dank vier der Pferde angeboten, aber Bo’orchu hatte das Geschenk zurückgewiesen. »Ich habe dir aus Freundschaft geholfen.«

Seit diesem Tag waren Temüdjin und Bo’orchu unzertrennlich.

Der Khan sprang vom Pferd und reichte dem Freund seinen eigenen Bogen. »Hier, nimm mein Pferd, meinen Bogen und meine Pfeile. So tötest du ihn in meinem Namen.«

»Wie du wünschst.« Bo’orchu saß auf den herrlichen weißen Hengst des Khans auf.

»Und du überlässt dein Pferd Jebe«, befahl der Khan seinem Sohn Ögedei.

»Er darf sich glücklich schätzen«, meinte Ögedei und saß gehorsam ab. Ein Soldat führte Jebe das Pferd zu.

»Ich bin umzingelt«, sagte Jebe, nachdem er aufgesessen war. »Ihr hättet mich töten können wie einen Hund. Ich weiß die Gnade, mich mit dem Besten unter Euch duellieren zu dürfen, zu schätzen. Daher begnüge ich mich mit dem Bogen, Pfeile brauche ich nicht.«

»Wie das? Keine Pfeile?« Bo’orchu fühlte sich in seiner Ehre gekränkt.

»Richtig. Mir reicht ein Bogen, um dich zu töten.«

Die Mongolen lachten schallend. »So ein Angeber!«

Mit einer Geste befahl Temüdjin, Jebe einen erstklassigen Bogen zu bringen.

Auch Bo’orchu hatte Respekt vor Jebe, er wusste aus Erfahrung, wie treffsicher dieser war. Was war aber ein Schütze ohne Pfeile? Er will meine Pfeile auf mich zurücklenken!, schoss es ihm durch den Kopf. Er presste die Schenkel zusammen, und das Pferd des Khans preschte los. Dieser weiße Hengst war nicht nur außergewöhnlich schnell, er war auch ein wendiges Schlachtross, das auf den leisesten Impuls seines Reiters reagierte.

Auch Jebe war losgeritten, zog aber bald die Zügel an und ließ sein Pferd zurückfallen. Bo’orchu spannte den Bogen und schoss. Jebe fing seinen Pfeil im Flug ab.

Donnerwetter, dachte Bo’orchu. Er ließ den nächsten Pfeil fliegen.

Man konnte sehen, wie Jebe dem Geräusch des durch die Luft zischenden Pfeils lauschte. Diesen kräftigen Schuss würde er unmöglich abfangen können. Schnell legte er sich vornüber auf den Pferdehals und der Pfeil zischte so knapp über seinen Kopf hinweg, dass er sein Haar streifte. Er trieb sein Pferd an und richtete sich wieder auf. Dabei hatte er unterschätzt, wie flink Bo’orchu tatsächlich war, denn schon kamen zwei Pfeile gleichzeitig auf Jebe zu. Er ließ sich aus dem Sattel gleiten und hing im Steigbügel knapp über dem Boden an seinem galoppierenden Pferd wie ein tanzender Papierdrache. Dann drehte er sich einmal um seine Achse, spannte dabei den Pfeil, den er eben gefangen hatte, in den Bogen, schoss ab und schwang sich wieder hinauf in den Sattel.

Wundervoll! So ein Gegner brachte Bo’orchu erst richtig in Fahrt. Er zielte auf den fliegenden Pfeil. Die beiden Pfeile prallten mit den Spitzen aufeinander, und Jebes Pfeil fiel geborsten zu Boden. Temüdjin und sein Gefolge jubelten.

Bo’orchu hakte den nächsten Pfeil ein, täuschte vor, nach links zu zielen, schoss aber nach rechts. Jebe, der nach rechts ausgewichen war, schlug den Pfeil mit seinem Bogen beiseite. Auch die nächsten drei Pfeile, die in schneller Folge auf Jebe zuflogen, wehrte er mühelos ab. Dann las er die Pfeile im rasenden Galopp von der Erde auf, legte an und schoss.

Nun war es an Bo’orchu, mit seinen Fähigkeiten zu protzen. Er schwang sich auf die Füße, richtete sich auf dem Sattel stehend auf, trat, auf dem linken Bein balancierend, mit dem rechten Fuß Jebes Pfeile weg, spannte dann den Bogen weit und schoss mit voller Kraft. Jebe war rechtzeitig zur Seite ausgewichen und spaltete Bo’orchus Pfeil mit einem Gegenschuss in zwei Teile.

Nun wurde es Bo’orchu allmählich zu bunt. Noch immer ist der Kampf nicht entschieden, dabei hat der Kerl nicht einmal eigene Pfeile! Wutschnaubend feuerte er einen Pfeil nach dem anderen ab. Jebe vermochte den Pfeilregen nicht abzufangen, wich aber immer wieder geschickt aus, bis ihn jäh ein unaufhaltbarer Pfeil in der Schulter traf. Das Gefolge des Khans jubelte.

Voller Genugtuung wollte Bo’orchu Jebe endgültig niederstrecken. Doch sein Köcher war leer. Er selbst trug immer einen großen Vorrat an Pfeilen bei sich, zwei Köcher an der Hüfte und sechs weitere am Pferd. Doch er saß nicht auf seinem eigenen Hengst, sondern auf dem des Khans. Hastig wendete er sein Pferd und beugte sich hinunter, um Pfeile vom Boden aufzulesen.

Jebe packte die Gelegenheit beim Schopf. Bevor noch das Zischen seines nächsten Pfeilschusses an Bo’orchus Ohren gedrungen war, steckte der Pfeil schon in seinem Rücken. Die Zuschauer schnappten nach Luft. Zu aller Erstaunen jedoch drang der starke Pfeil nicht durch Bo’orchus Kleider und fiel von ihm ab, ohne ihn verletzt zu haben. Wie war das möglich? Argwöhnisch las Bo’orchu den Pfeil vom Boden auf. Jebe hatte die Spitze abgebrochen.

»Ich trete an, um den Großen Khan zu rächen! Ich brauche deine Gnade nicht«, schrie er Jebe zornig zu.

»Gnade? Gnade ist meine Sache nicht«, schrie Jebe zurück. »Dieser Pfeil hatte einen anderen Sinn: ein Leben gegen ein anderes.«

Bestürzt hatte Temüdjin seinen Freund getroffen gesehen. Ihm fiel ein Stein vom Herzen. Er hätte zehntausend Schafe, Rinder und Pferde dafür gegeben, seinen tapfersten Krieger und besten Freund unversehrt zu sehen. »Genug!«, schrie er. »Du hast dein Können ausreichend bewiesen, Jebe. Da du Bo’orchu verschont hast, will ich dich verschonen.«

»Nicht mein Leben ist es, das ich gegen seines verhandle.«

»Was dann?«

»Ich möchte, dass der Junge verschont wird.« Jebe zeigte auf Guo Jing. »Alles, worum ich den Khan bitte, ist, das Kind unbeschadet gehen zu lassen. Was mich betrifft – nun, ich habe Euch verwundet und stelle mich Eurer Rache. Los, Bo’orchu!«

Er riss den Pfeil aus seiner Schulter und spannte ihn bluttriefend in den Bogen.

»Gut! Der Kampf geht weiter!« Bo’orchu ließ einen Sturm von Pfeilen gegen Jebe los. Dieser glitt flink wie ein Affe unter den Bauch seines Pferds und zielte aus der Deckung heraus auf das Pferd seines Gegners. Obwohl der weiße Hengst instinktiv dem Pfeil auswich, landete er direkt in seiner Blesse. Der Hengst ging in die Knie, und Bo’orchu stürzte. Noch während er über den Boden rollte, schoss er zurück. Sein Pfeil ließ Jebes Bogen splittern. Jebe fluchte. Jetzt blieb ihm nichts weiter übrig, als auf seinem galoppierenden Pferd Bo’orchus Geschützen auszuweichen. Wieder jubelten die aufgeregten Zuschauer.

Dieser Mann ist ein wahrer Held! Bo’orchu konnte nicht umhin, Jebe zu bewundern. Er spannte den Bogen, zielte auf Jebes Rücken und ließ los.

Der Pfeil traf Jebe am Hinterkopf. Er taumelte und stürzte vom Pferd, dabei landete der Pfeil neben ihm im Gras. Auch Bo’orchu hatte die Spitze abgebrochen. Jetzt spannte Bo’orchu erneut seinen Bogen, den Pfeil auf den wehrlosen Jebe gerichtet. »Ergib dich, Jebe!«

Angesichts des glorreichen Bo’orchu auf dem Pferd des Khans war Jebes Widerstand endlich gebrochen. Er lief zum Khan und beugte das Knie vor ihm.

Temüdjin lachte. »Vortrefflich, Jebe! Von nun an sollst du an meiner Seite kämpfen.«

Die Mongolen liebten Gesang und Tanz. Zur Feier dieses erhebenden Moments stimmte Jebe, immer noch auf Knien, ein Lied zum Lob des Khans an:

Mein Leben hat der große Khan verschont,

Fortan will ich für ihn durch jedes Feuer gehen,

Düstre Gewässer durchwaten, raue Felsen zerschmettern,

Seine Feinde erobern und ihnen das Herz ausreißen!

Wohin er mich sendet, dorthin will ich ziehen,

Für ihn zum Angriff reiten,

Auch tausend Meilen weit

Bei Tag und bei Nacht!

Freudestrahlend zog Temüdjin zwei Goldstücke aus dem Mantel und reichte Bo’orchu und Jebe je eines davon.

»Ob ich dieses Gold dem kleinen Jungen geben dürfte?«, bat Jebe.

»Du kannst damit tun, was dir beliebt.«

Jebe ging zu Guo Jing und hielt ihm das Goldstück hin.

Guo Jing schüttelte den Kopf. »Mutter sagt, man soll nichts für seine Hilfe erwarten.«

»Du bist mir ein feiner junger Mann.« Temüdjin hatte Guo Jing schon zuvor für seinen tapferen Widerstand bewundert. Der Kleine gefiel ihm immer besser.

»Den Jungen bring mir auch zu meinem Clan«, sagte er, an Jebe gewandt. Dann zog er mit seinem Gefolge von dannen und wies vier Männer an, seinen toten Hengst auf zwei andere Pferde zu hieven und sich ihm anzuschließen.

Glücklich dem Tod entkommen und unverhofft zum Diener eines neuen, großen Herrn geworden, ließ Jebe sich völlig erschöpft ins Gras sinken.

Als nach einer Weile Li Ping vom Markt zurückkehrte und dem Fremden begegnete, berichtete dieser ihr von der Tapferkeit ihres Sohnes und vom Wunsch des Großen Khan.

»Mein braver kleiner Jing«, lobte sie, obwohl seine Wunden ihr in der Seele wehtaten. »Das hast du gut gemacht.« Wie soll mein Sohn seinen Vater rächen, wenn er sein Leben als Schafhirte verbringt? Also folgte sie Jebe mit Guo Jing zu den Jurten des Khan, damit aus ihm ein Krieger würde.

Jebe wurde zum Anführer einer Zehnerschaft Soldaten unter dem Kommando von Temüdjins drittem Sohn Ögedei. Bo’orchu und Jebe hatten einander zu schätzen gelernt und wurden die besten Freunde. Guo Jing gegenüber zeigte er seine Dankbarkeit, indem er für ihn und seine Mutter sorgte. Sobald der Junge größer war, würde er ihn den Umgang mit Pfeil und Bogen lehren.

Eines Tages, Guo Jing spielte gerade zusammen mit anderen Kindern des Clans ein Wurfspiel, kamen zwei Boten mit einer dringenden Nachricht für den Khan ins Lager galoppiert. Sie eilten direkt zu Temüdjins Jurte. Wenige Augenblicke später schon ertönten die Hörner, und die Soldaten rannten aus den Jurten und bildeten Zehnerschaften. Die Zehnerschaften wurden zu Truppen aus zehn Zehnerschaften zusammengefasst, dem folgten die Regimenter in Tausenderschaften und bildeten Divisionen von jeweils zehntausend. Jede Truppeneinheit unterstand einem eigenen Kommandanten. Die streng gestaffelte Befehlskette ermöglichte Temüdjin eine genaue Kontrolle über das Mongolenheer. Alle hörten auf sein Kommando.

Die Kinder sahen zu, wie die Männer zu den Waffen griffen und sich auf ihre Pferde schwangen. Als die Hörner zum zweiten Mal ertönten, erbebte die Erde, während die Reiter Aufstellung bezogen. Nach dem dritten Hörnerklang herrschte vollkommene Stille. Fünfzigtausend Mann standen sauber aufgereiht vor dem Tor des Lagers. Hin und wieder schnaubte ein Pferd. Kein Mensch sprach, keine Waffe klirrte.

Temüdjin trat in Begleitung seiner drei ältesten Söhne vor das Tor. »Unsere siegreichen Feldzüge sind dem großen Reich der Jin nicht verborgen geblieben«, verkündete er mit lauter Stimme. »Soeben sendet uns seine Majestät, der Kaiser des Jin-Reiches, seinen dritten und sechsten Sohn, um die Ernennung eures Khans zu einem ranghohen Statthalter des Jin-Reiches bekannt zu geben!«

Die Reiterstaffeln hoben die Waffen und jubelten ihrem Khan zu. Die Jin kontrollierten mithilfe einer schlagkräftigen und gut organisierten Armee ganz Nordchina. Ihr Protektorat reichte vom Meer im Osten bis den Wüsten im Westen. Die Mongolen galten darin nicht mehr als einer von vielen Nomadenstämmen der Steppe. Vom Jin-Kaiser einen hohen Titel verliehen zu bekommen, war eine große Ehre für Temüdjin.

Er wies seinen ältesten Sohn Joci an, mit einer zehntausend Mann starken Division den Gästen zur Begrüßung entgegenzureiten. Die übrigen vierzigtausend Männer sollten sie in Aufstellung erwarten.

In Wahrheit fürchtete Wanyan Jing, der Kaiser des Jin-Reichs, der unter der Regierungsdevise Ming Chang regierte, die zunehmende Macht der nördlichen Reitervölker, zu denen auch die Mongolen zählten. Er hatte seine Söhne in erster Linie zu Temüdjin geschickt, um deren tatsächliche Stärke auszukundschaften. Die Bildung einer Jimi-Allianz mit Temüdjin war nichts weiter als Kalkül. Sein sechster Sohn, Wanyan Honglie, mit dem Titel König Zhao, war eben jener Anführer der Jin-Soldaten, der von Qiu Chuji verwundet worden war, später Bao Xiruo mit sich genommen hatte und in Jiaxing auf die Sieben Sonderlinge des Südens gestoßen war.

Er kam in Begleitung seines Bruders Wanyan Hongxi, des Königs Rong.

Es dauerte nicht lange, bis eine Staubwolke am Horizont die Rückkehr Jocis mit den beiden Prinzen ankündigte. Auch König Zhao und König Rong reisten mit einer Eskorte von zehntausend Elitesoldaten, die in feinsten Brokat und edelste Rüstungen gekleidet waren. Der linke Flügel der Division war mit Speeren bewaffnet, während der rechte Flügel Wolfszahnknüppel bei sich trug. Das Klirren ihrer Waffen schallte meilenweit, und das Sonnenlicht spiegelte sich auf ihren Rüstungen. Allen voran ritten Seite an Seite die Jin-Prinzen. Temüdjin erwartete sie mit seinem Gefolge vor dem Tor.

Beim Näherkommen bemerkte Wanyan Hongxi die Kinder, die mit offenen Mündern das Schauspiel begafften, und lachte. »Hier, für euch!«, rief er, griff in sein Hemd und warf ihnen eine Handvoll Goldmünzen hin.

Für Mongolen allerdings bedeutete es eine große Unhöflichkeit, mit Münzen um sich zu werfen. Die Kinder, alle Abkömmlinge tapferer Krieger, wussten, was sich gehörte. Keines von ihnen rührte die Münzen an. Die Soldaten waren entsetzt über die Respektlosigkeit des Gastes.

»Na los, reißt euch darum, ihr verdammten Strolche!«, rief Wanyan Hongxi, enttäuscht, dass seine Machtdemonstration ihren Zweck verfehlt hatte. Er warf den Kindern noch eine Handvoll Münzen vor die Füße.

Temüdjin und seine Männer rümpften empört die Nase. Die Mongolen, die zu jener Zeit nicht einmal eine eigene Schrift kannten, mochten bei den sesshaften Völkern als unzivilisiert gelten, tatsächlich waren sie jedoch ein ausgesprochen auf Etikette bedachtes Volk. Flüche, selbst gegen den schlimmsten Feind, waren verpönt. Wer ihre Jurte betrat, wurde mit höchster Gastfreundschaft empfangen, egal ob Freund oder Feind, und die Gastfreundschaft zu erwidern war Ehrensache. Wanyan Hongxis Jurchen-Dialekt vermochten sie zwar kaum zu verstehen, die arrogante Unverschämtheit hinter seinen Worten durchaus.

Guo Jing war mit den Erzählungen seiner Mutter über das schmähliche Betragen der Jin aufgewachsen, ihre Invasion in China, ihre korrupten Handlanger am Hof der Song-Kaiser und die Geschichte von der Ermordung des großen chinesischen Generals Yue Fei. Von diesen Leuten durfte man sich nichts gefallen lassen, das stand für Guo Jing fest. Er hob ein paar Münzen auf, rannte Wanyan Hongxi nach und schleuderte sie mit aller Kraft zurück. »Euer Gold wollen wir nicht!«

Wanyan Hongxi duckte sich. Als eine Münze ihn dennoch an der Wange traf, fiel es Temüdjins Leuten schwer, sich ihre Genugtuung nicht anmerken zu lassen.

Vor den Augen von Zehntausenden von Soldaten von einem Knirps gedemütigt zu werden, machte Wanyan Hongxi fuchsteufelswild. Er nahm einem seiner Soldaten den Speer ab und bedrohte Guo Jing: »Wehe, wenn ich dich kriege, du kleiner Dämon!«

»Ich bitte dich, Bruder, lass ihn«, versuchte Wanyan Honglie zu beschwichtigen. Zu spät. Der jähzornige Dritte Prinz hatte den Speer bereits nach Guo Jing geworfen. Es sah schon so aus, als würde der Speer den Jungen aufspießen, als kometengleich ein Pfeil aus den Reihen der mongolischen Soldaten schoss und den ungleich schwereren Speer mit solcher Wucht traf, dass er auseinanderbrach. Guo Jing rannte schnell zu den anderen Kindern zurück. Jetzt jubelten die mongolischen Soldaten so wild, dass die Erde zitterte. Es war Jebe, der den Pfeil abgeschossen hatte.

»Hör jetzt auf«, raunte Wanyan Honglie seinem Bruder ins Ohr.

Das beeindruckende Gebrüll des Mongolenheers ließ Wanyan Hongxi etwas vorsichtiger werden. »Dreckiger kleiner Bastard!« murmelte er vor sich hin.

Temüdjin und seine Söhne begrüßten die Gäste und baten sie in die Jurte des Khans, wo sie ihnen Kumys und Platten mit Lamm- und Rindfleisch servierten. Beide Seiten verfügten über Dolmetscher, die Temüdjin das in der Sprache der Jurchen abgefasste Dekret des Jin-Kaisers übersetzten. Wanyan Hongxi trug den Erlass laut vor, der Temüdjin den Titel »Befrieder der nördlichen Grenzen des Jin-Reiches« verlieh. Temüdjin kniete vor ihm nieder, um demütig das Schriftstück und eine goldene Schärpe zu empfangen.

Am Abend gaben die Mongolen für die Gäste aus dem übermächtigen Jin-Reich ein großes Festmahl.

Nachdem er ordentlich dem Kumys zugesprochen hatte, verkündete Wanyan Hongxi mit schwerer Zunge: »Morgen werden wir auch Wang Khan im Namen des Kaisers einen offiziellen Titel verleihen. Möchte uns der Befrieder des Nordens nicht begleiten?«

Begeistert stimmte Temüdjin dem Angebot zu. Toghril, der den Titel Wang Khan trug, gehörte zum Stamm der Keraiten und war in der Steppe als Anführer des nördlichsten Stammesverbands berühmt. Unter den Khans war er der wohlhabendste und unterhielt das größte Heer. Dennoch zollten ihm wegen seiner Großmut und seines Gerechtigkeitssinns ausnahmslos alle Stämme großen Respekt. Als Schwurbruder seines Vaters war er für Temüdjin wie ein zweiter Vater. Temüdjins Vater war vergiftet worden, als er noch ein kleiner Junge gewesen war, und Toghril hatte ihn wie einen Sohn aufgezogen. Als Temüdjins frisch angetraute Frau später von den feindlichen Merkiten entführt worden war, war es ihm nur dank der Hilfe Toghrils und seines Schwurbruders Jamukha gelungen, die Merkiten zu besiegen und sich seine Frau zurückzuholen.

»Wird das große Jin-Reich noch weitere Khans mit einem offiziellen Titel ehren?«, fragte Temüdjin.

»Gewiss nicht!«, antwortete Wanyan Hongxi.

»In der Steppe gibt es nur zwei große Männer: Wang Khan und Dschingis Khan. Kein anderer hätte einen Titel verdient«, fügte Wanyan Honglie schnell hinzu.

»Wenn ich mir erlauben darf, anderer Ansicht zu sein«, sagte Temüdjin. »Es gibt noch einen großen Mann in der Steppe, der den Prinzen vielleicht nicht bekannt sein mag.«

»Um wen handelt es sich?«, fragte Wanyan Honglie.

»Um meinen Schwurbruder Jamukha. Einen aufrechteren Krieger werdet Ihr kaum finden. Jamukha ist von großer Rechtschaffenheit und führt sein Heer mit weiser Vernunft. Ob ich Euch ersuchen dürfte, auch ihm einen Titel zu verleihen?«

Temüdjin und Jamukha waren seit ihrer Kindheit befreundet. Temüdjin war erst elf Jahre alt gewesen, als sie zu Schwurbrüdern geworden waren, ein Bund, der bei den Mongolen Anda genannt und mit dem Austausch von Geschenken besiegelt wird. Jamukha hatte seinem Schwurbruder einen Stein geschenkt, der wie ein Rentierknochen aussah, und Temüdjin hatte ihm dafür einen Stein gegeben, der aussah wie ein Kupferstück. Während die erwachsenen Mongolen Steine für die Jagd verwendeten, spielten die Kinder damit Weitwerfen. Um ihren Anda-Bund zu bekräftigen, gingen die beiden Jungen zusammen zum Onon, um auf dem zugefrorenen Fluss Steine zu werfen. Im darauffolgenden Frühling übten sie gemeinsam Bogenschießen. Jamukha schenkte dem Freund einen selbst geschnitzten heulenden Pfeil. Temüdjins Gegengeschenk, mit dem er ihren Bund erneuerte, war eine Pfeilspitze aus Zedernholz.

Als sie zu jungen Männern herangereift waren, lebten sie unter der Obhut Toghrils. Sie wetteiferten darum, wer von beiden früher aufstand, denn wer zuerst kam, durfte aus der Jadetasse des Khans Joghurt trinken. Nachdem Jamukha seinem Freund geholfen hatte, seine Frau von den Merkiten zu befreien, tauschten sie zum dritten Mal Geschenke aus, einen goldenen Gürtel gegen ein Pferd. Am Ende des Tags tranken sie Kumys aus demselben Becher und schliefen unter derselben Decke.

Die Gesetze der Steppe hatten es verlangt, dass ihre Stämme auf der Suche nach Weideland getrennte Wege gingen. Die enge Verbundenheit zwischen Temüdjin und Jamukha war bestehen geblieben, während ihre Stämme jeder auf seine Weise gediehen waren. Für Temüdjin war es selbstverständlich, sich für seinen Anda die gleichen Ehren wie für sich selbst zu wünschen.

»So viele Titel, wie es Mongolenstämme gibt, hat das Jin-Reich nun auch wieder nicht zu vergeben«, spottete Wanyan Hongxi, den die Trunkenheit abermals die gebotene Höflichkeit vergessen ließ.

Wanyan Honglie warf seinem Bruder einen strafenden Blick zu, was den Dritten Prinzen wenig kümmerte.

»Dann bitte ich Euch eben, ihm meinen Titel anzubieten«, versetzte Temüdjin kühl.

»Ist ein Titel des großen Jin-Reiches etwa so verachtenswert, dass man ihn einfach so weitergibt?«, empörte sich nun Wanyan Hongxi.

Temüdjin schlug mit der Faust auf den Tisch und sprang auf. Sichtlich um Beherrschung ringend, leerte er seinen Becher in einem Zug und sagte kein Wort mehr. Wanyan Honglie bemühte sich vergeblich, die Situation durch den Wechsel des Gesprächsthemas zu retten.

Am darauffolgenden Tag stand Temüdjin wie gewohnt mit den ersten Sonnenstrahlen auf, bestieg sein Pferd und inspizierte mit seinen Söhnen die Einheit von fünftausend Reitern zur Eskorte der Prinzen auf dem Weg zu Wang Khan, die bereits Aufstellung bezogen hatte. Die beiden Jurchenprinzen schliefen noch ihren Rausch aus.

Was für ein Mangel an Disziplin! Und das sind die Erben eines so bedeutenden Reichs? Temüdjins ursprüngliche Hochachtung vor den Jin geriet ins Wanken. »Sag, was hältst du von ihnen?«, fragte er seinen General Mukhali.

»Um ehrlich zu sein, tausend unserer Männer würden genügen, um fünftausend von denen zu schlagen.«

»Ganz meine Meinung«, sagte Temüdjin verschmitzt. »Es heißt allerdings, dass ihr Heer über eine Million Soldaten zählt. Wir haben nur fünfzigtausend.«

»Niemand kann eine Million Soldaten auf einmal in eine Schlacht führen. Wir würden uns heute zehntausend vorknöpfen und morgen die nächsten zehntausend.«

»Schön, dass wir uns in militärischen Fragen wie immer einig sind«, schmunzelte Temüdjin und klopfte Mukhali auf die Schulter. »Ein hundert Pfund schwerer Mensch kann zehn tausend Pfund schwere Ochsen aufessen – wenn auch nicht an einem Tag.« Beide lachten.

Temüdjin zügelte sein Pferd und ritt langsam die Reihen ab. Dann fiel ihm das reiterlose Pferd seines jüngsten Sohns Tolui ins Auge. »Wo steckt Tolui?«

Temüdjin erwartete von jedem seiner Söhne soldatische Disziplin. Ausnahmen duldete er auch bei seinem Jüngsten nicht, obwohl Tolui erst neun Jahre alt war.

Die Generäle zuckten bei den Worten des Khans zusammen. Toluis Lehrmeister, General Borokhul, war außer sich vor Scham. »Er verschläft sonst nie, mein Khan. Ich gehe nachsehen!«

Er hatte schon sein Pferd gewendet, als zwei Kinder Hand in Hand auf den Khan zustürzten. »Vater!«, rief Tolui aufgeregt.

»Wo hast du gesteckt?«

»Guo Jing und ich, wir sind jetzt Andas! Schau, was er mir geschenkt hat!« Tolui schwenkte ein blumenverziertes Taschentuch, das Li Ping für ihren Sohn bestickt hatte.

Beim Gedanken daran, wie er selbst als kleiner Junge mit Jamukha einen Bund geschlossen hatte, wurde der eben noch unduldsame Blick des Khans milde. »Und du, was hast du ihm geschenkt?«, fragte er.

»Das hier!«, rief Guo Jing und zeigte auf das Goldkettchen an seinem Hals, das Tolui zuvor getragen hatte.

Der Khan lächelte. »Von nun an müsst ihr gut aufeinander achtgeben, hört ihr?«

Die beiden Jungen nickten eifrig.

»Auf die Pferde, Kinder«, kommandierte Temüdjin. »Guo Jing kommt mit uns.«

Freudestrahlend bestiegen die Kinder ihre Pferde.

Es dauerte eine geschlagene Stunde, bis die Jin-Prinzen aus ihren Jurten kamen. Wanyan Honglie sah die wartenden Soldaten des Khans als Erster. Hastig befahl er seinen Männern, Aufstellung zu nehmen. Sein Bruder dagegen war der Meinung, dass man die Mongolen ruhig warten lassen dürfe. In aller Ruhe widmete er sich einem ausgiebigen Frühstück, spülte es mit ein paar Bechern Kumys hinunter und bestieg erst dann sein Pferd. Eine weitere Stunde verging, bis die zehntausend Mann starke Eskorte der Prinzen bereit zum Aufbruch war.

Nach sechs Tagen Marsch Richtung Norden trafen sie auf Wang Khans leiblichen Sohn Senggüm und seinen Ziehsohn Jamukha, die die Vorhut seines Heers bildeten. Sobald Temüdjin hörte, dass sein Schwurbruder in der Nähe war, galoppierte er ihm entgegen. Die beiden Männer sprangen vom Pferd und umarmten sich glücklich. Temüdjins Söhne folgten ihm und begrüßten ihren Onkel.

Wanyan Honglie beäugte Jamukha aus der Distanz. Dieser war ein schlaksiger, hochgewachsener Mann mit einem kleinen, rötlichen Schnurrbart und hellen, sehr wachen Augen. Senggüm dagegen wirkte eher plump und blass, offenbar verwöhnt von einem dekadenten Leben, was trotz der Stellung seines Vaters für einen Sohn der Steppe ungewöhnlich war. Er begegnete Temüdjin voller Hochmut.

Zusammen setzten sie den Weg fort. Als sie sich einen Tag später schon nicht mehr weit von Toghrils Lager befanden, kamen zwei Soldaten, die Temüdjin vorausgeschickt hatte, sichtlich beunruhigt zurückgeritten. »Ein Heer von rund dreißigtausend Naimanen blockiert unseren Weg.«

»Was wollen sie?«, fragte Wanyan Hongxi, nachdem ihm die Nachricht übersetzt worden war.

»Kämpfen, wie es aussieht.«

»Kämpfen …? Und sie haben … dreißigtausend Mann?« Wanyan Hongxi brach der Schweiß aus. »Dann sind sie also … in der Überzahl …«

Temüdjin schnitt ihm das Wort ab. »Du reitest vor und findest heraus, was sie im Schilde führen«, wies er General Mukhali an.

Mukhali ritt davon, begleitet von zehn Soldaten. Nur wenig später waren sie zurück. »Die Naimanen haben gehört, dass das Jin-Reich unserem großen Khan einen Titel verliehen hat, und sie bestehen darauf, ebenfalls einen solchen zu erhalten«, berichtete Mukhali. »Sollten die Prinzen den Titel verweigern, würden sie sie solange gefangen setzen, bis die Jin ihnen einen Titel verliehen hätten, und zwar einen höheren als den unseres großen Khans Temüdjin.«

»Sie wollen einen Titel erpressen?«, Wanyan Hongxi wurde blass. »Wie kommen sie dazu? Das … ist Rebellion!«

Wanyan Honglie hielt sich nicht mit Worten auf und brachte vorsichtshalber seine Soldaten in Aufstellung.

»Bruder.« Jamukha wandte sich an Temüdjin. »Die Naimanen sind eine Plage. Immer wieder stehlen sie uns Vieh und schikanieren unseren Stamm. Wir sollten ihnen das nicht durchgehen lassen. Wie können wir den Jin-Prinzen helfen?«

Temüdjin hatte bereits die Lage überdacht und einen Plan ausgeheckt. »Lass uns den Hoheiten zeigen, wie wir Steppenvölker solche Dinge regeln.« Schon stieß er lautes Geheul aus und ließ seine Peitsche zweimal durch die Luft kreisen. Zur Antwort erhielt er das ohrenbetäubende Gebrüll seiner fünftausend Soldaten. Die beiden Prinzen wechselten erschrockene Blicke.

Schon näherte sich in einer Staubwolke das Heer der Naimanen.

»Los, befiehl unseren Leuten anzugreifen. Diese Mongolen taugen zu nichts«, zischte Wanyan Hongxi seinem Bruder zu.

»Lassen wir sie zuerst kämpfen«, gab Wanyan Honglie zurück.

Wanyan Hongxi begriff, was sein Bruder im Sinn hatte.

Noch einmal ertönte das laute Kampfgebrüll des Mongolenheers, aber keiner der Reiter rührte sich vom Fleck.

»Was soll denn dieses alberne Wolfsgeheul?«, beschwerte sich Wanyan Hongxi hinter vorgehaltener Hand. »Von Schreien allein ist noch niemand besiegt worden.«

General Borokhul kommandierte die linke Flanke. Er wandte sich an Tolui und Guo Jing, die in das Geheul eingestimmt hatten. »Bleibt dicht hinter mir. Lernt, wie man seine Feinde bekämpft.«

Die feindlichen Soldaten kamen immer näher, aber nach wie vor machte das Heer des Khans keine Anstalten vorzurücken.

Nun wurde selbst Wanyan Honglie nervös. Die Naimanen wirkten in der Tat bedrohlich.

»Feuer frei!«, befahl er.

Die erste Reihe des Jin-Heers schoß Pfeile gegen die Naimanen ab, aber das grimmig auf sie zupreschende Heer war noch außer Reichweite.

Panik überkam Wanyan Hongxi. »Und wenn wir ihnen geben, was sie wollen?«, fragte er seinen Bruder. »Denken wir uns eben einen vermaledeiten Titel für sie aus, was macht das schon!«

Temüdjin ließ erneut seine Peitsche in der Luft kreisen. Das Geheul des Mongolenheers verstummte, und die Soldaten teilten sich in die beiden Flanken auf, jeweils geführt von Temüdjin und Jamukha, die vornübergebeugt auf die nächstgelegenen Anhöhen galoppierten, während sie unablässig Befehle schrien. Das Heer des Khans teilte sich in immer kleinere Einheiten, bis es überall auf den Anhöhen Stellung bezogen hatte. Von dort aus spannten die Soldaten nun die Bögen.

Die Naimanen erkannten ihren Nachteil und versuchten nun zunächst, die Umzingelung zu durchbrechen und ebenfalls auf die Anhöhen zu gelangen, doch die Mongolen verschanzten sich hinter einer »weichen Mauer« – dicken Wollteppichen, die sie vor den feindlichen Pfeilen schützten. Aus der sicheren Stellung heraus erwiderten sie den Angriff der Naimanen, die große Mühe hatten, dem Beschuss von allen Seiten standzuhalten, und ungeordnet auseinanderstoben.

Temüdjin beobachtete zufrieden das Geschehen. »Jelme, du greifst die Nachhut an!«, befahl er.

Mit hocherhobenem Schwert ritt General Jelme einer Einheit von tausend Soldaten voran und schnitt dem Feind den Rückzugsweg ab. Jetzt hob Jebe seinen Speer und preschte vor, mitten in die feindlichen Truppen hinein. Noch immer fühlte sich Jebe dem großen Khan zu Dank verpflichtet, weil dieser sein Leben verschont hatte, und sah die Gelegenheit gekommen, sich zu bewähren.

Die Nachhut der Naimanen brach unter dem Ansturm zusammen, während die Vorhut wild in alle Richtungen davonstob. Der Befehlshaber der Naimanen zögerte, was Jamukha und Senggüm ausnutzten, um ihren Einheiten voran von den Anhöhen herabzustürmen. Von allen Seiten attackiert, brachen die Reihen des Naimanenheers endgültig zusammen. Obwohl ein Teil von ihnen sich noch immer todesmutig verteidigte, legten die ersten die Waffen nieder und ergaben sich.

Die Mongolen hatten über tausend Naimanen getötet und nahmen zweitausend mitsamt ihren Pferden gefangen. Der Rest entkam. Das Heer des Khans hatte nur etwa hundert Gefallene zu beklagen.

Temüdjin ließ den Gefangenen Waffen und Rüstung abnehmen und teilte sie in vier Gruppen. Eine unterstellte er den Prinzen, die zweite Toghril, die beiden übrigen Jamukha und sich selbst. Die Familien seines Stammes, die Angehörige verloren hatten, würden als Entschädigung je fünf Pferde und fünf Gefangene als Sklaven erhalten.

Wanyan Hongxis Anspannung war erleichtertem Kichern gewichen. »Die wollen einen Titel? Wie wär’s mit ›Statthalter der gefallenen Verlierer‹?«

Wanyan Honglie hatte wenig für die Witze seines Bruders übrig. Das Bild, das seine eigenen Soldaten abgegeben hatten, war alles andere als überzeugend, und der Sieg der zahlenmäßig unterlegenen Mongolen beunruhigte ihn. Eines war ihm klar geworden: Sollten Temüdjin oder Jamukha jemals die Mongolenstämme vereinen und das Kommando über die Steppe übernehmen, wäre das ganze Jin-Reich in Gefahr.

Er war noch ganz in Gedanken versunken, als abermals ein Reiterheer am Horizont den Staub der Steppe aufwirbelte.

4

Die Zwillingsmörder der dunklen Winde

»Bestens! Da könnt ihr gleich noch eine Schlacht schlagen.« Wanyan Hongxi wirkte vergnügt.

Kurz darauf kamen die Späher zurückgeritten. »Wang Khan mit seinem Heer ist hier, um die Prinzen des großen Jin-Reichs persönlich zu begrüßen.«

Temüdjin, Jamukha und Senggüm ritten ihm entgegen.

Bald löste sich das Soldatenheer aus der Staubwolke. Wang Khan ritt voran, bis er die Prinzen erreicht hatte. Dann ließ er sich vom Pferd gleiten und kniete vor ihnen nieder, umrahmt von seinen Ziehsöhnen Temüdjin und Jamukha. Beim Anblick der würdevollen Erscheinung des beleibten Mannes mit dem silberweißen Haar und ebensolchem Bart, der in einen mit goldenem Gürtel geschlossenen schwarzen Zobelmantel gekleidet war, setzte auch Wanyan Honglie unverzüglich ab und erwiderte den Gruß. Wanyan Hongxi hingegen blieb auf seinem Pferd sitzen und ließ sich zu nicht mehr als einem höflichen Zusammenlegen der Hände herab.

»Euer ergebener Diener hat von dem schmählichen Gebaren der Naimanen gegenüber den Hoheiten erfahren und sogleich seine Truppen losgeschickt«, hob Wang Khan an. »Glücklicherweise haben meine drei braven Söhne unter Eurer gnädigen Obhut auch ohne meine Soldaten den schändlichen Angriff abgewendet.«

Wang Khan geleitete den Dritten und den Sechsten Jin-Prinzen zu seiner Jurte. Sie war mit Edelmarder- und Fuchsfellen ausgekleidet, mit einer Reihe erlesener Kleinode ausgestattet und noch eindrucksvoller als die Temüdjins. Selbst Wang Khans Gefolge war ausschließlich in beste Stoffe gekleidet. Immer wieder erklangen Hörner, die weit durch die Steppe schallten und die Dienerschaft vor den Jurten zu reger Geschäftigkeit antrieben. Noch nie hatten die Jin-Prinzen jenseits der Großen Mauer eine solche Pracht gesehen.

Nach der feierlichen Verleihung des Titels an Wang Khan ließen sie sich an einer imposanten Festtafel in seiner Jurte nieder. Bis spät in die Nacht ließ der Khan seine Sklavinnen tanzen. Das rauschende Fest war kein Vergleich zu dem eher bescheidenen Bankett im Lager Temüdjins. Wanyan Hongxi amüsierte sich prächtig und hatte ein Auge auf zwei der jungen Frauen geworfen. Er hatte schon gewisse Ideen, was er mit ihnen anstellen würde – nicht im Traum dachte er daran, Toghril um Erlaubnis zu bitten.

Die Kumys-Schläuche waren schon bald zur Hälfte geleert. Wanyan Honglie wandte sich an Toghril. »Der Ruhm Eurer Heldenhaftigkeit, werter Khan, reicht längst bis zu den Reichen südlich der Großen Mauer. Zu gerne würde ich allerdings auch die jüngere Generation mongolischer Helden kennenlernen.«

»Größere Helden als meine beiden Ziehsöhne werdet Ihr nicht finden, mein Prinz«, antwortete Toghril lächelnd.

Sein leiblicher Sohn Senggüm verzog bei dieser Antwort das Gesicht, beließ es aber dabei, schweigend einen Becher Kumys nach dem anderen zu leeren.

»Das trifft doch gewiss auch auf Euren leiblichen Sohn zu«, meinte Wanyan Honglie, der Senggüms Unmut bemerkte.

»Senggüm wird nach meinem Tod selbstverständlich meine Nachfolge antreten«, sagte Toghril. »Dem Vergleich mit seinen Brüdern hält er trotzdem nicht stand. Wer wäre so gewieft wie Jamukha und so mutig wie Temüdjin? Alles, was Temüdjin ist, hat er seinen eigenen Fähigkeiten zu verdanken. Welcher mongolische Krieger würde für ihn nicht sein Leben lassen?«

»Wollt Ihr damit sagen, dass sich Eure eigenen Generäle nicht mit denen von Khan Temüdjin messen können?«

Ob er uns gegeneinander aufhetzen will?, dachte Temüdjin erschrocken. Ihm gefielen die Fragen des Prinzen nicht, und er legte sich bereits eine Antwort zurecht.

Toghril strich sich über den Bart. Nach einem großen Schluck Kumys sagte er: »Vor nicht allzu langer Zeit haben mir die Naimanen mehrere Tausend Rinder gestohlen. Dank der Hilfe Temüdjins und seiner vier Generäle konnten wir sie zurückerobern. Er mag weniger Soldaten unter seinem Kommando haben, aber fraglos ist jeder Einzelne von ihnen außergewöhnlich tapfer und geschickt. Seine Hoheit der Prinz konnte sich heute davon überzeugen.«

Senggüm lief dunkelrot an und knallte seinen goldenen Becher auf den Tisch.

»Alles, was ich bin, verdanke ich allein der Gunst und der Gnade meines Ziehvaters«, sagte Temüdjin hastig.

»Wer sind denn Temüdjins vier große Generäle?« Auch Wanyan Honglie begriff, dass er besser das Thema wechseln sollte. »Zu gern würde ich ihre Bekanntschaft machen.«

»Willst du sie nicht zu uns hereinbitten?«, fragte Toghril seinen Ziehsohn.

Temüdjin klatschte in die Hände, und augenblicklich betraten vier Männer die Jurte. Der erste hatte ein sanftmütiges Gesicht und sehr weiße Haut, die mehr an einen Gelehrten als einen Krieger denken ließen. Es war der große Stratege Mukhali. Ihm folgte ein stämmiger Mann mit Adlerblick, bei dem es sich um Temüdjins Schwurbruder Bo’orchu handelte. Der dritte war Borokhul, der Lehrmeister seines Sohnes Tolui, ein kleiner, agiler Mann. Chila’un, von zahlreichen Narben gekennzeichnet, hatte Temüdjin vor langer Zeit das Leben gerettet. Er betrat als Letzter die Jurte. Temüdjin nannte sie nur seine »vier Heroen«. Schon bald sollte er mit ihrer Hilfe das ganze Mongolenreich unter sich vereinen.

Zutiefst beeindruckt von ihrer Erscheinung bot Wanyan Honglie jedem von ihnen einen Becher Kumys an, um miteinander anzustoßen.

»Wer war der furchtlose Krieger im schwarzen Umhang, der heute im Alleingang die feindlichen Linien durchbrochen hat?«, fragte der sechste Prinz weiter.

»Das ist ein Truppkommandant, den ich erst kürzlich in meine Reihen aufgenommen habe«, antwortete Temüdjin. »Man nennt ihn Jebe.«

»Sollten wir nicht auch ihn hereinbitten, um mit uns zu trinken?«

Temüdjin ließ nach Jebe rufen.

Dieser betrat die Jurte, verbeugte sich höflich und dankte für die für seinen Rang ungewöhnliche Ehrbezeugung, mit dem Khan und seinen Ehrengästen trinken zu dürfen. Er hob den Becher.

»Was fällt dir, dem mickrigen Anführer einer Zehnerschaft, ein, aus meinem goldenen Becher zu trinken?«, herrschte Senggüm ihn unvermittelt an.

Jebe hielt inne, den Becher an den Lippen. Er rang um Beherrschung. Seine Augen richteten sich fragend auf Temüdjin.

Was für eine Demütigung!, dachte Temüdjin. Allein meinem Ziehvater zuliebe lasse ich Senggüm das durchgehen. »Reich mir den Becher, ich bin durstig!«, rief er laut, nahm Jebe den Becher aus den Händen und leerte ihn in einem Zug. Jebe warf Senggüm einen vernichtenden Blick zu, erhob sich und verließ hocherhobenen Hauptes das Bankett.

»Hiergeblieben!«, rief Senggüm ihm nach, aber Jebe ignorierte ihn.

»Bruder Temüdjin mag seine vier Heroen haben, ich aber verfüge über etwas, das sie alle schlagen würde, sollte ich davon Gebrauch machen«, brüstete sich Senggüm. Es verdross ihn sehr, dass man ihm so wenig Achtung entgegenbrachte. Temüdjin und er waren wie Brüder aufgewachsen, Andas waren sie nicht.

»Tatsächlich? Ich wüsste gern, was so schlagkräftig sein könnte!« Immerhin hatte er Wanyan Hongxis Interesse geweckt.

»Gerne zeige ich es dem Dritten Prinzen, wenn er mich nach draußen begleitet«, sagte Senggüm.

»Wir sitzen hier zusammen und feiern, warum Unruhe in unsere Runde bringen?«, fragte sein Vater verärgert.

Wanyan Hongxi aber erhob sich. »Warum nicht? Mir ist nach etwas Abwechslung.« Er ging nach draußen, und den anderen blieb nichts weiter übrig, als ihm zu folgen.

Vor der Jurte hatten sich die Soldaten um zahlreiche Lagerfeuer versammelt. Als die westlich der Jurte feiernden Soldaten den Khan aus der Jurte treten sahen, erhoben sich die ersten sofort, dann ging ein Raunen und Rumpeln durch die Nacht, und im Nu hatten sich alle schweigend in Reih und Glied aufgestellt. Das waren Temüdjins Männer. Toghrils Soldaten feierten östlich der Jurte. Es dauerte wesentlich länger, bis ihr Gekicher verstummte und Ordnung in ihre Reihen kam. Toghrils Heer mag größer sein, aber Temüdjins ist disziplinierter, dachte Wanyan Honglie.

»Her mit dem Kumys!«, befahl Temüdjin. Er hatte Jebes zorniges Gesicht im Schein des Feuers bemerkt und ließ ihm einen großen Krug bringen. »Den heutigen Sieg über die Naimanen verdanken wir euer aller Tapferkeit«, deklamierte Temüdjin.

»Dank sei unseren Anführern Wang Khan, Khan Temüdjin und Khan Jamukha!«, riefen die Soldaten im Chor zurück.

»Allerdings gilt es, die Kühnheit eines bestimmten Mannes besonders zu loben«, fuhr Temüdjin fort. »Nicht weniger als dreimal ritt er einen Angriff gegen die Nachhut des Feindes. Dutzende Gegner fielen allein durch die Kunst seines Bogens!«

»Zehnerschaftskommandant Jebe!«, riefen die Soldaten im Chor.

»Nein, nicht Zehnerschaftskommandant Jebe … Hundertschaftskommandant Jebe!«

Stille. Dann brach lauter Jubel los.

»Hoch lebe Hundertschaftskommandant Jebe!«

»Bring mir meinen Helm«, bat Temüdjin Jelme.

Kurz darauf kehrte Jelme mit dem Helm zurück. »Das ist der Helm, den ich im Kampf gegen unsere Feinde trage«, sagte Temüdjin und hob ihn hoch über seinen Kopf. »Aus diesem Helm darf jetzt ein großer Krieger trinken!« Er trat auf Jebe zu, schenkte aus dem Krug Kumys in seinen Helm, nahm einen Schluck und präsentierte ihn Jebe.

Jebe senkte in tiefer Rührung den Kopf und kniete sich vor den Khan, um den Helm in Empfang zu nehmen. Dann leerte er den verbliebenen Kumys. »Selbst aus dem wertvollsten Diamantpokal der Welt zu trinken wäre kein Vergleich zu der Ehre, den Helm des Khans an die Lippen setzen zu dürfen«, sagte er leise, nur für Temüdjins Ohren bestimmt.

Temüdjin lächelte und setzte den Helm auf.

Lauter Jubel. Längst hatte sich die Demütigung, die Jebe in der Jurte widerfahren war, herumgesprochen. Auch den Soldaten Wang Khans missfiel das Betragen Senggüms.

Was für ein großer Mann dieser Temüdjin ist! Jebe würde sofort für ihn sterben, dachte Wanyan Honglie. Zu Hause bei Hof erzählen sie immerzu, der Norden wäre bevölkert von ignoranten Barbaren. Wie sehr sie sich täuschen!

Wanyan Hongxi lehnte sich in dem Tigerfellsessel zurück, den ihm seine Diener herausgetragen hatten, und fragte: »Was ist nun mit deiner Wunderwaffe gegen die vier Heroen Temüdjins, Senggüm?«

»Ich erlaube mir, Eurer Hoheit etwas Außergewöhnliches zu präsentieren«, sagte Senggüm. Vier Heroen, dass ich nicht lache! Wartet nur ab! »Wo befinden sich die vier Generäle meines werten Bruders Temüdjin?«

Die vier Generäle traten herbei und verbeugten sich vor ihren Gebietern. Senggüm flüsterte seinem Leibdiener etwas ins Ohr, und der Mann rannte los. Kurz darauf dröhnte lautes Raubtiergebrüll durch das Lager, und hinter den Jurten glitt ein Paar herrlicher Leoparden mit glänzendem Fell hervor. Als die Raubkatzen auf sie zuschritten, leuchteten ihre Augen in der Dunkelheit wie Jadelaternen. Wanyan Hongxi tastete instinktiv nach seinem Säbel. Erst als sie näher kamen sah er, dass sie von zwei stämmigen Männern an starken Leinen geführt wurden. Die einzige Aufgabe dieser Bändiger bestand darin, für Senggüms teuerstes Spielzeug zu sorgen. Die Tiere fauchten, Muskeln und Sehnen straff gespannt, jederzeit bereit zum Angriff. Wanyan Hongxi kauerte sich verschreckt in seinen Sessel. Er zweifelte, ob die beiden Kerle wirklich in der Lage waren, die Leoparden im Zaum zu halten.

»Nun, Temüdjin«, sagte Senggüm, »wenn deine vier Heroen ihren Namen wert sind und meine Schönheiten hier mit bloßen Händen bezwingen, werde ich nie wieder mein Wort gegen deines stellen.«

Die vier Generäle schnaubten vor Wut. Müssen wir uns das wirklich bieten lassen? Wir sind doch nicht im Zirkus!

Temüdjin machte keine Anstalten, seinen Unmut zu verhehlen. »Ich liebe diese ehrenwerten Männer wie mein eigenes Leben. Wie käme ich dazu, sie gegen Leoparden kämpfen zu lassen, als wären sie wilde Tiere!«

»Hört, hört!« Senggüm lachte. »Das sind mir ein paar schöne Helden. Feiglinge sind sie, alle vier!«

Chila’un hatte genug. Er trat vor. »Großer Khan, ich lasse es nicht zu, dass man sich über Euch lustig macht. Ich trete gegen die Raubtiere an!«

Diese Ankündigung hob Wanyan Hongxis Laune beträchtlich. Er zog einen rubinbesetzten Ring vom Finger und warf ihn auf die Erde. »Der soll dir gehören, wenn du gewinnst.«

Chila’un würdigte ihn und den Ring keines Blicks. Er brachte sich in Angriffsstellung. Aber Mukhali hielt ihn zurück. »Lass das. Wir sind in der ganzen Steppe berühmt für unsere Siege in der Schlacht. Seit wann können Leoparden ein Heer anführen? Kann ein Leopard eine Armee umzingeln oder in einen Hinterhalt locken?«

»Schluss! Du hast gewonnen, Senggüm«, schaltete sich Temüdjin ein. Er bückte sich nach dem Ring und reichte ihn seinem Bruder. Senggüm steckte sich den Rubin an den Finger und hielt lachend die Hand hoch. Toghrils Männer grölten.

Mit gerunzelter Stirn betrachtete Jamukha die Szene. Temüdjin dagegen blieb gelassen. Die Generäle kehrten grollend zu ihren Soldaten zurück.

Auch Wanyan Hongxi war unzufrieden und fühlte sich um sein Vergnügen betrogen. Zum Trost ließ er sich zwei Sklavenmädchen bringen und zog sich mit ihnen in seine Jurte zurück.

Am darauffolgenden Morgen spielten Tolui und Guo Jing weit weg vom Lager in der Steppe, als sie einen weißen Hasen über das Land rennen sahen. Tolui hob seinen Bogen, legte einen Pfeil an und traf den Hasen in den Bauch. Der Schuss war zu schwach, um das Tier auf der Stelle zu erlegen. Haken schlagend sprang der Hase mit dem Pfeil im Fell davon. Die beiden Jungen rannten hinterher.

Es dauerte nicht lang, bis der verwundete Hase zusammenbrach. Guo Jing und Tolui kreischten vor Freude. Sie hatten das Tier beinahe erreicht, als eine Gruppe von Kindern aus einem Waldstück auftauchte und ein Junge, er mochte zwölf Jahre alt sein, nach dem Hasen griff, den Pfeil herauszog und zu Boden schleuderte. Dann warf er Guo Jing und Tolui einen herausfordernden Blick zu und stapfte mit der Beute davon.

»He, das ist mein Hase!«, schrie Tolui ihm nach.

Der andere Junge drehte sich um und kam auf ihn zu. »Wer sagt das?«

»Ich habe ihn mit meinem Pfeil erlegt.«

Der ältere Junge verzog sein Gesicht zu einer drohenden Fratze. »Dieser Hase war mein Haustier! Sei froh, dass ich dich nicht dafür bezahlen lasse, dass du ihn erlegt hast.«

»Lügner! Das war ein ganz normaler, wilder Hase!«, empörte sich Tolui.

Der Junge baute sich vor Tolui auf und schubste ihn. »Pass auf, was du sagst! Mein Großvater ist Wang Khan Toghril, und mein Vater ist Senggüm. Wenn ich mir einen Hasen schnappe, dann gehört er mir, egal, wer ihn erlegt hat. Kapiert?«

»Ich bin der Sohn Temüdjins!«, konterte Tolui.

»Pah! Was kümmert mich der Sohn eines Feiglings? Temüdjin beugt vor meinem Großvater und meinem Vater das Knie!« Der Junge hieß Tusakha und war Senggüms einziger Sohn, der erste, der ihm nach vielen Töchtern geboren worden war. Er wurde von seinem Vater verwöhnt, der ihn stets gewähren ließ, wenn er andere Kinder schikanierte. Als Temüdjin, Senggüm und Toghril sich zuletzt getroffen hatten, waren die Kinder noch so klein gewesen, dass sie sich nicht an die Begegnung erinnerten. Für sie war es, als würden sie sich zum ersten Mal gegenüberstehen.

Dass dieser Angeber seinen Vater verunglimpfte, brachte Tolui vollends in Rage. »Von wegen! Mein Vater fürchtet nichts und niemanden!«

»So? Warum mussten ihm dann mein Großvater und mein Vater helfen, seine Frau wiederzuholen, als sie entführt worden war? Du glaubst wohl, das wüsste ich nicht. Was ist also dabei, wenn ich dir ein lausiges Karnickel vor der Nase wegschnappe?«

Senggüm hatte Temüdjin seit jeher den Ruhm geneidet. Deshalb wurde er es nie müde, sich mit dem einzigen Mal zu brüsten, als er ihm hatte helfen können. Jeder in seinem Umkreis hatte die Geschichte zahllose Male gehört. Für Temüdjin war die Angelegenheit natürlich eine Schmach, über die er lieber kein Wort verlor.

»Lügner! Das sag ich meinem Vater!«, schrie Tolui, machte kehrt und wollte davongehen.

Tusakha lachte nur. »Dein Vater und seine vier Generäle! Die haben sich letzte Nacht beim Anblick der Leoparden meines Vaters in die Hosen geschissen!«

»Lehrmeister Borokhul hat nicht mal vor einem Tiger Angst«, gab Tolui zurück, »und schon gar nicht vor Leoparden! Aber es ist unter der Würde eines wahren Kriegers, gegen wilde Tiere zu kämpfen, sagt mein Meister.«

Tusakha verpasste ihm eine Ohrfeige. »Du dreckiger kleiner Besserwisser! Du hast wohl keine Ahnung, mit wem du redest!«

Seine Wange glühte und Tränen schossen ihm in die Augen, aber Tolui hielt sie tapfer zurück.

Guo Jing hatte sich die ganze Zeit herausgehalten, aber jetzt kochte er über vor Wut. Er holte tief Luft und rammte seinen Kopf in Tusakhas Bauch. Der stürzte rücklings zu Boden. Tolui applaudierte, fasste schnell Guo Jings Hand, und sie rannten los.

»Bringt sie um!«, brüllte Tusakha. Seine Freunde stürmten den beiden hinterher. Sie waren älter und in der Überzahl und hatten Guo Jing und Tolui im Nu überwältigt. Tusakha kniete auf Guo Jing und bearbeitete ihn mit den Fäusten. Sosehr er sich auch wand und wehrte, Guo Jing war zu klein, um den Gegner und seine Kumpane abzuschütteln. »Ergib dich!« Tusakha spuckte ihm ins Gesicht.

In diesem Augenblick erklang das Bimmeln von Pferdeschellen, und hinter einer Sanddüne tauchte eine Gruppe Reiter auf. Der erste war ein kleiner Dickwanst auf einem sandfarbenen Ross. Er lachte: »Prächtig! Eine Rauferei!« Erst beim Näherkommen sah er, dass sieben größere auf zwei kleinere Kinder eindroschen, die sie am Boden festhielten. Sie sahen bereits übel zugerichtet aus.

»He, ihr da! Schämt ihr euch nicht! Lasst sofort die Kleinen los!«, wetterte er. Inzwischen hatten die übrigen Reiter zu ihm aufgeschlossen.

»Lass doch die Kinder, Dritter Bruder«, sagte die einzige Frau der Gruppe. »Ihre Rauferei geht uns nichts an.«

»Na, sieh dir das doch mal an!«, sagte der Dickwanst. »Sieben gegen zwei!«

»Recht hast du, das machen wir nicht mit.« Die Frau sprang vom Pferd und befreite Tolui von seinen Peinigern, die sie kurzerhand am Kragen packte und wegschleuderte. Tolui rappelte sich auf. Guo Jing nutzte Tusakhas kurzes Zögern aus, um schnell unter ihm hervorzukriechen, dann rannte er mit Tolui davon.

»Hinterher!«, schrie Tusakha, und seine ganze Bande stürmte ihnen nach.

Die Sieben Sonderlinge des Südens hatten Duan Tiandes Spuren bis in die nördliche Steppe der Mongolei verfolgt, doch nach all den Jahren hatten sie noch immer keine Spur von Li Ping und Guo Xiaotians Sohn entdeckt. Immerhin sprachen sie inzwischen perfekt Mongolisch. Und von aufgeben konnte keine Rede sein. Niemals würden sie Qiu Chuji die Wette gewinnen lassen, bevor die achtzehn Jahre um waren.

Lächelnd sahen sie den mongolischen Kindern nach und dachten an ihre eigene wilde Kindheit.

»Los, wir müssen weiter«, sagte Ke Zhen’e. »Bald ist der Markttag zu Ende, und wir finden niemanden mehr, den wir fragen können.«

Tusakhas Bande hatte Guo Jing und Tolui längst wieder eingeholt und umzingelt. »Ergebt ihr euch jetzt?«, fragte Tusakha drohend.

Tolui und Guo Jing schüttelten stur die Köpfe.

»Gut, ihr habt es nicht anders gewollt.« Lärmend stürzte sich die Bande erneut auf sie.

Als die Sieben Sonderlinge an den Kindern vorbei in Richtung Markt ritten, sah Zhu Cong aus den Augenwinkeln etwas in Guo Jings Hand aufblitzen.

»Jetzt werden wir mal sehen, wer der Feigling ist!« Guo Jing trug den Dolch, den Qiu Chuji einst seinem Vater geschenkt hatte, immer bei sich.

»Nimm ihn, auf dass er dich vor bösen Geistern beschütze!«, hatte seine Mutter gesagt.

Tusakhas Bande wich zurück.

Wunderhand Zhu Cong hatte eine Eingebung. Was für ein ungewöhnlich glänzender Dolch! Er war nicht umsonst ein geübter Dieb, stets darauf erpicht, den Reichen ihre wertvollsten Schätze zu entwenden. Er zog die Zügel an, machte kehrt und beäugte den grimmigen kleinen Jungen. Bläulich schimmerte die Klinge seines Dolches im Sonnenlicht. Wie kommt dieser Knirps an eine so ungewöhnliche Waffe? Ihm fiel ihm auf, dass alle Kinder feine Kleider aus Marderpelz trugen – alle außer dem Jungen mit dem Dolch, der jedoch eine goldene Kette um den Hals hängen hatte. Das waren zweifellos die Kinder mongolischer Fürstenfamilien, demnach hatte der Kleine wohl seinem Vater den besten Dolch stibitzt. Von den Reichen darf man immer nehmen, fand Zhu Cong. Er sprang vom Pferd und ging freundlich lächelnd auf die Gruppe zu.

»Kommt, Kinder, Schluss damit. Warum spielt ihr nicht nett miteinander?« Er stürzte sich mit einem Satz ins Kampfgetümmel und schnappte sich das Messer. Zur Kunst des Meisters Wunderhand gehörte auch, ein Messer mit bloßen Händen an der nackten Klinge packen zu können. Gegen einen kleinen Jungen ohne Ahnung von Kung-Fu hatte er ohnehin ein leichtes Spiel.

Mit dem geraubten Dolch in der Hand sprang Zhu Cong wieder auf sein Pferd. Lachend galoppierte er davon, um die anderen sechs einzuholen.

»In einer Hinsicht hat sich die Suche heute gelohnt«, brüstete er sich lachend vor den anderen. »Immerhin habe ich mir dieses reizende Kleinod gesichert.«

»Du bist einfach unverbesserlich, Zweiter Bruder!« Zhang Ahsheng schüttelte den Kopf.

»Zeig mal her«, sagte Quan Jinfa. Zhu Cong warf ihm den Dolch zu. Wie ein bläulicher Blitz schnellte die Waffe durch die Luft und schimmerte im Sonnenlicht in allen Farben des Regenbogens. Die Sieben Sonderlinge rissen bei diesem Anblick die Augen auf.

»Wunderschön!«, rief Quan Jinfa beeindruckt und fing den Dolch am Griff aus der Luft auf. Sein Blick fiel auf die beiden Schriftzeichen, die im Elfenbeingriff eingraviert waren: Yang Kang. Das ist doch ein chinesischer Name!, wunderte er sich. Yang Kang? Was hat der Dolch eines Chinesen in der Mongolei zu suchen? Der Besitzer einer so besonderen Waffe kann nur ein Meister des Jianghu sein!

»Kennst du einen Yang Kang, Großer Bruder?«, fragte er Ke Zhen’e.

»Yang Kang? Nie gehört.«

Yang Kang war der Name, den Qiu Chuji für das ungeborene Kind Bao Xiruos gewählt hatte. Ihr Ehemann Yang Tiexin und sein Schwurbruder Guo Xiaotian hatten die Dolche getauscht und für ihre ungeborenen Söhne oder Töchter bestimmt. Doch das wussten die Sieben Sonderlinge natürlich nicht.

»Was, wenn dieser Yang Kang etwas mit der Witwe von Yang Tiexin zu tun hat, nach der Qiu Chuji sucht?«, sinnierte Quan Jinfa.

»Das wäre was! Wenn wir sie vor ihm finden und in den Garten der trunkenen Unsterblichen bringen, haben wir den Wettkampf mit dem Daoisten schon halb gewonnen«, meinte Zhu Cong. Nach sechs Jahren der vergeblichen Suche waren die Sieben Sonderlinge bereit, jeder noch so abwegigen Spur nachzugehen.

»Los, wir reiten zurück und fragen den Jungen«, schlug Han Xiaoying vor.

Reiterkönig Han war natürlich zuerst zurück bei den Kindern, die noch immer am Boden miteinander rauften. Han Baoju rief, sie sollten sofort damit aufhören. Als sie sich nicht um ihn kümmerten, wurde es ihm zu bunt und er packte die älteren Kinder am Kragen und verjagte sie, um mit Guo Jing sprechen zu können.

Beleidigt zeigte Tusakha mit dem Finger auf Tolui: »Morgen kämpfen wir weiter. Wehe, ihr kneift, ihr dreckigen kleinen Köter!«

»Keine Sorge. Wir werden morgen hier sein«, sagte Tolui. Tusakha zog mit seiner Bande von dannen.

Am nächsten Tag würde er seinen Lieblingsbruder Ögedei mitbringen. Der wird es ihnen schon zeigen!

»Gib mir meinen Dolch zurück!«, sagte der blutüberströmte Guo Jing zu Zhu Cong.

»Aber gewiss doch«, sagte Zhu Cong und wedelte mit dem Dolch vor Guo Jings Nase herum. »Aber erst sagst du mir, woher du ihn hast.«

»Von meiner Mutter«, antwortete Guo Jing und wischte sich mit dem Hemdsärmel über das Gesicht. Er blutete immer noch.

»Und wer ist dein Vater?«

Guo Jing hatte seinen Vater nie kennengelernt und wusste nicht, was er antworten sollte. Stumm schüttelte er den Kopf.

»Ist dein Familienname Yang?«, fragte Quan Jinfa weiter.

Guo Jing schüttelte den Kopf. Besonders aufgeweckt ist dieser Junge nicht, dachten die Sieben Sonderlinge entmutigt.

»Wer ist Yang Kang?«, versuchte Zhu Cong es noch einmal.

Guo Jing starrte ihn schweigend an.

Zhu Cong gab ihm den Dolch zurück. Die Sieben Sonderlinge mochten durchtriebene Schlitzohren sein, aber Wort zu halten, war für sie Ehrensache.

»Geht nach Hause, Kinder«, sagte Han Xiaoying. Sie zog ein Taschentuch hervor und wischte Guo Jing vorsichtig das Blut aus dem Gesicht. »Lasst euch nicht mehr in Raufereien verwickeln, schon gar nicht mit den Großen.«

Die Sieben stiegen wieder auf ihre Pferde und machten sich auf den Weg Richtung Osten.

»Komm, wir gehen nach Hause, Guo Jing«, sagte Tolui.

Obwohl die Sieben Sonderlinge schon ein Stück geritten waren, fingen Ke Zhen’es scharfe Ohren diesen Satz auf wie einen Zauberspruch. Guo Jing! Er riss sein Pferd herum und galoppierte zurück.

»Sag mal, mein Junge, dein Name ist Guo Jing? Du bist also Chinese?«

»Ja«, sagte Guo Jing.

»Wie heißt deine Mutter?«

»Mama«, sagte Guo Jing. Ke Zhen’e kratzte sich ob der Einfalt des Jungen am Kopf.

»Würdest du mich zu ihr bringen?«

»Mama ist nicht hier.«

»Siebte Schwester, versuch du es bitte«, bat Ke Zhen’e, der bemerkte, wie argwöhnisch Guo Jing war.

Han Xiaoying saß von ihrem Pferd ab. »Und was ist mit deinem Vater?«, fragte sie mit sanfter Stimme.

»Mein Vater wurde von bösen Menschen umgebracht. Wenn ich groß bin, töte ich sie, um ihn zu rächen.«

»Wie war der Name deines Vaters?« Han Xiaoyings Stimme zitterte jetzt vor Aufregung. Aber Guo Jing schüttelte nur den Kopf.

»Wie heißt der Mörder deines Vaters?«, versuchte es Ke Zhen’e.

»Er … Sein Name ist Duan Tiande!«

All die Jahre hatte Li Ping in Angst gelebt, wieder von Duan Tiande aufgespürt zu werden. Sie hatte längst die Hoffnung aufgegeben, noch einmal im Leben in den Süden zurückkehren zu können. Doch ihr Sohn musste wissen, wie der Mann hieß, der seinen Vater auf dem Gewissen hatte. Sobald er alt genug gewesen war, hatte sie ihm erzählt, was geschehen war und wie der Mann hieß, der mit den Jin-Soldaten in ihr Dorf gekommen war. Nur den Namen seines Vaters, den hatte sie ihm nie genannt – sie wusste nicht, wie er geschrieben wurde. Li Ping war ein ungebildetes Bauernmädchen, das weder lesen noch schreiben gelernt hatte. Ihren Ehemann hatte sie stets nur mit »Bruder« angeredet, wie es auf dem Land üblich war.

Duan Tiande. Zuerst waren die Sieben Sonderlinge stumm vor Staunen. Der Schock über ihr unfassbares Glück traf sie ärger, als wenn vor ihren Füßen dreimal der Blitz eingeschlagen hätte. Trotz des strahlend blauen Himmels spürten sie die Erde beben und hörten einen Sturm toben. Han Xiaoying musste sich auf Zhang Ahshengs Schulter stützen, um nicht ohnmächtig umzukippen. Zhang Ahsheng wiederum trommelte sich auf die Brust und schrie wie ein Affe. Quan Jinfa und Nan Xiren fielen sich jauchzend in die Arme, und Han Baoju machte auf dem Rücken seines Pferds einen doppelten Salto rückwärts. Ke Zhen’e warf den Kopf zurück und lachte wie ein Irrer, während Zhu Cong sich wie ein Wirbelwind um die eigene Achse drehte. Tolui und Guo Jing trauten ihren Augen nicht. Das waren die sonderbarsten Erwachsenen, die sie je gesehen hatten.

Endlich beruhigten sich die sieben und strahlten einander glückselig an. Zhang Ahsheng sank auf die Knie. »Gnädigster Buddha, geheiligt sei dein Name!«

»Komm her, mein Junge, setz dich zu uns«, forderte Han Xiaoying Guo Jing auf. Aber Tolui zupfte ihn am Ärmel. Er wollte nach Hause und mit Ögedei sprechen. Diese sieben Fremden mit ihrem merkwürdigen Akzent und ihren seltsamen Verrenkungen waren ihm nicht geheuer, auch wenn sie ihnen geholfen hatten, Tusakha und seine Bande loszuwerden.

»Ich muss gehen«, sagte Guo Jing. Er nahm Tolui an der Hand.

»He! Nicht so eilig. Lass deinen Freund allein nach Hause gehen, wir müssen mit dir reden!«, rief Han Baoju erschrocken.

Aber der hässliche Dickwanst flößte den Kindern Furcht ein. Sie rannten los. Er jagte hinterher und wollte Guo Jing gerade mit seinen dicken Wurstfingern am Hals packen, als Zhu Cong, der mit einem großen Sprung nachgekommen war, ihm mit dem Fächer auf die Finger schlug. »Bruder, benimm dich!«

Zhu Cong stellte sich rasch den Jungen in den Weg und las drei Steine von der Erde auf. »Ich kann zaubern. Seht einmal her.«

Guo Jing und Tolui blieben neugierig stehen. Zhu Cong streckte die rechte Hand aus, legte die Steine auf seine Handfläche und schloss sie zur Faust. »Weg sind sie«, sagte er, öffnete die Faust wieder und zeigte die leere Handfläche. Die Kinder staunten. Zhu Cong deutete auf den Hut auf seinem Kopf. Er nahm ihn ab und zeigte ihnen die drei Steine, die im Scheitelkniff lagen. Die Kinder klatschten begeistert in die Hände.

In diesem Augenblick erklang das Quäken einer Schar Wildgänse, die in ihre Richtung geflogen kamen. Das brachte Zhu Cong auf eine Idee. »Jetzt zeigt euch mein Bruder einen Trick.« Er zog ein Taschentuch aus dem Ärmel und reichte es Tolui. »Verbinde ihm die Augen damit«, sagte er und deutete auf Ke Zhen’e.

»Spielen wir jetzt Blindekuh?«, fragte Tolui und tat, was ihm aufgetragen war.

»Nein, etwas viel Besseres! Er wird gleich eine Wildgans vom Himmel schießen.«

»Das glaube ich nicht.«

Die Wildgänse flogen direkt über sie hinweg. Zhu Cong schleuderte die drei Steine aus dem Handgelenk in die Luft, was die Vögel in Unruhe versetzte. Die Leitgans wechselte schnatternd die Richtung. Ke Zhen’e spannte den Bogen so straff er konnte und ließ den Pfeil los. Sirrend stürzte eine Wildgans ab und landete mit einem dumpfen Schlag auf der Erde, den Pfeil mitten im Bauch.

Tolui und Guo Jing rannten zu dem toten Vogel, sprangen jubelnd um ihn herum und trugen ihn zu Ke Zhen’e.

»Wisst ihr … Diese älteren Jungen, die euch so zugesetzt haben«, versuchte Zhu Cong es noch einmal. »Wenn ihr Kung-Fu könntet, dann müsstet ihr euch wegen denen keine Sorgen mehr machen.«

»Ich bringe morgen meinen großen Bruder mit, das reicht«, meinte Tolui.

»Deinen großen Bruder mitbringen? Das tun nur Schwächlinge«, höhnte Zhu Cong. »Besser, ich bringe euch ein paar Tricks bei. Wetten, dass ihr sie dann morgen besiegt?«

»Zwei gegen sieben?«

»Ja.«

»O ja, bitte, bringt es mir bei!« Tolui gefiel die Idee.

»Was ist mit dir? Willst du nicht auch meine Tricks lernen?«, fragte Zhu Cong Guo Jing, der unschlüssig daneben stand.

»Meine Mutter hat gesagt, ich soll mich nicht prügeln.«

»Feigling.« Han Baoju grinste.

»Hast du dich denn nicht eben geprügelt?«, fragte Zhu Cong.

»Die haben angefangen.«

»Und wenn dir Duan Tiande begegnet, was machst du dann?«, fragte Ke Zhen’e.

»Dann töte ich ihn!«, schrie Guo Jing grimmig.

»Dein Vater war ein großer Kung-Fu-Kämpfer, mein Junge, und dieser Duan Tiande hat ihn trotzdem ermordet. Wie willst du deinen Vater rächen, wenn du nicht einmal die Grundlagen des Kung-Fu beherrschst?«

Guo Jing schwieg nachdenklich.

»Es bleibt dir gar nichts anderes übrig«, sagte Han Xiaoying.

»Sieh mal, der Berg da hinten.« Zhu Cong deutete auf einen einzelnen Hügel in östlicher Richtung. »Wenn du von uns lernen willst, dann komm heute um Mitternacht dorthin. Aber allein, niemand darf davon wissen, außer deinem Freund hier. Bist du tapfer genug dafür? Du hast doch keine Angst vor Geistern, oder?«

Wortlos starrte Guo Jing ihn an. Tolui drängte sich vor. »Ich will von euch lernen! Ich komme!«

Zhu Cong packte ihn am Handgelenk und stellte ihm von hinten ein Bein, sodass er mit dem Hintern auf dem Boden landete. »Warum tut Ihr das?«, schimpfte Tolui, als er wieder auf den Beinen war.

»Das gehört zu den Grundlagen, mein Junge. Meinst du, du bekommst das hin?«

Tolui war ein kluges Kind und verstand sofort. Er ahmte nach, wie Zhu Cong ihm von hinten das Bein weggezogen hatte. »Bringt mir noch etwas bei, Onkel.«

Zhu Cong täuschte einen Faustschlag mitten in Toluis Gesicht vor. Tolui wich nach links aus, wo aber schon Zhu Congs rechte Faust wartete. Doch er schlug ohne Kraft zu und tippte den Jungen nur an der Nase an.

»Bringt mir noch etwas bei, Onkel!«

Tolui hatte einen Riesenspaß. Zhu Cong bückte sich und ließ die Schulter von unten nach oben so gegen Toluis Bauch schnellen, dass er in die Luft geschleudert wurde. Schnell sprang Quan Jinfa hinzu und fing ihn sicher auf.

»Noch etwas, Onkel!«

»Allein diese drei Tricks sollten reichen, um damit die meisten Erwachsenen abzuwehren«, sagte Zhu Cong lächelnd und wandte sich wieder Guo Jing zu. »Jetzt bist du an der Reihe.«

Als Guo Jing hilflos mit den Schultern zuckte, wechselten die Sieben Sonderlinge vielsagende Blicke. Im Vergleich zu seinem Freund schien Guo Jing ziemlich schwer von Begriff zu sein. Han Xiaoying seufzte und wischte sich eine Träne aus dem Augenwinkel.

»Reine Zeitverschwendung«, murmelte Quan Jinfa den anderen Sonderlingen so leise zu, dass die beiden Jungen ihn nicht verstanden. »Lassen wir das. Bringen wir einfach Mutter und Sohn zurück nach Süden zu Qiu Chuji und gestehen unsere Niederlage ein.«

»Dieser Junge hat kein Kung-Fu im Blut, nicht einmal die einfachsten Grundlagen kann er nachahmen«, stimmte Zhu Cong zu.

Han Baoju war der gleichen Meinung. »Er trägt nicht einen Funken Kampfgeist in sich. Mit dem gewinnen wir niemals.«

»Geht nach Hause, Kinder«, sagte Han Xiaoying freundlich zu den beiden Jungen. Tolui nahm Guo Jing bei der Hand, und sie rannten fröhlich davon.

Sechs lange Jahre hatten die Sieben Sonderlinge auf der Suche nach Guo Xiaotians Sohn die ganze Steppe durchkämmt. So groß ihre Freude über die unverhoffte Entdeckung des Jungen war, so bitter war ihre Enttäuschung angesichts seines Mangels an Talent und seiner Begriffsstutzigkeit. Beinahe wünschten sie sich, ihn nie gefunden zu haben. Reiterkönig Han machte seinem Ärger Luft, indem er mit der Peitsche auf den Boden schlug und tüchtig Staub aufwirbelte. Allein Nan Xiren, der Holzfäller, hatte sich bislang jeglicher Bemerkung enthalten.

»Was denkst du, Vierter Bruder?«, fragte Ke Zhen’e.

»Sehr gut!«, sagte Nan Xiren.

»Was soll das heißen, ›sehr gut‹?«, wunderte sich Zhu Cong.

»Ich meine den Jungen. Als ich klein war, war ich auch ein bisschen schwer von Begriff«, sagte Nan Xiren lächelnd.

Seine Bemerkung heiterte die Stimmung etwas auf. »Recht hast du! Mich hat auch noch nie einer für meine Intelligenz gerühmt«, sagte Zhang Ahsheng und streifte Han Xiaoying mit einem Blick.

»Gut, warten wir ab, ob er heute Nacht auftaucht«, sagte Zhu Cong.

»Unwahrscheinlich«, meinte Quan Jinfa. »Besser, ich finde heraus, wo er wohnt.«

Er bestieg sein Pferd und ritt den Kindern nach. Aus sicherem Abstand beobachtete er, in welcher Jurte Guo Jing verschwand.

In jener Nacht harrten die Sieben Sonderlinge auf dem verlassenen Hügel aus. Der Sternenhimmel sagte ihnen, dass die letzte Stunde vor Mitternacht schon angebrochen war, doch wo blieb Guo Jing?

»Im ganzen Reich eilt uns der beste Ruf voraus, und nun müssen wir uns gegen diesen elenden Daoisten geschlagen geben!«, jammerte Han Baoju.

»Die Quanzhen-Schule leistet im Norden erfolgreich Widerstand gegen die Jin und beschützt das Volk«, widersprach Zhu Cong. »Auch diese Daoisten sind würdige und tugendhafte Patrioten, jeder in der Welt des Jianghu bewundert ihre Kampfkünste. Qiu Chuji gehört zu den sieben großen Meistern dieser Schule. Gegen sie zu verlieren schadet unserem Ruf gewiss nicht. Auf jeden Fall sorgen wir dafür, dass die Familie eines großen Patrioten nicht ausstirbt, und allein dafür werden uns unsere Freunde im Süden preisen.«

Von Westen her türmten sich dunkle Wolken auf, doch über den Sonderlingen war der Himmel noch immer dunkelblau und klar. Ein sanfter Wind aus Nordwesten ebbte auf und flaute wieder ab. Der Mond stand in seinem Zenit und leuchtete in einem Ring aus gelblichem Dunst.

»Es sieht nach Regen aus«, sagte Han Xiaoying. »Wahrscheinlich kommt er nicht mehr.«

»Dann suchen wir ihn eben morgen früh selbst auf«, meinte Zhang Ahsheng.

»Meinetwegen mag er etwas begriffsstutzig sein, aber wenn er auch noch Angst vor der Dunkelheit hat? Ich weiß nicht so recht.« Ke Zhen’e schüttelte den Kopf.

»Seht mal! Was ist das?«, rief plötzlich Han Baoju und zeigte auf eine Stelle hinter dichtem Gestrüpp. Etwas unförmiges Weißes leuchtete dort im Mondlicht.

Quan Jinfa ging näher heran. Drei Haufen menschlicher Totenschädel! Ob die Kinder sie zum Spaß aufgeschichtet haben? Halt, was ist das denn?

»Zweiter Bruder, komm schnell!«

Alle außer Ke Zhen’e eilten erschrocken zu ihm.

»Sieh dir das an.« Quan Jinfa nahm einen der Totenschädel in die Hand und reichte ihn Zhu Cong. Der Totenschädel wies fünf Löcher auf, durch die er beinahe mühelos alle fünf Finger stecken konnte, nur das Loch für den kleinen Finger war ihm etwas zu eng. Nach einem Kinderspielzeug sah das nicht aus.

Zhu Congs Miene verdunkelte sich. Er bückte sich und hob zwei weitere Schädel auf, beide wiesen die gleichen Löcher auf. Wie kommen diese Löcher zustande? Es wird sie doch niemand mit den Fingern hineingebohrt haben?

»Sieht nach einem menschenfressenden Dämon aus«, meinte Han Xiaoying.

»Das war ohne Zweifel ein Dämon«, stimmte Han Baoju zu.

»Seit wann schichten Dämonen denn so säuberliche Schädelhaufen auf?«, fragte Quan Jinfa.

Jetzt gesellte sich auch Ke Zhen’e dazu. »Wie waren sie aufgeschichtet?«

»In drei Pyramiden zu je neun Schädeln.«

»Also unten fünf, dann drei, dann einer?«

»Genau so«, sagte Quan Jinfa erstaunt. »Wie kannst du das wissen, Großer Bruder?«

»Macht je hundert Schritte, zwei von euch gehen nach Nordosten, die anderen nach Nordwesten. Schnell!«, befahl Ke Zhen’e. »Was seht ihr dort?«

Ke Zhen’e war für gewöhnlich nicht so leicht aus der Fassung zu bringen. Jetzt aber wirkte er höchst beunruhigt. Die anderen gingen sofort los und zählten ihre Schritte. Beinahe gleichzeitig ertönten die Stimmen von Han Xiaoying und Quan Jinfa aus Nordwesten und Nordosten: »Noch mehr Totenschädel!«

So schnell er konnte rannte Ke Zhen’e nach Nordwesten und wisperte: »Still! Ihr riskiert unser Leben!« Dann eilte er hinüber zu Han Xiaoying und gebot ihr, ebenfalls im Flüsterton, kein Wort zu sagen.

»Haben wir es mit Dämonen oder menschlichen Feinden zu tun?«, fragte Zhang Ahsheng leise.

»Ihretwegen bin ich blind.«

Nun scharten sich alle dicht um Ke Zhen’e, um die Geschichte zu hören. Sein älterer Bruder Ke Bixie hatte dereinst als der talentiertere der Brüder gegolten. Die Sonderlinge wussten, dass er von einem furchtbaren Gegner getötet worden war und auch, dass Ke Zhen’es frühe Erblindung damit zu tun hatte. Genaueres hatten sie nie zu fragen gewagt. Ke Zhen’e nahm einen der Totenschädel in die linke Hand und ertastete die Löcher. Dann ließ er die Finger seiner rechten Hand hineingleiten. »Sie haben es geschafft«, murmelte er, »sie haben es tatsächlich geschafft.« Dann, an die anderen gewandt: »Sind auch hier drei Haufen?«

»Ja«, antwortete Han Xiaoying.

»Mit jeweils neun Schädeln?«

»Nur einer hat neun, die anderen beiden acht.«

»Zählt noch einmal die auf der anderen Seite.«

Han Xiaoying rannte flugs dorthin und wieder zurück. »Dort sind es sieben auf jedem Haufen. Sie sind noch ganz frisch … An einigen klebt noch Haut.«

»Sie werden gleich zurückkommen«, sagte Ke Zhen’e leise und ruhig. Er reichte Quan Jinfa den Totenschädel. »Platziere ihn wieder exakt so wie zuvor. Sie dürfen nicht merken, dass wir hier gewesen sind.«

Quan Jinfa legte den Totenschädel wieder an Ort und Stelle. Alle warteten gespannt auf Ke Zhen’es Erklärung. Er wandte sein wutverzerrtes Gesicht dem Himmel zu und flüsterte theatralisch: »Kupferleiche und Eisenleiche.«

»Was?«, fragte Zhu Cong erschrocken. »Aber sind die nicht längst tot?«

»Das dachte ich auch. Es sieht jedoch so aus, als hätten sie sich bloß hier versteckt und weiter die Neun-Yin-Todesklaue geübt. Auf die Pferde, meine Brüder und meine Schwester. Reitet so schnell ihr könnt gen Süden und lasst mich hier zurück. Kehrt bloß nicht um! Wenn ihr fünftausend Li weit weg seid, wartet auf mich. Wartet nicht länger als zehn Tage. Sollte ich bis zum elften Tag nicht bei euch sein, braucht ihr nicht mehr zu warten.«

»Aber was redest du denn da, Großer Bruder!«, sagte Han Xiaoying. »Wir haben uns mit unserem Blut Treue geschworen. Niemals würden wir dich allein lassen.«

»Nun geht. Geht, sage ich! Ihr habt keine Zeit zu verlieren.«

»Hältst du uns denn für solche Feiglinge?«, empörte sich Han Baoju. »Wir fliehen doch nicht und lassen dich zurück!«

»Die Sieben Sonderlinge kämpfen gemeinsam, und sie sterben gemeinsam«, sagte Zhang Ahsheng. »Warum sollten wir plötzlich gegen unseren Grundsatz handeln?«

»Gegen diese Gegner sind wir verloren. Ihr Kung-Fu ist nicht von dieser Welt, und jetzt, wo sie sogar die Neun-Yin-Todesklaue beherrschen, gibt es keine Hoffnung mehr. Geht.«

Diese Worte aus dem Mund des stolzen Ke Zhen’e, der nicht einmal einem Großmeister wie Qiu Chuji einen Sieg zugestehen wollte, ließen die anderen zusammenzucken. Kupferleiche und Eisenleiche mussten in der Tat über übernatürliche Kräfte verfügen.

»Gut, dann gehen wir, aber alle sieben«, sagte Quan Jinfa.

»Diese Bestien haben mich zu einem Leben als Krüppel verdammt. Sie haben meinen Bruder auf dem Gewissen. Nein, ich will Rache«, sagte Ke Zhen’e.

»Wir stehen zusammen, in der Freude und in der Not!«, sagte Nan Xiren.

Sie würden nicht ohne ihn gehen. Ke Zhen’e kannte seine Schwurbrüder, denen Ehre und Zusammenhalt über alles ging. Seine Anweisung musste in ihren Ohren wie eine schwere Beleidigung klingen.

»Ich ehre eure Treue«, sagte er schließlich und gab nach. »Hört zu. Die beiden sind ein Paar. Der Mann wird Kupferleiche genannt, die Frau Eisenleiche. Zusammen heißen sie auch die Zwillingsmörder der dunklen Winde. Sie hatten gerade erst angefangen, die Neun-Yin-Todesklaue zu praktizieren, als es ihnen gelang, mit dieser einzigartigen Kunst einige der besten Kämpfer des Jianghu zu töten und mich schwer zu verwunden. Mein Bruder gehörte zu der Gruppe, die dem Grauen ein Ende bereiten wollte, und hatte mich gebeten, mich ihm anzuschließen. Wir waren jedoch auf der Suche nach Li Ping, und ich wollte, nachdem wir endlich die Spur in die Mongolei entdeckt hatten, nicht aufgeben. Er hatte viele großartige Kämpfer an seiner Seite, mein Einsatz schien nicht vonnöten. Also habe ich ihn ziehen lassen. Im vergangenen Frühjahr, als wir noch immer durch die Steppe irrten, erhielt ich die traurige Kunde vom Tod meines Bruders durch die Hand der Zwillingsmörder der dunklen Winde. Erst dann erfuhr ich, wie weit ihre unglaublichen Kräfte inzwischen gediehen waren. Zu spät. Ich wollte euch nicht in Todesgefahr bringen und auf die passende Gelegenheit warten, um meinen Bruder zu rächen … Sechster Bruder, geh bitte hundert Schritte nach Süden und sag mir, ob du dort einen Sarg findest.«

Quan Jinfa rannte los und zählte seine Schritte … achtundneunzig, neunundneunzig, hundert. Ein Sarg war nirgendwo zu sehen. Er inspizierte die Stelle genauer. Dort, unter dem Sand, lugte der Rand einer Steinplatte hervor. Vergeblich versuchte er, sie wegzuschieben. Er winkte die anderen herbei, die im Nu zur Stelle waren. Zhang Ahsheng und Han Baoju gingen in die Hocke, stemmten sich gegen die Platte, bis sie sich rumpelnd öffnete und den Blick auf eine Gruft freigab. Das Mondlicht fiel auf zwei Tote in mongolischer Tracht.

»Diese Ungeheuer werden bald zurück sein, um mit diesen beiden weiterzuüben«, sagte Ke Zhen’e und sprang in die Gruft. Dann sagte er ruhig, aber bestimmt: »Ich lege mich hier hinein und überrasche sie. Ihr versteckt euch in der Nähe. Sie dürfen auf keinen Fall bemerken, dass ihr da seid. Nur wenn ich großer Gefahr bin, kommt ihr heraus, und dann … zeigt keine Gnade! Vergesst die Gesetze der Ehre, denn sie kennen auch keine!«

Seine sechs Mitstreiter nickten stumm.

»Sie haben einen außergewöhnlichen Spürsinn. Die kleinste Veränderung, ein Laut, ein Hauch, ein Funke – ihnen entgeht nichts.« Ke Zhen’e legte sich zwischen die beiden Leichen. »Zieht die Steinplatte wieder obenauf.«

Die anderen schoben die schwere Platte wieder an ihren Platz, dann griffen sie ihre Waffen und glitten geräuschlos in die nächstgelegenen Büsche.

Han Xiaoying hatte den Großen Bruder noch nie so erlebt, was sie zugleich faszinierte und erschreckte. Sie blieb dicht bei Zhu Cong. »Sag, Zweiter Bruder«, wisperte sie. »Wer sind diese beiden Ungeheuer?«

»Als Ke Bixie seinem Bruder eine Nachricht geschickt hat, wollte Ke Zhen’e uns nicht alle in die Sache hineinziehen und hat deshalb nur mir davon erzählt. Er konnte auch nicht sicher sein, ob der Bote vertrauenswürdig war. Der Mann behauptete, Kupferleiche und Eisenleiche seien Schüler des Meisters der Pfirsichblüteninsel des Ostmeers.«

»Wenn sie von der Pfirsichblüteninsel stammen, dann kommen sie also wie wir aus Zhejiang?«

Zhu Cong nickte. »Es heißt, der Meister der Insel habe sie verbannt und seither trieben sie ihr Unwesen im Norden. Die beiden sind überaus intelligent, und ihr Kung-Fu ist nicht von dieser Welt. Dabei sind sie grausam und ehrlos. Sie kommen und gehen wie Geister. Im Jianghu machte das Gerücht die Runde, sie wären verschwunden, nachdem sie Ke Zhen’es Bruder ermordet hatten. Doch nun haben wir herausgefunden, dass sie sich lediglich in der kargen Steppe des äußersten Nordens versteckt haben.«

»Wie lauten ihre richtigen Namen?«

»Kupferleiche heißt Chen Xuanfeng, was so viel heißt wie Wirbelwind. Seine Haut ist rötlich braun, und sein Gesichtsausdruck verrät nie seine Gefühle, deshalb nennt man ihn Kupferleiche.«

»Seine Frau ist demnach rabenschwarz?«

»Richtig, ihre Haut ist noch dunkler als seine. Ihr richtiger Name lautet Mei Chaofeng, Sturmwind. Die Schüler des Meisters der Pfirsichblüteninsel tragen alle den Wind im Vornamen.«

»Und was hat es mit ihrem besonderen Kung-Fu auf sich, der Neun-Yin-Todesklaue , die unser Großer Bruder erwähnt hat?«

»Davon habe auch ich zum ersten Mal gehört.«

Unweit von ihnen lag einer der Totenkopfhaufen, und Han Xiaoying hatte das Gefühl, die Augenhöhlen des obersten Schädels starrten sie direkt an. Hastig wandte sie den Kopf. »Warum hat er uns nie davon erzählt? Ob er vielleicht …?«

Plötzlich hatte Zhu Cong die Hand auf ihren Mund gelegt und deutete mit dem Kinn hügelabwärts. Han Xiaoying spähte vorsichtig aus dem Gebüsch und sah den langen Schatten, der noch in einiger Distanz durch die Steppe zog, aber in rasanter Geschwindigkeit näher kam.

Wie konnte ich nur so geschwätzig sein, statt aufzupassen!, schimpfte sie sich selbst.

Binnen Sekunden hatte der Schatten den Fuß des Hügels erreicht. Jetzt erkannte man, dass es sich um zwei Gestalten handelte, die so rasend schnell und dicht beieinander unterwegs waren, dass sie nur einen einzigen Schatten warfen.

Jeder der Sonderlinge hatten den gleichen Gedanken: Diese Zwillingsmörder der dunklen Winde verfügen in der Tat über ein dämonisches Kung-Fu! Mit angehaltenem Atem warteten sie die Ankunft des schwarzen Schattens auf dem Hügel ab. Zhu Cong hielt seinen gefährlichen Fächer bereit, und Han Xiaoying stieß ihr Schwert tief in die Erde, damit sein Glanz sie nicht verriet. Noch vor dem Schatten erreichte das sturmwindgleiche Heulen, mit dem er durch die Nacht sauste, den Hügel. Ihr Herz klopfte, jeder Augenblick wurde unendlich lang. Von Nordwesten trieb der Wind wandernden Bergen gleichende schwarze Wolken heran.

Mit einem Mal herrschte vollkommene Stille. Zwei Gestalten standen nun unweit der Sonderlinge auf dem Hügel. Die eine hatte einen Lederhut auf, wie ihn die Mongolen trugen, die andere hatte langes, wallendes Haar.

Das sind sie also, dachte Han Xiaoying. Ich bin gespannt auf ihre Kampfkünste.

Nun begann die Frau, um den Mann zu kreisen, erst langsam, dann immer schneller. Dabei knackten ihre Gelenke, knackten lauter und lauter, bis das Geräusch zu einem Trommelwirbel anschwoll. Welch immenses inneres Kung-Fu!, dachte Han Xiaoying. Sie bekam eine Gänsehaut.

Jetzt ließ die Frau ihre Hand mit demselben trommelnden Knacken wie zuvor vor und zurück schnellen. Sie lief so schnell im Kreis, dass ihr langes Haar horizontal vom Kopf abstand, was sie noch furchterregender aussehen ließ. Urplötzlich schnellte ihre linke Faust vor und traf den Mann.

Unglaublich! Wie kann er so einem Schlag widerstehen? Der Mann kippte nach hinten um, doch bevor er zu Boden fiel, war sie schon hinter ihm und versetzte ihm einen Schlag in den Rücken. In dieser Manier umkreiste und schlug sie ihn immerzu, immer fester. Aber er wankte nur stumm wie ein Stehaufmännchen hin und her. Beim neunten Schlag sprang sie hoch in die Luft und stürzte auf ihn zu, schlug den Lederhut beiseite und rammte ihre fünf Finger in seinen Schädel.

Han Xiao unterdrückte einen Schrei. Die Frau landete wieder auf den Füßen, während der Mann in den Staub fiel und reglos liegenblieb. Sie spreizte die Hände und beäugte mit zufriedenem Grinsen ihre in Blut und Hirnmasse gebadeten Finger. Dann drehte sie sich um, und sie sahen ihr Gesicht. Sie war schauerlich schön.

Eisenleiche Mei Chaofeng musste um die vierzig Jahre alt sein und hatte in der Tat sehr dunkle Haut. Jener Mann war gar nicht ihr Gatte Kupferleiche gewesen, begriffen die Sonderlinge mit einem Mal, sondern nur eines ihrer Opfer, das sie zu Übungszwecken getötet hatte.

Stille. Eisenleiche bückte sich und riss dem Mann die Kleider vom Leib. Hier im Norden trugen die Männer schwere Ledermäntel, aber sie zerfetzte seinen, als wäre er aus Papier. Dann öffnete sie mit bloßen Händen seinen Brustkorb und pulte die inneren Organe heraus. Sie nahm jedes einzelne prüfend unter dem Mondlicht in Augenschein, bevor sie es von sich schleuderte. Staunend erkannten die Sonderlinge, dass sie mit der Neun-Yin-Todesklaue seine inneren Organe schon zerstört hatte, ohne ihm einen einzigen Knochen zu brechen.

Han Xiaoying zog langsam und bedächtig ihr Schwert aus der Erde, aber Zhu Cong hielt ihre Hand fest und sah sie an. Eisenleiche ist zwar allein und zu sechst könnten wir sie überwältigen, sagte sein Blick, aber ihr Mann kann nicht weit sein. Wir warten ab, wie unser Großer Bruder befohlen hat.

Mei Chaofeng schien mit ihrem Werk zufrieden. Mit gekreuzten Beinen hockte sie sich mit versonnenem Lächeln dem Mond gegenüber und atmete gleichmäßig und tief ein und aus. Han Xiaoying und Zhu Cong beobachteten sie von hinten. Ihr Brustkorb weitete sich und zog sich wieder zusammen.

Und wenn ich es mit Der Blitz erhellt den Himmel versuche? Han Xiaoying brannte vor Ungeduld. Ich bin mir ziemlich sicher, dass ich sie mit einem Streich durchbohren könnte. Aber wenn ich versage … Sie bebte am ganzen Körper vor Unruhe.

Zhu Cong wartete mit angehaltenem Atem. Obwohl ihm der Schweiß den Rücken hinunterrann, spürte er einen kalten Hauch. Er sah, dass die schwarzen Wolken sich inzwischen direkt über ihnen auftürmten. Der Himmel sah aus wie ein Haufen Tintenkleckse auf tiefblauem Papier. Blitze zuckten, und der Donner grollte dumpf, wie von den dichten Wolken gedämpft. Eine träge Schwüle legte sich wie eine Decke über alles.

Nach einer Weile stand Mei Chaofeng auf und schleifte den Leichnam zu der Gruft, in der Ke Zhen’e versteckt lag. Die sechs Sonderlinge griffen nach ihren Waffen, als sie die Hand an die Steinplatte legte, bereit, jeden Augenblick zuzuschlagen.

Blätterrascheln. Mei Chaofeng wandte sich um, aber die Luft war still. In den Zweigen des Baumes neben ihr zeichnete sich eine menschliche Gestalt gegen das Mondlicht ab. Ein schrilles Heulen, und mit einem Satz war sie auf dem Baum.

Dort hockte Han Baoju. Klein wie er war, hatte er sich gut im Blattwerk verbergen können, nur die winzige Bewegung, mit der er zum Sprung angesetzt hatte, hatte Mei Chaofeng seine Gegenwart verraten. Mit der Peitsche versetzte er ihrer Hand einen Hieb, der sich Der schwarze Drache trinkt Wasser nannte. Zu seiner Überraschung wich sie nicht aus, sondern schnappte sich das Ende der Peitsche. Han Baoju riss mit aller Macht an der Peitsche, zog sie damit aber nur zu sich heran. Wie ein Blitzschlag sauste ihre Faust auf ihn zu. Im letzten Moment ließ Han Baoju seine Waffe los und sprang mit einem Salto vom Baum. Sie setzte ihm nach, und er spürte den Lufthauch, als sich ihre Hand, zur Klaue geformt, seinem Nacken näherte. Er entwich ihr nur knapp.

Nun schlugen Nan Xiren und Quan Jinfa zu, die am Fuß des Baums gelauert hatten. Der eine schoss einen Knochenbrecherdorn auf sie ab und der andere einen Pfeil aus seinem Ärmel. Sie wehrte die Geschosse mühelos mit dem Mittelfinger der linken Hand ab und bekam mit der Rechten Han Baojus Hemd zu fassen. Er wollte sich gerade mit einem Luftsprung retten, als sie ihm schon gegenüberstand. »Wer bist du?«, schrie sie. »Was hast du hier zu suchen?« Ihre Klauenhände krallten sich in seine Schulter. Ihm war, als bohrten sich zehn lange Eisendornen in sein Fleisch. Han Baoju versuchte einen Sprungtritt in Mei Chaofengs Bauch, aber sie wehrte mit dem Arm so hart ab, dass ihm der Schienbeinknochen brach. Er ging zu Boden und rollte davon. Gerade wollte Mei Chaofeng ihm einen Tritt in den Rücken versetzen, als eine Schulterstange mit enormer Wucht auf sie zuschoss. Ihr Fußgelenk brach, und sie taumelte rückwärts. Sie war umzingelt. Von rechts kam einer, der wie ein abgehalfterter Gelehrter aussah und einen ramponierten Fächer schwang, in Begleitung eines grazilen Mädchens mit einem Schwert. Von links näherten sich ein plumper Grobian mit einem Metzgermesser und ein hagerer Einfaltspinsel mit etwas, das nur entfernt an eine Waffe erinnerte. Schließlich stürmte von vorn noch der kräftige Bauer auf sie zu, der soeben seine Schulterstange auf sie losgelassen hatte. Und dann war da noch dieser kleine Dickwanst mit der Peitsche. Was war das für ein sonderbarer Haufen? Eins war sicher: Sie waren keine üblen Kampfkünstler.

Nun gut, dachte sich Mei Chaofeng. Besser, ich mache kurzen Prozess mit dieser albernen Bande. Es gibt auf der Welt außer meinem verehrten Meister, meinem verfluchten Gatten und mir niemanden, der mit jedem Gegner fertigwird. Zuerst das Püppchen mit dem Schwert.

Mit den Klauenhänden voran stürzte sie sich auf Han Xiaoying. Zhu Cong ging mit seinem eisernen Fächer dazwischen, mit dem er auf den Gebogener Teich genannten Nervenpunkt an ihrem Ellbogen schlug. Mei Chaofeng schien erstaunlicherweise nicht das geringste zu spüren. Im selben Augenblick schnitt Han Xiaoying der Angreiferin mit dem Schwerthieb Weißer Tau am Flussufer in den Unterarm. Mei Chaofeng schnappte mit einer Drehung des Handgelenks nach der Klinge. Die Meisterin des Yue-Schwerts wich zurück, und Wunderhand Zhu Cong landete einen zweiten Schlag mit dem Fächer auf Mei Chaofengs Ellbogen. Mit diesem Hieb hatte er bisher jedem Gegner den Arm gelähmt, doch Eisenleiche streckte die Klauen nach Zhu Congs Kopf aus, als wäre nichts geschehen.

In letzter Sekunde duckte er sich weg. Hat sie etwa keine Nervenpunkte?, fragte sich Zhu Cong ängstlich. Reiterkönig Han Baoju hatte inzwischen seine Peitsche wiedergefunden. Alle sechs kamen jetzt drohend auf Mei Chaofeng zu. Aber Eisenleiche schien tatsächlich Finger aus Eisen zu haben – nein, einen Körper aus Eisen! Jeden Angriff wehrte sie mit einem Fingerschnippen ab. Quan Jinfa, der Held des Marktplatzes, rammte ihr zweimal mit aller Kraft seine Gewichte in den Rücken, ohne sie auch nur zum Taumeln zu bringen. Zitternd dachten die sechs an die Löcher in den Totenschädeln. Allein Metzger Zhang Ahshengs Messer und Han Xiaoyings Schwert schienen ihr Angst zu machen.

Eisenleiches Gegenangriff kam so schnell, dass Quan Jinfa ihren Klauen nicht schnell genug entschlüpfte. Sie riss ihm ein großes Stück Fleisch aus dem Arm. Jeder Kung-Fu-Kämpfer, selbst einer, der die Kunst des Eisenhemds beherrscht, hat eine Schwachstelle, den Lianmen, der so empfindlich ist, dass man ihn dort mit einem Schlag töten kann, ging es Zhu Cong durch den Kopf. Wo mag der Schwachpunkt dieser Hexe liegen? Oder hat sie keinen?

In rascher Folge ließ er seinen Fächer von oben nach unten über ihren Körper tanzen, schlug erst auf Zusammenkunft der Hundert auf der Krone ihres Kopfs, dann Rand der Quelle auf dem Hals, Tor des Geistes auf dem Unterbauch, den Drehpunkt auf ihrem Rücken … In einem Wimpernschlag hatte er zwölf der möglichen Nervenpunkte berührt, um zu testen, welchen sie am meisten zu schützen versuchte.

Mei Chaofeng durchschaute ihn sofort. »Verfilzter Fächerfatzke!«, herrschte sie ihn an. »Glaubst du denn, nach so vielen Jahren der Übung hätte dieses alte Weibsstück noch eine Schwachstelle? Pah!«

Sie packte Zhu Cong am Handgelenk, aber er entwand es ihr gerade noch, bevor sie ihre Finger darin versenken konnte, und legte ihr den Fächer in die Hand. »Hier! Mein Fächer ist vergiftet!«

Sie ließ ihn sofort fallen. Zhu Cong nutzte ihren Schreckmoment und wich rasch zurück. Auf seinem Handrücken waren fünf blutige Striemen. Das wird ein langer Kampf! Drei von uns sind bereits verwundet, und ihr haben wir noch kein Haar gekrümmt. Wehe, wenn Kupferleiche auch noch auftaucht! Er warf einen Blick auf seine Schwurbrüder. Zhang Ahsheng, Han Baoju und Quan Jinfa wirkten erschöpft, aber Nan Xiren besaß ein ausgezeichnetes inneres Kung-Fu und auch Han Xiaoying schien noch voller Energie.

Mei Chaofeng allerdings kam gerade erst in Fahrt.

Die Wolkendecke brach kurz auf, und zu Zhu Congs Rechten schien das bleiche Mondlicht auf drei Totenschädelhaufen. Ein Gedanke durchzuckte ihn wie ein Blitz. »Lauft! Rettet euch!«, schrie er den anderen zu und rannte zu der Gruft, in der Ke Zhen’e versteckt lag. Die anderen verstanden sofort und wichen in dieselbe Richtung zurück, während sie Mei Chaofengs Angriffe abwehrten.

»Elende Missgeburten!«, schimpfte Eisenleiche. »Ich weiß nicht, aus welchem Loch ihr gekrochen seid. Aber wenn ihr glaubt, mir entkommen zu können, dann irrt ihr euch.« Nan Xiren, Quan Jinfa und Han Xiaoying hielten die Stellung, während die anderen drei mit vereinten Kräften die Steinplatte von der Gruft schoben. Mei Chaofeng hatte bereits Nan Xirens Schulterstange zu fassen bekommen. Ihre Klaue zielte auf sein linkes Auge.

Zhu Cong riss die Hände hoch, warf den Kopf zurück und schrie: »Komm und steh uns bei!«, als riefe er eine höhere Macht um Hilfe.

Instinktiv richtete sich Mei Chaofengs Blick nach oben, wo nichts als schwarze Wolken zu sehen waren. Nan Xiren duckte sich schnell weg.

»Sieben Schritte rechts!«, rief Zhu Cong jetzt, und schon schossen sechs von Ke Zhen’es giftigen Kastanien aus der Gruft. Zwei zielten auf Mei Chaofengs Kopf, zwei auf ihre Mitte und zwei auf ihren Unterleib. Gleichzeitig stürzten sich die anderen sechs von allen Seiten auf sie. Ein gellender Schrei ertönte. Im Versuch, ihre Stirn vor den giftigen Geschossen zu schützen, warf Mei Chaofeng ihren Kopf zurück, was zur Folge hatte, dass sie direkt in die Augen getroffen wurde. Binnen weniger Augenblicke versank sie in ewiger Dunkelheit. Rasend vor Wut und Schmerz ließ die geblendete Eisenleiche ihre Fäuste niedersausen, traf aber nur die schwere Steinplatte, die sie mit einem Tritt in die Luft katapultierte.

Mei Chaofeng schlug, kratzte und trat so wild um sich wie eine verwundete Tigerin. Die Sonderlinge sahen mit angehaltenem Atem aus sicherer Entfernung zu, wie sie wie ein Irrwisch Bäume ausriss und Sand aufwirbelte. »Wer bist du?«, schrie sie. »Sag es mir, bevor ich sterbe.« Zhu Cong gebot Ke Zhen’e mit der Hand zu schweigen, ohne daran zu denken, dass der so blind war wie seine Gegnerin.

»Mei Chaofeng«, sagte Ke Zhen’e mit einer Stimme wie eisige Nadeln. »Erinnerst du dich an einen Kämpfer aus dem Jianghu namens Ke Bixie, genannt Fliegender Drachengott? Ich bin sein Bruder, Ke Zhen’e ist mein Name. Mich nennt man Fliegende Fledermaus.«

Ein irres Lachen dröhnte durch die Nacht. »Du bist also nicht verreckt, stinkende Fledermaus! Und willst den Tod deines Bruders rächen. Ha!«

»So ist es. Nur deshalb bin ich froh, dass auch du noch nicht verreckt bist.«

Der Mond war fast gänzlich hinter den Wolken verschwunden, und nur noch schwach erhellte sein Licht die Szene. Eine finstere Kälte kroch allen den Rücken hinauf. Mei Chaofeng stand wie erstarrt da, ihre Hände hingen neben ihrem Körper herunter, und ihre langen Fingernägel schimmerten weißlich. Der Wind fuhr in ihr langes Haar, sodass es seitwärts flatterte. Han Xiaoying, die ihr gegenüberstand, sah Blut aus ihren Augen rinnen.

»Großer Bruder, Vorsicht!«, riefen Zhu Cong und Quan Jinfa wie aus einem Mund. Aber Ke Zhen’e hatte bereits den Lufthauch des Peitschenhiebs gespürt. Er stieß sich mit seiner Eisenstange ab und flog auf den nächsten Baum, wo er auf einem der oberen Äste landete. Mei Chaofeng hatte ihr Ziel verfehlt, stolperte vornüber dem Geräusch seines Sprungs nach, schlang die Arme um den Baum, auf dem er saß, und krallte ihre Klauen in die Borke. Sie stieß einen lang gezogenen, markerschütternden Schrei aus. Die Sonderlinge wurden blass. Sie ruft ihren Mann zu Hilfe!

»Tötet sie!«, schrie Zhu Cong. Er versetzte ihr erneut einen Schlag mit dem Fächer in den Rücken. Aufgrund ihrer Blindheit konnte sie ihre inneren Kräfte nicht rechtzeitig bündeln und krümmte sich vor Schmerz. Den schweren Stein, den Quan Jinfa ihr an den Kopf warf, hörte sie gerade noch rechtzeitig. Sie wich aus und wehrte gleichzeitig Zhu Cong mit ihren Klauen ab.

Da trug der Wind einen Schrei an ihre Ohren, so durchdringend und lang gezogen wie der, den Mei Chaofeng gerade ausgestoßen hatte. Kurz darauf ertönte ein zweiter Schrei, diesmal schon viel näher. »Kupferleiche!«, schrie Ke Zhen’e.

Han Xiaoying rannte los, um den Hügel hinabzuspähen. Wie der Wind sauste ein Schatten den Hang herauf, pausenlos furchterregende Schreie ausstoßend. Mei Chaofeng stellte ihre Angriffe ein und konzentrierte ihr ganzes Qi darauf, die Ausbreitung des Gifts in ihrem Körper zu verhindern, bis ihr Mann ihr gegen die Gegner beistand.

Zhu Cong bedeutete den anderen, sich zu verstecken. So schnell wie Kupferleiche den Hügel heraufkam, mussten seine Kräfte noch gewaltiger sein als die seiner Frau. Da stieß Han Xiaoying einen Schrei aus. Noch eine andere, kleinere Gestalt lief den Hügel herauf. Ein Kind!

Es war Guo Jing.

Sie rannte auf ihn zu, um ihn in Sicherheit zu bringen, aber Kupferleiche war schon zu dicht herangekommen. Han Xiaoying hielt inne. Allein würde sie nichts gegen ihn ausrichten können. Aber ich kann das Kind doch nicht im Stich lassen! Sie rief ihm zu: »Schnell, hierher, Guo Jing!«

Der Junge rannte ihr freudig entgegen, nichts von der Gefahr ahnend, die hinter ihm lauerte. Zhang Ahsheng konnte nicht mitansehen, wie Han Xiaoying dem Dämon in den Rachen lief. Schon lange war er heimlich in seine Schwurschwester verliebt. Das Herz klopfte ihm bis zum Hals. Ohne nachzudenken rannte er los, um sie zu beschützen. Nan Xiren und die anderen hatten von Mei Chaofeng abgelassen und beobachteten alles von weiter unten am Hang aus.

Han Xiaoying bekam Guo Jing zu fassen und zog ihn, so schnell sie konnte, hinter sich her hügelaufwärts. Plötzlich entglitt er ihrem Griff. Guo Jing schrie wie am Spieß, und Han Xiaoying drehte sich um. Kupferleiche hatte ihn gepackt. Han Xiaoying schnellte wie eine Spirale in die Luft und täuschte mit dem Schwert den Hieb Nickender Phönix gegen seinen linken Arm an, schwang aber im letzten Moment grazil zur Seite und zielte mit der Schwertspitze direkt auf sein Auge. Die Meisterin des Yue-Schwerts zeigte sich auf der Höhe ihrer Kunst.

Kupferleiche klemmte sich den Jungen unter den linken Arm und wehrte die Klinge mit dem rechten Ellbogen ab. Dann holte er zu einem Handflächenschlag aus – Das Boot flussabwärts treiben . Han Xiaoying ließ das Schwert herumwirbeln und hätte ihn mit dem nächsten Hieb am Hals treffen müssen, doch Kupferleiches Arm schien sich wundersam zu verlängern, erwischte, obwohl sie eigentlich außer Reichweite war, ihre Schulter und schmetterte sie zu Boden. Das alles geschah blitzschnell.

Kupferleiche machte eine Klauenhand und wollte eben seine Finger in Han Xiaoyings Schädel rammen, als Zhang Ahsheng sich über sie warf. Chen Xuanfengs Klaue grub sich in seinen Rücken. Zhang Ahsheng gelang es, sich aufzubäumen und aus der Drehung sein Beil gegen Chen Xuanfeng zu schwingen, aber der schlug es ihm sofort aus der Hand und boxte Zhang Ahsheng nieder.

Inzwischen waren auch die anderen Sonderlinge zur Stelle, nur Ke Zhen’e war auf dem Hügel zurückgeblieben. »Geliebtes Aas, was ist mit dir?«, schrie Kupferleiche den Hügel hinauf.

»Das Augenlicht haben sie mir geraubt, diese Hunde!«, schrie Eisenleiche zurück. »Wehe, du Dreckskerl lässt einen von ihnen entwischen, dann kannst du was erleben!«

»Sei unbesorgt, alte Furie! Keiner von denen bleibt am Leben. Hast du Schmerzen, mein armes Drecksweib? Bleib, wo du bist!« Noch einmal schnellte seine Klaue auf Han Xiaoyings Kopf zu, aber mit einer Fauler-Esel-Rolle tauchte sie blitzschnell unter seiner Hand hinweg. »Na warte, ich krieg dich!«, schrie Chen Xuanfeng.

Zhang Ahsheng lag benommen am Boden, aber ein Schrei Han Xiaoyings verlieh ihm neue Kraft. Er riss ein Bein hoch und versetzte Chen Xuanfengs Arm einen gewaltigen Tritt. Kupferleiche grub seine Klaue in Zhang Ahshengs Wade. Dieser krampfte sich vor Schmerz zusammen, doch dann schnellte er hoch und umschlang Chen Xuanfengs Hüfte. Dieser versuchte, ihn abzuschütteln, aber Zhang Ahsheng ließ nicht locker. Schließlich traf ihn Kupferleiches Klaue am Kopf, und der Lachende Buddha sackte ohnmächtig zusammen.

»Fünfter Bruder!« Han Xiaoying war wieder auf den Beinen. Wie durch einen Schleier sah der schwerverletzte Zhang Ahsheng, wie sie mit einer grazilen Demonstration ihrer Schwebekunst hochsprang und wie ein Flattergeist um Chen Xuanfeng herumwirbelte. Auch Quan Jinfa und Zhu Cong waren jetzt zur Stelle und bedrohten Chen Xuanfeng mit ihren Waffen.

Wie kann es so hoch oben im Norden so viele Kung-Fu-Kämpfer geben?, fragte sich Kupferleiche. »Altes Miststück! Wer sind diese Drecksäcke?«

»Die gehören zu Ke Zhen’e, dem Bruder von Ke Bixie, dem Fliegenden Drachengott!«

»Das ist das erste Mal, dass ich diesen elenden Hunden begegne, und es wird ihr letztes Mal sein!«, fluchte Chen Xuanfeng. Die Verletzung seiner Frau schien ihn dennoch zu beunruhigen. »Alte Furie, wie steht es um dein stinkendes Leben?«

»Unkraut vergeht nicht. Jetzt töte sie endlich! Schnell!«

Chen Xuanfeng war sich sicher, dass es schlimm um Eisenleiche stehen musste, sonst wäre sie längst bei ihm. Fünf dieser sonderbaren Kämpfer umzingelten ihn jetzt.

Nur Ke Zhen’e wartete oben auf dem Hügel ab.

Chen Xuanfeng ließ Guo Jing fallen und stürzte sich auf Quan Jinfa. Der Heimliche Held des Marktplatzes war schneller. Er duckte sich, schnappte sich Guo Jing und brachte ihn mit schnellen Purzelbäumen außer Reichweite. Die schelmische Katze fängt die Maus nannte man diese Kunst und selbst Chen Xuanfeng hatte sie selten so gekonnt ausgeführt gesehen. Aber Kupferleiches Grausamkeit verdrängte jedes Gefühl von Hochachtung für den Gegner. Je stärker dieser war, desto mehr wollte er ihn einen schrecklichen Tod erleiden sehen. Überdies empfand er jeden Angriff gegen seine Frau als Angriff gegen sich selbst. Lange genug hatten die Zwillingsmörder der dunklen Winde sich in den schrecklichsten Künsten des Kung-Fu geübt, der Neun-Yin-Todesklaue und dem Fünf-Finger-Herzsprenger .

Er heulte wie ein Wolf, wirbelte um die eigene Achse und spreizte die Finger.

Die Sieben Sonderlinge wussten, dass es um Leben oder Tod ging. Sie mussten skrupellos zuschlagen. Reiterkönig Han Baoju wagte die nächste Attacke, sprang auf Kupferleiche zu, ließ sich aber im letzten Augenblick zu Boden fallen und drosch mit Die Peitsche walzt über den Boden auf Chen Xuanfengs Beine ein. Davon abgelenkt bemerkte Kupferleiche nicht, dass Nan Xiren von hinten angriff. Er rammte ihm seine Schulterstange in den Rücken. Keuchend wirbelte Chen Xuanfeng herum und packte die Stange. Nan Xiren blieb keine Zeit, um seine Waffe wieder an sich zu reißen. Er bog sich nach hinten weg in die Eiserne Brücke . Fassungslos hörte er Chen Xuanfengs Knochen knacken und sah, wie dessen Unterarm sich unnatürlich verlängerte. Erst reichte er nur bis zu Nan Xirens Kinn, doch als er schon hoffte, er käme knapp davon, kroch Kupferleiches Hand weiter bis zu seiner Stirn und setzte zum tödlichen Klauenhieb an …

… als Nan Xiren Chen Xuanfengs Angriff gerade noch mit einem gezielten Handkantenschlag abblockte. Gleichzeitig sprang Zhu Cong auf Kupferleiches Rücken, schlang ihm den Arm um den Hals und drückte zu. Wunderhand Zhu Cong war sich bewusst, wie angreifbar ihn das machte, aber es galt, seinen Schwurbruder zu retten.

Es donnerte. Wie ein Vorhang legte sich plötzlich völlige Dunkelheit über den einsamen Hügel und bohnengroße Regentropfen platschten auf das Steppengras.

Auf den Donner folgten ein furchtbares Knacken und ein dumpfer Schlag. Nan Xirens linker Unterarmknochen splitterte, und Zhu Cong bekam einen mächtigen Ellbogenstoß in die Rippen, der ihn nach Luft schnappen ließ. Unwillkürlich lockerte er den Würgegriff und fiel rücklings um. Kupferleiche holte keuchend Atem.

»Alle Mann zurück!«, befahl Han Baoju. »Schwester, ist bei dir alles in Ordnung?«

»Psst.« Mit dem Zeigefinger auf den Lippen trat Han Xiaoying zu ihm.

Ke Zhen’e war wegen der Geräusche, die inzwischen vom Hang her zu ihm drangen, äußerst beunruhigt. »Zweiter Bruder, was ist los?«

»Wir sehen nichts mehr, es ist stockfinster!«, rief Quan Jinfa zurück.

Der Himmel meint es gut mit uns. Ke Zhen’e lächelte in sich hinein. Die Dunkelheit war sein Metier.

Drei der Sonderlinge waren verletzt. Sie waren in einer misslichen Lage, der plötzlich einsetzende Wolkenbruch jedoch gab ihnen Hoffnung. Mucksmäuschenstill lauschten sie reglos in die Nacht. Ke Zhen’es feines Gehör verriet ihm, dass der Feind jetzt keine zehn Schritte von ihm entfernt stand. Er erkannte ihn an seinem rasselnden Atem. Seine Schwurbrüder atmeten anders. Geräuschlos zog er vergiftete Wasserkastanien aus dem Ärmel. Sechs Giftgeschosse flogen los.

Kupferleiche spürte sie kommen und entging ihnen mit einem Sprung. Jetzt wusste er endlich, wo sich der siebte Gegner befand. Leise wie eine Katze pirschte er sich an ihn heran, dann machte er einen Satz nach vorn, die Hände zu Klauen gekrümmt. Aber Ke Zhen’e war schon zur Seite gesprungen und versetzte ihm einen Schlag mit der Eisenstange. Für ihn war es gleich, ob er im Licht oder in der Dunkelheit kämpfte. Wild wirbelte er die Eisenstange in alle Richtungen.

Han Baoju, Han Xiaoying und Quan Jinfa versuchten im Dunkeln ihren verwundeten Brüdern auf die Beine zu helfen. Für Ke Zhen’e waren sie in dieser vollkommenen Finsternis keine Hilfe. Besorgt lauschten sie, wie Chen Xuanfengs Hände und Ke Zhen’es Eisenstange durch die Luft zischten. Ein Schlag. Ein Schrei. Kupferleiche war getroffen.

Plötzlich erhellte ein doppelter Blitz die Szenerie.

»Vorsicht, Großer Bruder, ein Blitz!«, schrie Quan Jinfa.

Schon hatte Chen Xuanfeng die kurzzeitige Helligkeit genutzt, um sich zu orientieren. Er sammelte sein geballtes Qi in der Schulter, rammte sie gegen Ke Zhen’es Eisenstange, griff die Stange aus der Luft und versuchte, mit der gespreizten freien Hand Ke Zhen’e zu erwischen. Die Fliegende Fledermaus gab die Stange frei und sprang zur Seite. Kupferleiche ballte die Faust, holte tief Luft und ließ sie mit voller Wucht gegen Ke Zhen’es Brust schnellen. Der Blinde flog in hohem Bogen rückwärts. Kupferleiche brüllte zufrieden und warf die Eisenstange nach ihm. Lautes Donnergrollen begleitete Kupferleiches Triumphgeheul.

Erneut erhellte ein doppelter Blitz den Himmel. Han Baoju sah die Eisenstange auf seinen Großen Bruder zuschießen und angelte sie im letzten Augenblick mit seiner Peitsche aus der Luft.

»Na warte, du fetter Hund!«, schrie Chen Xuanfeng und wollte mit einem Bein zu einem Sprungtritt ausholen, stolperte aber über etwas am Boden. Er schnappte mit den Klauenfingern danach. Es war Guo Jing.

»Lass mich los!«, brüllte der Junge.

Chen Xuanfeng schnaubte wütend durch die Nase. Wieder zuckte ein Blitz durch den Nachthimmel, und Guo Jing blickte in das sonnenverbrannte Gesicht über ihm, aus dem ihn zwei Augen mit mörderischem Blick anfunkelten. Entsetzt zog er seinen Dolch aus dem Gürtel, stach zu und rammte die Klinge bis zum Schaft mitten in Kupferleiches Bauchnabel.

Ein markerschütternder Schrei gellte durch die Steppe, und dann fiel Kupferleiche rücklings um. Guo Jing hatte ihn genau an seinem Lianmen getroffen, dem Knotenpunkt, den er im Kampf stets sorgsam schützte. An dieser Stelle wäre selbst ein stumpfes Küchenmesser tödlich für ihn gewesen, Guo Jings diamantscharfer Dolch war es erst recht. Nie wäre Kupferleiche darauf gekommen, gegen den tollpatschigen Jungen, den er am Hang aufgelesen hatte, besondere Vorsicht walten zu lassen. Wie das Sprichwort sagte: »Der gute Schwimmer ertrinkt im seichten Wasser, der Karren kippt auf ebener Erde um.« Wer hätte gedacht, dass ein furchterregender Kampfkünstler wie Kupferleiche einmal durch die Hand eines unbedarften kleinen Jungen sterben würde?

Starr vor Schreck stand Guo Jing da. Er öffnete den Mund, aber es wollte kein Laut herauskommen.

Eisenleiche Mei Chaofeng, aufgeschreckt durch den furchtbaren Schrei ihres Mannes, stolperte den Hand hinunter und kroch zu ihm hin. »Mein geliebter Dreckskerl, was ist mit dir?«

»Es ist vorbei, meine Diebsschwester … Lauf … um dein Leben!«

»Ich räche dich, geliebter Diebsbruder«, stieß sie zwischen zusammengebissenen Zähnen hervor.

»Ich werde dich vermissen, meine kleine Furie … Von jetzt an … kann ich nicht mehr … auf dich aufpassen. Das Buch … Ich trage es bei mir. Kämpfe … für dich allein.«

Chen Xuanfeng, genannt Kupferleiche, tat seinen letzten Atemzug.

Über Mei Chaofengs Wange rollte keine Träne, als sie ihren Mann in die Arme schloss. »Geh nicht von mir, geliebter Mistkerl!«

Der Morgen graute, und ein heller Streifen erschien am Horizont. Quan Jinfa, Han Baoju und Han Xiaoying nutzten das schwache Licht zum Angriff.

Mei Chaofeng, blind und vom Gift benebelt, war noch immer nicht besiegt. Die Zwillingsmörder der dunklen Winde waren einst Schüler des Meisters der Pfirsichblüteninsel des Ostmeers gewesen, der auch Huang der Apotheker genannt wurde. Während der vielen Jahre, in denen sie mit Kupferleiche die Neun-Yin-Todesklaue geübt hatte, hatte Mei Chaofeng regelmäßig Arsen in kleinen Dosen zu sich genommen, um ihr inneres Kung-Fu daran zu erproben. Im Lauf der Zeit war sie gegen Gifte jeglicher Art nahezu immun geworden, denn sie hatte gelernt, sie mithilfe ihrer Atmung zu neutralisieren. Dieses Vorgehen war so eigentümlich wie alle Exzesse der Zwillingsmörder der dunklen Winde, doch immerhin hatte der Tod Eisenleiche aus diesem Grund noch nicht besiegt. Der verzweifelte Zorn über den Verlust ihres Gatten verlieh ihr neue Kraft. Sie wehrte sich so heftig gegen die Attacken, dass die drei Sonderlinge gar nicht an sie herankamen.

Han Baoju konnte das nicht hinnehmen. Zum Teufel mit unserem guten Ruf, wenn wir es nicht schaffen, diese blinde, vom Gift geschwächte Eisenleiche zu besiegen! Schneller und schneller ließ er seine Peitsche knallen und traf sie dreimal am Rücken. Gleich bricht sie zusammen!, dachte Han Xiaoying.

Da plötzlich heulte ein kräftiger Sturmwind über die Ebene, die dichten Wolken ballten sich zu einer düsteren Masse zusammen, und der Wüstensand stob durch die Luft und raubte jede Sicht. Schon peitschte sie der Sturm, Regen prasselte auf sie nieder. Die Sonderlinge warfen sich flach auf den Boden. Eine ganze Weile verging, bis der Regen nachließ, die Wolken sich verzogen hatten, wieder der Mond am Firmament schien. Han Baoju sprang auf die Füße – und stieß einen Wutschrei aus. Mei Chaofeng war mit dem Leichnam ihres Mannes verschwunden. Der Reiterkönig sah sich um. Die anderen Sonderlinge lagen erschöpft und vom Regen durchweicht auf der Erde. Guo Jings kleiner Kopf lugte vorsichtig hinter einem Felsen hervor.

Drei Sonderlinge waren unversehrt geblieben und kümmerten sich um ihre Brüder. Nan Xiren hatte einen gebrochenen Arm, während Ke Zhen’e und Zhu Cong die Angriffe des Gegners jeweils durch ihr gebündeltes inneres Qi abgewehrt hatten und mit kleinen Blessuren davongekommen waren. Zhang Ahsheng aber hatte zweimal die Neun-Yin-Todesklaue und einen heftigen Schlag gegen den Kopf abbekommen. Noch war er bei Bewusstsein, aber es stand schlimm um ihn.

Von allen Sonderlingen war Han Xiaoying darüber am meisten bestürzt. Seit Langem wusste sie, dass Zhang Ahsheng in sie verliebt war, aber ihre eigene Liebe hatte immer zuerst dem Kung-Fu gegolten und sie hatte seine Avancen stets freundlich, aber bestimmt abgewiesen. Sie war überzeugt, dass irgendwann die Zeit schon reif wäre für die Liebe. Und jetzt lag Zhang Ahsheng im Sterben, weil er sie beschützt hatte. Han Xiaoying schloss ihn weinend in die Arme.

Zhang Ahsheng, genannt Lachender Buddha, war immer eine Frohnatur gewesen. Selbst jetzt noch brachte er ein Lächeln zustande, spreizte die Finger der breiten Hände und fuhr Han Xiaoying durchs Haar. »Nicht weinen, Schwester. Alles wird gut.«

»Fünfter Bruder«, schluchzte sie, »willst du mich heiraten?«

Zhang Ahsheng lachte laut auf, obwohl der Schmerz im nächsten Augenblick alles vor seinen Augen verschwimmen ließ.

»Mach dir keine Sorgen, Fünfter Bruder«, fuhr sie fort. »Ich fühle mich schon lange mit dir verbunden wie mit einem Ehemann. Niemals werde ich einen anderen heiraten. Ich werde darauf warten, dass der Tod uns endlich vereint.«

»Was redest du da, Schwester? Ich wünschte, ich hätte besser auf dich achtgeben können … Ich … bin deiner nicht wert.«

»Und wie du auf mich achtgegeben hast! Niemand weiß das besser als ich.«

Ihr Geständnis brachte Zhang Ahsheng wieder zum Lächeln.

Zhu Cong wandte sich mit Tränen in den Augen ab, ließ die beiden allein und rief Guo Jing: »Bist du hergekommen, weil du von uns die Kunst des Kung-Fu lernen willst?«

Guo Jing nickte eilfertig.

»Dann hör zu. Wir sechs Brüder und unsere Schwester sind fortan deine Meister. Doch dein Fünfter Meister wird bald von uns gehen, deshalb geh zu ihm und erweise ihm den gehörigen Respekt.«

Guo Jing begriff keineswegs, was Zhu Congs Worte bedeuteten, aber er befolgte brav die Anweisung, ging zu dem verletzten Mann hin, machte drei Kotaus und achtete darauf, jedes Mal den Kopf ordentlich auf den Boden zu schlagen.

»Das reicht, mein Junge.« Zhang Ahsheng, das Gesicht schon leichenblass, rang sich noch ein Lächeln ab. »Du bist ein gutes Kind. Schade, dass ich dir nichts mehr beibringen kann. Aber ach, es hätte dir nicht viel genutzt, von einem plumpen Kerl wie mir zu lernen, der viel zu wenig Geschick bewiesen und sich zu sehr auf seine Kraft verlassen hat. Ich bin selbst schuld …« Er verlor allmählich das Bewusstsein.

Han Xiaoying legte das Ohr an seine Lippen und hörte ihn noch flüstern: »Seid ihm gute Lehrmeister … der elende Daoist darf nicht gewinnen.«

»Sei unbesorgt, die Sieben Sonderlinge verlieren niemals.«

Zhang Ahsheng kicherte noch einmal, schloss die Augen und starb.

Seine fünf verbliebenen Brüder und seine Schwester waren unendlich traurig. So viele Jahre hatten sie gemeinsam auf der Suche nach Li Ping und ihrem Sohn verbracht. Und nun hatten sie, mitten in der Einöde des fremden Nordens, einen Bruder verloren. Als sie keine Tränen mehr hatten, gruben sie ein Loch und bestatteten Zhang Ahsheng. Als sie zuletzt den Erdhaufen mit einem großen Stein markierten, stand die Sonne bereits hoch am Himmel.

Quan Jinfa und Han Baoju suchten nach Spuren der flüchtigen Mei Chaofeng, aber der Sturm hatte alles verweht. Meilenweit war nichts zu entdecken.

»Weit kann sie in der Wüste nicht gekommen sein«, sagte Zhu Cong. »Vielleicht hat das Gift sie schon getötet. Bringen wir zuerst den Jungen nach Hause und versorgen unsere Wunden, dann suchen wir weiter.«

Die anderen nickten, verbeugten sich noch einmal vor dem Grab ihres Bruders und zogen los.

5

Den Bogen spannen, den Adler schießen

Die Sonderlinge waren gerade in langer Reihe mit Guo Jing den Hügel hinabgestiegen, als sie plötzlich das laute Brüllen wilder Tiere hörten.

Han Baoju sprang auf sein Pferd Gelber Wind, nahm die Zügel auf und galoppierte los, bis das Ross sich aufbäumte. Er stellte sich in den Steigbügeln auf und erspähte in einiger Entfernung eine Gruppe von Menschen, die sich neugierig um etwas scharten. Als er sich zu Fuß näherte, sah Han Baoju, worum es sich handelte: zwei Leoparden, die einen Leichnam in Stücke rissen.

Es war Kupferleiche Chen Xuanfeng. Inzwischen hatten die anderen Han Baoju eingeholt. Er sieht als Toter noch genau so grimmig aus wie im Leben, dachte Zhu Cong, während er zusah, wie die Leoparden den Leichnam auffraßen.

Ein kleiner Junge befahl vom Rücken eines Pferdes aus den Leopardenbändigern, sie zurückzurufen. Als der Junge sich umdrehte und Guo Jing entdeckte, rief er: »Da hast du dich also versteckt! Du bist wohl zu feige, um deinem Freund Tolui beizustehen? Ein schöner Kamerad bist du!«

Guo Jing hatte schon von Weitem Senggüms Sohn Tusakha erkannt.

»Wo ist Tolui? Habt ihr ihn schon wieder verprügelt?«

»Ich werde ihn gleich den Leoparden vorwerfen. Und wenn du dich nicht ergibst, mache ich mit dir dasselbe!«

Tusakha wagte beim Anblick von Guo Jings Begleitern jedoch nicht, sich sofort auf ihn zu stürzen.

»Wo ist Tolui?«, wiederholte Guo Jing.

»Die Leoparden sollen ihn fressen!« Tusakha wandte sein Pferd um und schickte die Leopardenbändiger voraus. Einer der Männer zögerte. »Aber mein Gebieter … der Junge ist der Sohn von Khan Temüdjin!«

»Was geht mich das an?« Tusakha ließ seine Peitsche knallen. »Ich kann tun und lassen, was ich will. Los jetzt.«

Der zweite Bändiger wagte nicht zu widersprechen und führte die Leoparden weg. Doch der erste fürchtete Ärger mit dem Khan. »Ich sage es Temüdjin!«, rief er und lief davon.

»Bis der kommt, haben meine Leoparden mit seinem kleinen Tolui schon kurzen Prozess gemacht. Was kann er schon ausrichten!«, sagte Tusakha verächtlich und ließ den Bändiger ziehen. Dann trieb er seine Bande zur Eile an.

Guo Jings Sorge um Tolui ließ ihn alle Angst vor den Leoparden vergessen. »Meisterin«, sagte er zu Han Xiaoying, »Tusakha lässt die Leoparden auf meinen Schwurbruder los, ich muss ihm helfen!«

»Aber wenn du hinterherläufst, bringst du dich selbst in Gefahr. Hast du keine Angst?«

»Doch.«

»Und du willst ihm trotzdem helfen?«

Guo Jing überlegte kurz. »Ja.«

Er drehte sich um und rannte so schnell er konnte.

Zhu Cong, der immer noch unter seinen Verletzungen litt, hing gebeugt über seinem Pferd und sah Guo Jing nach. »Der Kleine mag nicht der Hellste sein, aber mutig ist er, das muss man ihm lassen.«

»Stimmt, Zweiter Bruder«, sagte Han Xiaoying. »Reiten wir ihm nach! Wir sollten ihm beistehen.«

»Wenn dieser andere kleine Angeber Leoparden hält, muss er der Sohn eines bedeutenden Mannes sein«, warf Quan Jinfa ein. »Wir können uns nicht noch mehr Ärger leisten, wir haben schon drei Verwundete.«

Han Baoju hielt sich nicht mit Reden auf. Er setzte Guo Jing mit seiner erstaunlichen Schwebekunst nach und hatte ihn mit nur wenigen Sprüngen eingeholt. Dann schnappte er den Jungen im Lauf, hob ihn auf seine Schultern, eilte zurück und sprang mit ihm flugs auf seinen Sattel. Nur Augenblicke später hatten sie mit Gelber Wind Tusakha und die Leoparden überholt.

Ein Stück weiter wartete der Rest von Tusakhas Bande. Ein ganzes Dutzend Kinder hielt auf Tusakhas Anweisung hin Tolui in Schach.

Tolui hatte mit Feuereifer die drei Künste geübt, die ihm Zhu Cong beigebracht hatte. Als er Guo Jing am Morgen nicht hatte finden können und auch sein Bruder Ögedei ihm nicht hatte beistehen wollen, war er allein losgegangen, um sich Tusakha zu stellen. Tusakha dagegen hatte gleich einen ganzen Haufen Freunde mitgebracht. Immerhin hatte er noch so viel Ehrgefühl, dass er Toluis Bitte, nicht gegen alle auf einmal, sondern nur mit einem nach dem anderen kämpfen zu müssen, entsprochen hatte. Er hätte sich ohnehin nicht träumen lassen, dass Temüdjins Sohn mit ihnen allen fertigwurde. Aber Tolui streckte mit seinen neuerworbenen Künsten jeden Einzelnen nieder. Sie schienen simpel, aber sie gehörten zu den Grundlagen des Kämpfens mit leerer Hand und genügten einem intelligenten Jungen wie Tolui, um es mit jedem gleichaltrigen Gegner der Steppe aufzunehmen. Tusakha, der zweimal von ihm niedergestreckt worden war, hatte sich in seiner Ehre gekränkt gefühlt und war wütend von dannen gezogen, um die Leoparden seines Vaters zu holen. Tolui wusste nicht, was der andere vorhatte, und stand stolz und fröhlich inmitten der Jungen, denen er gerade eine Abreibung verpasst hatte.

Dann hörte er überraschend die Stimme seines Freundes Guo Jing: »Tolui, lauf schnell weg! Tusakha kommt mit den Leoparden!«

Ängstlich versuchte Tolui den Ring, den die anderen um ihn gebildet hatten, zu durchbrechen, aber die Bande ließ ihn nicht entwischen. Jetzt erschien auch Tusakha mit den Leoparden, dicht gefolgt von den Sechs Sonderlingen. Sie wollten nur dann eingreifen, wenn Toluis und Guo Jings Leben in Gefahr wäre.

Lautes Hufgetrappel ließ alle aufhorchen. »Wehe, du lässt die Leoparden los!« Es waren die vier Generäle Temüdjins. Keuchend hatte der zweite Leopardenbändiger sie erreicht und ihnen von den Vorgängen berichtet. Sie waren sofort losgeritten, während der Bändiger Khan Toghril gesucht hatte.

Er fand Toghril, Temüdjin, Jamukha und Senggüm im Gespräch mit den beiden Jin-Prinzen in der Jurte des Khans vor. Sie eilten sofort zu ihren Pferden.

»Tusakha muss sofort aufhören! Das ist ein Befehl!«, trug Toghril dem Bändiger auf. »Temüdjins Sohn darf nichts geschehen.«

Wanyan Hongxi rieb sich innerlich die Hände. Endlich würde er doch noch die Leoparden in Aktion sehen, die vorvergangene Nacht war schließlich enttäuschend genug gewesen.

Seinem Bruder ging anderes durch den Kopf. Sollten Senggüms Leoparden Temüdjins Sohn zerfleischen, wird dies zu einem tiefen Zerwürfnis zwischen den Familien führen, und sie werden sich am Ende gegenseitig bekriegen, sinnierte Wanyan Honglie. Für uns wäre das in der Tat ein Glück …

Als die beiden Jin-Prinzen mit den anderen eintrafen, hatte Tusakha die Leoparden bereits losgelassen, und die beiden Raubkatzen kauerten fauchend in Angriffsstellung vor Tolui und seinem Schwurbruder Guo Jing.

Temüdjin und die Generäle zielten mit gespanntem Bogen auf die Leoparden. Temüdjin bangte um seinen Sohn, aber er wusste, wie viel die Leoparden Senggüm bedeuteten. Er hatte sie als possierliche Jungtiere erworben und sie zu den furchterregenden Bestien abgerichtet, die sie jetzt waren. Solange sie Tolui nicht angriffen, würde Temüdjin ihnen keinen Schaden zufügen.

Mit Genugtuung nahm Tusakha die größer werdende Zahl von Zuschauern wahr. Dass sein Vater und sein Großvater in der Nähe waren, machte ihn noch großspuriger. »Fasst!«, schrie er.

Ein wunderschönes dunkelbraunes Pferd erschien auf der Bildfläche. Darauf saß eine in edlen Pelz gekleidete Frau mit einem kleinen Mädchen in den Armen. Hastig sprang sie ab. Es war Toluis Mutter, Temüdjins Frau. Die Nachricht hatte sie erreicht, als sie gerade mit Senggüms Frau plaudernd in ihrer Jurte gesessen hatte. »Schießt, um Himmels willen!«, schrie sie und setzte ihre Tochter Khojin auf dem Boden ab. Fröhlich rannte die Kleine auf ihren Bruder zu. Sie wollte auch mit diesen hübschen Katzen spielen, so wie sie es immer mit den Jagdhunden ihres großen Bruders Ögedei tat. Unversehens hatte sie ihre kleine Hand ausgestreckt, um einem Leoparden den Kopf zu streicheln. Die Zuschauer schnappten nach Luft.

Zu spät. Der Leopard fletschte die Zähne. Alle schrien auf.

Temüdjin hatte auf den Kopf des Leoparden gezielt, aber nun stand seine eigene Tochter in der Schusslinie. Würde er dem Tier in den Bauch schießen, würde es in seiner Raserei die Kleine sofort zerreißen. Temüdjins Generäle zückten die Schwerter. Der Leopard sprang los.

In diesem Augenblick rollte Guo Jing unter dem Kopf des Leoparden hindurch und schnappte sich Khojin. Die Pranke des Tiers streifte ihn an der Schulter.

Jetzt stürmten die Generäle mit den Schwertern los, aber dann hörten sie ein Zischen, wichen erschrocken zurück und sahen als Nächstes die beiden Bestien zusammensacken. Die Leoparden rollten auf den Rücken und gaben keinen Laut mehr von sich.

Borokhul ging hin und sah das Blut, das den Tieren aus der Stirn sickerte. Wer hat sie so treffsicher mit einer Geheimwaffe erlegt? Er drehte sich um. Jetzt erst bemerkte er die sechs fremden, seltsamen Gestalten zu Pferd. Er wusste, dass dieser unheimliche Angriff nur von ihnen ausgegangen sein konnte.

Temüdjins Frau rannte zu ihren Kindern und schlang die Arme um sie.

»Wer hat meine Leoparden getötet?«, kreischte Senggüm.

Niemand antwortete.

Ke Zhen’e hatte die Leoparden brüllen gehört. Als er Guo Jing in Gefahr wusste, hatte es für ihn kein Zögern gegeben, und er hatte unverzüglich vier seiner giftigen Kastanien auf die Tiere geschleudert. Niemand hatte ihn bemerkt.

»Senggüm, mein Bruder«, sagte Temüdjin beschwichtigend, »ich werde vier neue Leoparden bester Herkunft für dich erwerben und noch acht schwarze Adler dazu.«

Senggüm schwieg verbittert. Sein Vater Toghril stauchte unterdessen Tusakha gehörig zusammen. Vor allen gedemütigt, warf sich Tusakha trotzig auf die Erde und wälzte sich tobend im Staub. Toghril gebot ihm, sofort aufzuhören, aber der Junge kümmerte sich nicht darum.

Temüdjin wollte auf keinen Fall den Familienfrieden gefährden. Toghril war schließlich sein Ziehvater, und er war ihm für immer dankbar. Lächelnd beugte er sich vom Pferd, las den strampelnden Tusakha vom Boden auf und hielt ihn fest.

»Lasst ihn, verehrter Wang Khan. Das waren doch nur kindische Launen«, sagte er lächelnd. »Im Grunde ist Tusakha ein guter Junge. Wie wäre es, wenn ich ihm meine Tochter Khojin verspreche?«

Toghril warf einen Blick auf die kleine Khojin, ein hübsches Mädchen, mit Augen wie ein See im Winter und einer Haut so zart wie eine Wasserlilie. »Warum nicht?«, sagte er. »Lass unsere Familie noch engere Bande knüpfen. Ich will dafür meine älteste Enkelin deinem Sohn Joci zur Frau geben!«

Temüdjin verbeugte sich. »Danke, mein Vater.« Zu Senggüm sagte er: »Siehst du, Bruder, nun sind wir eine richtige Familie.«

Senggüm rümpfte die Nase. Eine Familie? Was bildet der sich ein? Schon immer war er voller Missgunst gegenüber Temüdjin gewesen, dem er sich aufgrund seiner Herkunft überlegen fühlte. Ihm gefiel der Gedanke, diesen Bastard noch mehr an die eigene Familie zu binden, überhaupt nicht, aber er konnte sich schlecht gegen seinen Vater stellen. Er rang sich ein gequältes Lächeln ab.

Wanyan Honglie hatte die Sonderlinge sofort bemerkt und war innerlich vor Schreck erbebt. Was haben die denn hier zu suchen? Sie müssen hinter mir her sein, vielleicht sogar zusammen mit diesem durchgedrehten Daoisten! Wenigstens hatte er ein großes Heer dabei, das ihn beschützen würde. Die Sonderlinge schienen seine Anwesenheit noch gar nicht wahrgenommen zu haben. Schnell verbarg sich Wanyan Honglie hinter seiner Leibgarde. Da seine Gedanken allein um das unerwartete Auftauchen der Sonderlinge kreisten, konnte er das Gespräch zwischen den Khans nicht richtig verfolgen.

Temüdjin erfasste die Situation ziemlich schnell. Ihm war klar, dass niemand außer diesen sechs seltsamen Chinesen die Leoparden vergiftet haben konnte. Sie hatten seiner Tochter das Leben gerettet. Sobald Wang Khan mit den Seinen davongeritten war, wies Temüdjin General Borokhul daher an, den Sonderlingen Gold und Felle bringen zu lassen. Lobend fuhr er Guo Jing durch das Haar. »Die meisten Erwachsenen würden niemals ihr Leben für einen anderen aufs Spiel setzen, weißt du das? Was bist du nur für ein tapferer kleiner Schlingel! Wie kommt das?«

Guo Jing fiel keine Antwort ein. Nachdem er fieberhaft überlegt hatte, sagte er: »Leoparden fressen Menschen.«

Temüdjin lachte herzlich. Dann ließ er sich von Tolui die Vorgeschichte erzählen. Der Khan kochte innerlich, als er hörte, dass Senggüms Sohn sich an der einzigen Schmach in seinem Leben weidete, aber er wollte kein Öl ins Feuer gießen. »Schenk ihm demnächst keine Beachtung mehr«, ermahnte er Tolui. Nach kurzem Nachdenken wandte er sich Quan Jinfa zu. »Wie hoch wäre Euer Preis, wenn ich Euch bäte, zu bleiben und meinen Sohn zu unterrichten?«

Quan Jinfa dachte einen Augenblick nach. Ihr ursprünglicher Plan war gewesen, einen Unterschlupf zu finden und dort Guo Jing zu unterweisen. Beim Großen Khan persönlich unterzukommen wäre ihrer Sache noch viel dienlicher. »Niemals hätten wir zu hoffen gewagt, Euch als Gäste Eures Clans dienen zu dürfen, verehrter Khan«, antwortete er. »Bezahlt uns, was unsere Dienste Euch wert sind. Es ist nicht an uns, etwas von Euch zu verlangen.«

Dem Khan gefiel diese Antwort, und er wies Borokhul an, sich um die sechs zu kümmern. Dann eilte er zum Abschiedsbankett für den Dritten und den Sechsten Prinzen von Jin.

Die Sechs Sonderlinge ritten ihm gemächlich nach, um unterwegs über die Lage zu beratschlagen. »Jemand hat Chen Xuanfengs Leiche die Haut von der Brust gezogen, noch bevor die Tiere ihn in Stücke rissen. Ein Feind der beiden scheint in der Umgebung zu lauern«, sagte Han Baoju.

»So furchtbare Wesen wie die Zwillingsmörder der dunklen Winde haben überall Feinde!«, sagte Quan Jinfa. »Was ich aber nicht verstehe, ist, warum jemand seinen Gegner nicht einfach nur malträtieren, sondern der Leiche ein Stück Haut abziehen sollte.«

»Das habe ich mich auch gefragt«, sagte Ke Zhen’e. »Das Wichtigste ist aber, dass wir Mei Chaofeng finden. Sie kann nicht weit gekommen sein.«

Zhu Cong nickte. »Allerdings. Solange sie lebt, wird sie uns keine Ruhe lassen. Es steht zu befürchten, dass das Gift sie nicht getötet hat.«

»Wir müssen unseren Fünften Bruder rächen«, sagte Han Xiaoying mit feuchten Augen.

Die drei unversehrten Sonderlinge ritten in den darauffolgenden Tagen querfeldein durch die Steppe und suchten die Umgebung ab, doch weit und breit gab es keine Spur von Eisenleiche.

»Wahrscheinlich liegt sie irgendwo tot in einer Höhle«, meinte Han Baoju schließlich.

Alle wünschten, dass er recht behielte. Nur Ke Zhen’e befürchtete das Schlimmste. Er wusste zu gut, wie skrupellos die Zwillingsmörder der dunklen Winde waren. Doch jetzt war nicht der Augenblick, seine bösen Ahnungen zu teilen. Er würde sie mit sich herumtragen, bis er mit eigenen Händen ihren Leichnam berührt hätte.

Nachdem sich die verbliebenen Sechs Sonderlinge aus dem Süden unter den Mongolen niedergelassen hatten, baten sie Guo Jing, sie zu seiner Mutter zu führen, von der sie sich einen Hinweis auf den Verbleib Duan Tiandes erhofften. Zum ersten Mal seit vielen Jahren hörte Li Ping den Dialekt ihrer Heimat und weinte vor Glück. Hier im Norden war ihr kaum je ein Chinese begegnet, erst recht niemand aus Lin’an und noch weniger eine Frau. Han Xiaoying fühlte sie sich deshalb spontan verbunden und schüttete ihr ausführlich ihr Herz aus.

Zur Begrüßung bereitete Li Ping den Sonderlingen ein Festmahl aus Hammelfleischgerichten, zubereitet nach Art des Südens, rot gebraten oder eingelegt in Sojasoße, fein geschnitten oder als Fleischbällchen gekocht. Die Sonderlinge schlugen sich vergnügt die Bäuche mit den lang entbehrten Köstlichkeiten voll.

»Der Große Khan hat uns gebeten, zu bleiben und seinen Sohn im Kung-Fu zu unterweisen. Wir werden daher einige Monate lang im Norden verweilen«, sagte Quan Jinfa.

Bei Einbruch der Nacht gingen die Sonderlinge zu ihrer Jurte. Ke Zhen’e bat Han Xiaoying, sich noch nicht in die Jurte zurückzuziehen, die sie mit einer jungen Mongolin teilte. Es galt, sich zeitig über das weitere Vorgehen zu beraten.

»Besser, wir kehren nicht in den Süden zurück!«, sagte Nan Xiren.

»Aber Vierter Bruder«, sagte Han Xiaoying, »wir sind schon so viele Jahre durch diesen bitterkalten Norden gezogen. Jetzt haben wir den Jungen endlich gefunden. Wir können ihn doch ebenso gut zu Hause in Lin’an unterrichten!«

»Auch ich sehne mich nach der Heimat, Schwester, aber was soll der Kleine in Lin’an?«

»In die Fußstapfen des Vaters treten, Reis pflanzen, Gemüse anbauen, Holz fällen und jagen! Zweifellos könnten wir ihn auch ernähren, aber er sollte lernen, für sich selbst zu sorgen.«

»Als Bauer wäre er von früh bis spät beschäftigt, wie sollen wir ihm da Kung-Fu beibringen?«

»Auch wer Felder bestellt, Samen aussät, Schößlinge umsetzt, jätet, wässert, erntet, drischt und die Ochsen füttert, findet noch eine Stunde am Tag, um Kung-Fu zu üben.«

»Eine Stunde? Das reicht nie im Leben. Besonders talentiert ist er schließlich nicht.«

»Ein echtes Kind des Südens hat nun einmal nicht viel Freizeit, es sei denn, es ist das Kind reicher Eltern. Und die Kinder der Wohlhabenden vergeuden ihre Zeit entweder mit Singen, Tändeln und Kartenspielen oder mit Dichtkunst, Kalligrafie und Schach. Vor den Kampfkünsten des Jianghu herrscht keine Hochachtung mehr. Wer soll den Süden verteidigen, wenn die Jin bei uns einfallen?«

»Trotzdem. Die Bedingungen hier härten ihn ab, im Süden lebt es sich viel zu komfortabel.«

Die letzte Bemerkung Nan Xirens fand allgemeine Zustimmung. Guo Jing würde es besser bekommen, unter den harschen Bedingungen der Steppe zu lernen. Er sollte schließlich für sie den Wettbewerb gewinnen.

Tags darauf überbrachte Han Xiaoying Li Ping die Nachricht. Auch Li Ping wäre viel lieber mit allen zusammen in ihre Heimat zurückgekehrt. Aber wo ihr Sohn war, da wollte auch sie sein.

Temüdjin wiederum hegte zwar keinen Zweifel daran, dass die Chinesen im Nahkampf unübertrefflich waren, doch er bestand darauf, dass sein Sohn und sein Ziehsohn ebenso gut im Kampf zu Pferd und mit dem Bogen sein mussten. Für diesen Teil des Unterrichts bestimmte er Jebe und Borokhul.

Nachmittags sollte Guo Jing allein mit den Sonderlingen den Umgang mit der leeren Faust, dem Schwert und den verborgenen Waffen und auch die Schwebekunst üben, die ihm besonders schwerfiel. Guo Jing war von Natur aus zwar ein wenig begriffsstutzig, wusste jedoch, dass ihm all das für den Rachefeldzug gegen die Mörder seines Vaters nutzen würde, und übte daher klaglos und beharrlich.

Für die erhabenen Künste, die Zhu Cong, Quan Jinfa und Han Xiaoying zu bieten hatten, war er noch nicht reif, geschweige denn für den raffinierten Gebrauch von Ke Zhen’es Wurfgeschossen, weshalb vor allem Han Baoju und Nan Xiren sich mit dem Unterricht abplagen mussten. Im Lauf der Zeit wurde ihr Schüler zwar stärker, aber nicht geschickter. So akribisch Guo Jing jede Bewegung auch nachahmte und verinnerlichte, so wenig würden ihm diese Grundlagen gegen einen echten Kung-Fu-Meister zupasskommen.

»Du kämpfst wie ein Kamel, mein Junge«, ermahnte ihn Han Baoju. »Wann hätte je ein Kamel einen Tiger besiegt?«

Guo Jing wusste darauf nur einfältig zu lachen.

Die Sechs Sonderlinge blieben hartnäckig ihrer Aufgabe treu, selbst wenn die Trägheit des Jungen sie verzweifeln ließ. So würde er niemals gegen einen Schüler Qiu Chujis bestehen können!

Quan Jinfa, nicht umsonst Heimlicher Held des Marktplatzes genannt, rechnete sich ihre Chancen aus: »Ich schätze, dass Qiu Chuji bestenfalls mit einer Wahrscheinlichkeit von acht zu zwei Yang Tiexins Witwe aufstöbern wird, das bedeutet mindestens zwanzig Prozent Vorteil für uns. Es ist ebenso wahrscheinlich, dass sie ein Mädchen geboren hat und keinen Jungen, das spielt uns wiederum zu vierzig Prozent in die Hände. Wenn es aber ein Junge ist, könnte er schwächer sein als Guo Jing … Sagen wir, zehn Prozent für uns. Er könnte auch größer und stärker sein, aber genauso einfältig … Summa summarum komme ich auf eine Wahrscheinlichkeit von vier zu eins für uns.«

Die anderen sahen sich an. Im Grunde ihres Herzens wussten sie nur zu gut, dass die Hoffnung, Yang Tiexins Sohn könnte sich noch dämlicher anstellen als Guo Jing, ein Wunschtraum war. Und dennoch: Aufgeben würden sie ihn niemals, denn der liebenswerte Junge war ihnen längst ans Herz gewachsen.

Die Zeit zog vorüber wie der Wind. Jahr um Jahr wurde das satte Sommergrün der Steppe wieder von harschem Winterweiß bedeckt, und Guo Jing war bald zu einem stämmigen Sechzehnjährigen herangewachsen. Noch zwei Jahre blieben bis zum Wettstreit, und die Sonderlinge arbeiteten fieberhaft an seiner Ausbildung. Reiten und Bogenschießen wurden zugunsten von Faustkampf und Fechtkunst hintangestellt.

Auch Temüdjins Clan war über die Jahre stärker geworden. Der Große Khan führte ein strenges Regiment und wählte seine Mitstreiter sorgfältig aus. Wie kein anderer wusste er große Tapferkeit mit ausgefuchster Taktik zu verbinden. So besiegte er einen Rivalen nach dem anderen und herrschte über immer mehr Menschen, Viehherden und Gebiete des Nordens. Seine Macht stand der seines Ziehvaters Wang Khan mittlerweile in nichts nach.

Es war Frühjahr, der Nordwind legte sich, der Schnee fiel nicht mehr, doch noch immer herrschte in der weiten Steppe bittere Kälte.

Am Tag des Totengedenkfestes waren die Sechs Sonderlinge zeitig auf den Beinen. Gemeinsam mit Guo Jing brachten sie am Grab Zhang Ahshengs Rinder- und Hammelopfer dar. Temüdjins Lager war mittlerweile ein ganzes Stück weitergezogen, sodass sie selbst zu Pferd einen halben Tag bis zur Grabstätte brauchten. Sie stiegen auf den Hügel, auf dem sie vor vielen Jahren ihre schlimmste Schlacht geschlagen hatten, fegten den Schnee von der letzten Ruhestätte ihres Schwurbruders und zündeten Kerzen und Räucherstäbchen an.

»Geliebter Bruder«, betete Han Xiaoying leise. »Zehn Jahre lang haben wir jetzt mit Inbrunst diesen Jungen unterrichtet. Er ist wenig talentiert und tut sich schwer mit unserer Kunst. Bitte wache über uns und steh ihm bei, wenn er sich in zwei Jahren dem Wettstreit stellen muss, auf dass er uns keine Schande mache.«

Den von den grünen Feldern und milden Wassern des Südens verwöhnten Sonderlingen hatte der raue Steppenwind die Gesichter gegerbt und die Körper hagerer werden lassen. An ihren Schläfen schimmerten erste Silberfäden. Das blühende Mädchen Han Xiaoying war zu einer schönen Frau herangereift.

Zhu Cong besah sich den Haufen Totenschädel unweit der Grabstelle, der auch nach so vielen Jahren in Wind und Kälte völlig intakt war. Eine Ahnung, die er nicht in Worte fassen konnte, stieg in ihm auf. Überall hatte er mit Quan Jinfa nach Eisenleiche gesucht, in jedem Tal und jeder Höhle, und nirgends eine Spur von ihr gefunden. Wie konnte eine Blinde so lange überleben, ohne irgendwo ein Zeichen ihrer Existenz zu hinterlassen? Es war, als sei sie nur vorübergeweht wie ein mörderischer Wind.

Die Sonderlinge beendeten ihr Totenmahl und ritten zurück, auch heute wollten sie nach kurzer Rast Guo Jings täglichen Drill nicht versäumen.

An diesem Abend unterwies ihn Nan Xiren, der Holzfäller der südlichen Berge, in einer Kunst namens Die Berge spaltende Hand . Akribisch hatte er bestimmt schon siebzig Varianten mit Guo Jing durchexerziert, bis er unversehens die linke Hand hob und aus einer Drehung heraus Guo Jing von hinten mit Der Habicht fängt den Hasen angriff. Guo Jing bückte sich und ließ das linke Bein mit Der Herbstwind wirbelt Blätter auf herumwirbeln. Jetzt durchschnitt Nan Xirens geöffnete Hand die Luft mit Der eiserne Ochse bestellt das Feld . »Aufgepasst!«, rief er, als Guo Jing das Bein wegzog. Nan Xirens linke Handkante zielte auf Guo Jings Brust. Sofort hob Guo Jing die rechte Handfläche – sie klatschte mit voller Wucht gegen die Nan Xirens. Der Rückstoß ließ ihn auf allen vieren im Sand landen. Mit schamroten Wangen richtete er sich wieder auf.

Nan Xiren wollte ihm gerade den eben angewandten Kniff erklären, als ein Kichern ihre Lektion unterbrach. Ein junges Mädchen löste sich aus dem Gebüsch. »Na, Guo Jing, hat dein Meister es dir wieder einmal gezeigt?«

»Ich übe, lass mich in Ruhe.«

»Mir gefällt’s, wenn du eins auf die Nase bekommst.«

Es war Khojin. Temüdjins Tochter war mit Tolui und Guo Jing aufgewachsen. Von ihren Eltern verhätschelt, war ein vorlautes und freches junges Mädchen aus ihr geworden, dem der gutmütige Guo Jing wenig entgegenzusetzen hatte. Sie zankten oft, doch am Ende reichte Khojin ihm stets versöhnlich die Hand. Seit er sie vor dem Rachen des Leoparden gerettet hatte, hielt ihre Mutter große Stücke auf Guo Jing.

»Ich übe Abwehrtechniken mit meinem Meister, verzieh dich!«

»Ihr übt Abwehrtechniken? Er verpasst dir eine Abreibung, so sieht es aus!«

Während sie sich mit Worten einen Schlagabtausch lieferten, tauchte überraschend eine Gruppe mongolischer Reiter auf. Der Anführer der Zehnerschaft saß behände ab. »Khojin, dein Vater will dich unverzüglich sehen.«

In der Mongolei machte man sich nicht viel aus Förmlichkeiten, es war ganz üblich, die Tochter des Khans einfach mit ihrem Namen anzusprechen.

»Warum?«

»Wang Khan hat Boten zu ihm geschickt.«

Sie runzelte die Stirn. »Ich komme nicht mit!«

»Der Khan befiehlt es.«

Khojin wusste, dass sie Wang Khans Enkel Tusakha versprochen war, aber ihr Herz sprach eine andere Sprache. Sie waren zu jung und zu stolz, um es Liebe zu nennen, aber der Gedanke, Guo Jings Nähe aufgeben zu müssen und den tyrannischen Tusakha zu heiraten, war ihr unerträglich. Sie verzog den Mund und schwieg. Der Zehnerschaftsführer wartete. Sie hatte keine andere Wahl. Unwillig ließ sie sich auf ein Pferd heben und ritt mit den Soldaten zurück ins Lager.

In derselben Nacht schreckte Guo Jing gegen Mitternacht aus dem Schlaf. Vor seiner Jurte klatschte jemand dreimal in die Hände. Er richtete sich auf.

»Guo Jing, komm heraus!«, rief eine unbekannte Stimme auf Chinesisch. Vorsichtig lüpfte er den schweren Vorhang vor dem Eingang und spähte hinaus. Im Mondlicht erkannte er nur einen Schatten unter einem Baum.

Er trat heraus und näherte sich der Gestalt. Sie trug eine weite Robe und hatte das Haar zu einem Knoten aufgesteckt. Unmöglich zu sagen, ob es sich um eine Frau oder einen Mann handelte.

»Wer bist du? Was willst du von mir?«

»Du bist Guo Jing, nicht wahr?«

»Der bin ich.«

»Was ist mit deinem Dolch, der Metall durchschneidet wie Lehm? Zeig ihn mir!«

Ohne Vorwarnung regte sich die Gestalt, wirbelte herum und holte zu einem Schlag gegen Guo Jings Sonnengeflecht aus. Schnell sprang er zur Seite. »Was soll das?«

»Nur eine kleine Probe.« Schon holte die Gestalt zum nächsten Schlag aus. Guo Jing wich zurück. Wütend packte er das Handgelenk des Gegners mit einem Griff, der Muskeln verdrehen und Knochen blockieren genannt wurde und aus der Reihe der Knochenbrecher des tapferen Soldaten stammte, die Zhu Cong mit ihm eingeübt hatte. Richtig angewandt, konnte man mit nur einem schnellen Drehgriff an Ellbogen und Handgelenk den Arm des Gegners auskugeln. Zhu Cong war ein Meister darin und hatte seine Technik in den vergangenen Jahren in Erwartung der Rückkehr von Mei Chaofeng noch vervollkommnet.

Guo Jing hatte noch nie gegen jemand anderen als seine Meister gekämpft, aber seine reflexartige Anwendung dieser verwegenen Kunst vermochte den Gegner zu überrumpeln. Bevor er ihm jedoch den Arm auskugeln konnte, ließ die Gestalt bereits mit voller Kraft die andere Faust auf Guo Jings Nase zuschnellen. Er wich gerade noch aus, aber seine Wangen waren allein von der Hitze des vorüberzischenden Faustschlags glühend rot.

Die Gestalt hatte sich nun aus dem Schatten gelöst, und Guo Jing erkannte einen jungen Mann mit langen Wimpern und feinen Gesichtszügen. Er konnte nur wenig älter sein als Guo Jing selbst.

»Nicht schlecht«, sagte der Fremde ruhig. »Die Jahre unter den Fittichen der Sonderlinge waren nicht vergeudet.«

»Wer bist du?«, fragte Guo Jing noch einmal. »Was suchst du hier?«

»Komm, machen wir weiter«, sagte der andere nur und ging in Angriffsstellung.

Guo Jing wartete ab. Eine Faust sauste durch die Luft, Guo Jing neigte sich zur Seite, erwischte den Arm des anderen mit der einen und beinahe auch sein Kinn mit der anderen Hand, um Den Kiefer aus dem Gelenk zu lachen , wie Zhu Cong es nannte. Sein Gegner war schneller, wehrte mit der freien Rechten ab und schlug mit der Linken zu. Guo Jing versuchte ihm mit dem ganzen Repertoire der Knochenbrecher des tapferen Soldaten beizukommen, aber der andere war unglaublich flink und schlagfertig. Er bewegte sich so agil und unberechenbar, dass Guo Jing seine Bewegungen nicht vorausahnen konnte. Er begriff, dass es sich hier um einen ausgesprochen versierten Kung-Fu-Kämpfer handelte. Als er kurz zögerte, schwang der andere ein Bein durch die Luft und traf Guo Jing an der Hüfte. Glücklicherweise hatte Guo Jing einen festen Stand, und sein Gegner hatte auch nicht mit voller Kraft zugetreten. Guo Jing drehte sich um die eigene Achse und versuchte, sich mit allen ihm bekannten Abwehrmanövern zu verteidigen, aber der junge Kämpfer ließ keinen Deut nach, und Guo Jing fürchtete, jeden Augenblick tödlich getroffen zu werden. »Ziel auf sein Sonnengeflecht! «, rief plötzlich jemand hinter ihm.

Die Stimme gehörte Han Baoju. Guo Jing drehte sich um und sah alle seine sechs Meister hinter sich, die den Kampf schon seit einer Weile beobachtet hatten. Der Zuruf verlieh ihm neue Zuversicht. Redlich befolgte er die Anweisung und zielte auf die untere Körperhälfte seines Gegners. Dem jungen Mann in der daoistischen Robe mangelte es an sicherem Stand, diese Schwachstelle hatten die Sonderlinge schnell ausgemacht. Im Nu gewann Guo Jing die Oberhand und damit neues Selbstvertrauen. Der andere schwankte, und Guo Jing setzte mit der Mandarinenten-Kette nach – rasch aufeinanderfolgende Tritte, so schnell wie der Flügelschlag eines Vogels.

Darauf hatte sein Gegner nur gewartet.

»Vorsicht!«, schrien Han Baoju und Han Xiaoying gleichzeitig.

Aber Guo Jing verstand nicht, worauf er achtgeben sollte. Schon hielt der junge Daoist seinen rechten Fuß fest und versetzte ihm einen Stoß mit der flachen Hand. Guo Jing taumelte rückwärts und schlug hart auf den Boden auf. Sofort machte er den Fliegenden Karpfen und sprang trotz seines schmerzenden Rückens wieder auf die Füße. Doch bevor er zum Gegenschlag ansetzen konnte, hatten die Sonderlinge seinen Gegner umzingelt.

Der junge Mann legte die Hände zusammen und verbeugte sich höflich. »Yin Zhiping, Jünger der Quanzhen-Schule. Im Auftrag meines Meisters Ewiger Frühling Qiu Chuji entbiete ich den Sieben Helden des Südens seinen ergebensten Gruß.«

Als sie überraschend den Namen Qiu Chuji hörten, wurden die Sonderlinge misstrauisch. Ob es sich um eine Falle handelte? Sie zögerten, den Gruß zu erwidern.

Yin Zhiping überreichte Zhu Cong mit beiden Händen einen Brief.

Ke Zhen’e hörte mongolische Wachen in der Nähe und schlug vor, sich gemeinsam in die Jurte der Sonderlinge zu begeben.

Die Jurte diente ihnen als gemeinsames Lager, nur Han Xiaoying teilte sich eine andere Jurte mit einer unverheirateten Mongolin. Quan Jinfa zündete eine Kerze aus Schafstalg an. Yin Zhiping sah sich in der schlichten Behausung um. Das Leben in der Steppe war alles andere als komfortabel, wie er feststellte.

»Verehrte Herrschaften«, hob er an, »mein Meister lässt Euch für Eure jahrelange, harte Arbeit seinen großen Dank bestellen.«

»So!«, schnaubte Ke Zhen’e. »Und um uns das zu sagen, bist du den weiten Weg hierhergekommen? Warum greifst du unseren Schüler an? Will uns dein werter Meister noch vor dem Wettbewerb einschüchtern?«

Zhu Cong faltete den Brief auseinander und las laut vor:

Qiu Chuji, Jünger der Quanzhen-Schule, taucht den Pinsel in die Tusche, um sich vor Euch zu verneigen. Ich entbiete den Helden des Südens, Meister Ke, Meister Zhu, Meister Han, Meister Nan, Meister Quan und Meisterin Han, meine Hochachtung, das gilt auch für den verstorbenen Meister Zhang. Sieben Helden bleiben immer sieben. Sechzehn Jahre sind vergangen, seit wir voneinander Abschied genommen haben, und die Sieben Helden haben treu zu ihrem Wort gestanden, sind weit in die Ferne gereist, unter Wolken und Sonne, Freunden und Feinden begegnet. Meine Wenigkeit kann nicht umhin, ihre große Glaubwürdigkeit und Ehrenhaftigkeit zu preisen. Man suche unter den Heutigen einen, dessen Großmut und Ritterlichkeit sich mit den Alten messen könnte.

Diese Art Gesülze ließ sich Ke Zhen’e gern gefallen. Seine Stirn glättete sich. Zhu Cong las weiter:

Die Kunde vom Ableben Meister Zhangs in der Kälte des Nordens hat mich zutiefst betrübt. Sein leuchtendes Vorbild bleibt unvergessen. Auch meiner Wenigkeit hat das Schicksal das gleiche Glück vergönnt wie den verehrten Helden des Südens, und ich sah meine Mission erfüllt, als ich vor neun Jahren Yang Tiexins Sohn Yang Kang fand.

»Oha!«, entfuhr es den Sechs Sonderlingen wie aus einem Mund. Sie hatten nie an den außerordentlichen Fähigkeiten Qiu Chujis und seiner Entschlossenheit, ihre Vereinbarung einzuhalten, gezweifelt und wussten, dass die Quanzhen-Schule ihre Jünger überall hatte. Dass er jedoch nicht nur Yang Tiexins Witwe aufgespürt hatte, sondern dass es sich bei seinem Nachkommen überdies um einen Sohn handelte, war dennoch eine erschreckende Nachricht. Insgeheim hatten sie gehofft, es wäre eine Tochter, die ihrem eigenen, wenig talentierten Schüler wenigstens an Körperkraft unterlegen wäre … Weder Guo Jing noch seine Mutter wussten von ihrem Plan und der Wette mit Qiu Chuji. Zhu Cong warf dem Jungen einen Blick zu, doch der sah so unbedarft drein wie immer. Seufzend las er weiter:

Zwei Jahre sind es noch hin, bis wir unter den üppigen Blüten und dem im warmen Wind wogenden Grün des Südens im Garten der trunkenen Unsterblichen gemeinsam zechen werden. Das Leben vergeht wie verdunstender Morgentau, achtzehn Jahre wie ein Traum. Ob die Helden des Südens wohl über meine sentimentale Torheit lachen?

Zhu Cong verstummte.

»Und weiter?«, fragte Han Baoju.

»Das ist alles«, entgegnete Zhu Cong. »Ganz gewiss handelt es sich um seine Handschrift.« Zhu Cong hatte es schließlich damals im Gasthaus nicht lassen können, dem Daoisten ein Papier mit einem selbst verfassten Gedicht zu stehlen.

»Das Kind ist also ein Junge?«, fragte Ke Zhen’e Yin Zhiping. »Und sein Name ist Yang Kang?«

»So ist es.«

»Und er ist ein jüngerer Bruder deiner Schule?«

»Nein, ich bin zwar ein Jahr älter als er, aber er wurde schon zwei Jahre vor mir Schüler von Meister Ewiger Frühling.«

Gütiger Buddha! Die Kampfkunst dieses jungen Mannes war derjenigen Guo Jings weit überlegen, was bedeutete, dass Yang Kang über noch staunenswerteres Können verfügen musste. Außerdem hatte Qiu Chujis Brief keinen Zweifel daran gelassen, wie gut er über ihre Lage Bescheid wusste. Die Sonderlinge wechselten beunruhigte Blicke.

»Und der Kampf, den du dir eben mit Guo Jing geliefert hast? Du solltest sein Können erproben, nicht wahr?«, fragte Ke Zhen’e kühl.

Der bissige Ton Ke Zhen’es verunsicherte Yin Zhiping. Hastig antwortete er: »Das würde ich niemals wagen!«

»Scher dich zurück zu deinem Meister und richte ihm aus: Die Sechs Sonderlinge des Südens mögen zwar zu nichts nütze sein, gleichwohl werden wir die Verabredung im Garten der trunkenen Unsterblichen einhalten, da sei er unbesorgt! Unsere mündliche Botschaft soll genügen!«

Yin Zhiping war unbehaglich zumute. War das nun eine Antwort oder nicht? Tatsächlich hatte sein Meister ihn in bester Absicht beauftragt, Guo Jings Natur und sein Können auf die Probe zu stellen. Doch Yin Zhiping war jung und unerfahren. Ihm war es das Einfachste erschienen, Guo Jing mitten in der Nacht unerkannt zum Kampf herauszufordern. Jetzt, wo er sich den finsteren Mienen der Sonderlinge gegenübersah, begriff er, dass er sich etwas ungeschickt angestellt hatte. Verschämt deutete er eine Verbeugung an und stammelte: »Meine Wenigkeit … erlaubt sich, sich zu verabschieden.«

Ke Zhen’e begleitete ihn zum Ausgang der Jurte, wo sich Yin Zhiping noch einmal vor ihm verbeugte.

»Wie wär’s mit einem Purzelbaum?«, zischte Ke Zhen’e und packte ihn am Kragen. Erschrocken versuchte der junge Mann, sich loszureißen. Sein Instinkt befahl es ihm, obgleich sein Verstand wusste, dass er besser einfach gehorcht und eine Rolle rückwärts gemacht hätte. Die Gegenwehr reizte Ke Zhen’es Zorn nur noch weiter. Er hob Yin Zhiping am Kragen in die Höhe und schmetterte ihn zu Boden.

Mit schmerzendem Rücken mühte sich Yin Zhiping auf die Beine und stolperte wortlos davon.

»Kein Benehmen, diese Daoisten!«, schimpfte Han Baoju. »Du hast gut daran getan, ihn etwas Achtung zu lehren, Großer Bruder.«

Ke Zhen’e erwiderte nichts. Er ließ sich auf einen Stuhl fallen und stieß einen tiefen Seufzer aus. Die anderen fünf verstanden ihn nur zu gut. Was gab es schon zu sagen?

»Selbst wenn wir unterliegen, kämpfen werden wir!«, unterbrach Nan Xiren das bedrückte Schweigen.

»Ganz recht!«, pflichtete Han Xiaoying ihm bei. »So viele Jahre sind wir zusammen durch die Lande gezogen und haben jeder Widrigkeit getrotzt. Die Sonderlinge des Südens lassen sich nicht einschüchtern!«

Ken Zhen’e nickte nachdenklich. Dann sagte er zu Guo Jing: »Geh schlafen, Junge. Morgen erwartet dich ein harter Tag.«

Von diesem Tag an waren die Sechs Sonderlinge ihrem Schüler noch strengere Lehrmeister. Aber nicht anders als bei anderen Künsten – ob beim Erlernen des Lesens und Schreibens, des Schachs oder des Guqin-Spiels – erstickt der Wunsch nach schnellem Erfolg den anfänglichen Schwung und bringt ihn gar zum Erliegen. Überdies wies Guo Jing nun einmal bedauerlich wenig Talent auf. Der zunehmende Druck machte ihn ängstlich und unsicher. So war es kein Wunder, dass er sich drei Monate nach Yin Zhipings nächtlichem Besuch noch tölpelhafter anstellte als zuvor. Immerhin hatte auch jeder der Sonderlinge seine außergewöhnliche Kunstfertigkeit nicht in den Schoß gelegt bekommen, sie war vielmehr die Frucht jahrelangen, mühevollen Übens. Wie sollte dann ein Einfaltspinsel wie Guo Jing in wenigen Sommern und Wintern all ihre Künste auf einmal lernen? Die sechs Kämpfer kamen überein, dass viel erreicht wäre, wenn er sich allein Han Baojus und Nan Xirens Kunst aneignen könnte. Für mehr als das würde er wohl gut dreißig Jahre benötigen. Schmerzlicherweise hatten sie mit Zhang Ahsheng, dem Lachenden Buddha, den tauglichsten Lehrmeister für Guo Jing verloren. Allen Widrigkeiten zum Trotz blieben die Sonderlinge ihrem Vorhaben treu. Der Daoist musste um jeden Preis besiegt werden.

Zhu Cong hatte die vergangenen sechzehn Jahre damit zugebracht, jede Bewegung und jede Pose, die er im Garten der trunkenen Unsterblichen an Qiu Chuji beobachtet hatte, zu verinnerlichen. Sein Gedächtnis war wie kein Zweites. Doch so sehr er es auch versuchte – er konnte keine einzige Schwachstelle am Kung-Fu des Daoisten entdecken. Es bedürfte schon solcher Ungeheuer wie Kupferleiche und Eisenleiche, um diesem elenden Ochsenmaul beizukommen, dachte er.

Eines Morgens bei Sonnenaufgang übte Han Xiaoying mit Guo Jing zwei Techniken der Yue-Schwertkunst ein. Die erste nannte sich Mit dem Zweig den weißen Affen treffen und bestand aus einem hohen Luftsprung mit doppelter Drehung, wobei in der Bewegung das Schwert gezückt wurde. Guo Jing machte sich, was seine Standfestigkeit betraf, nicht schlecht, doch seinen Sprüngen mangelte es an Schnelligkeit und Beweglichkeit. Auch nach acht Versuchen noch fehlte ihm eine halbe Umdrehung, um die Bewegung vollendet auszuführen. Han Xiaoying wurde langsam ungeduldig und zwang sich, ruhig zu bleiben. »Du musst deine Energie in den Zehenspitzen konzentrieren!«, rief sie und »Dreh dich aus der Hüfte!« Schließlich schaffte der Junge zwar einen gewaltigen Sprung, vergaß aber vor Freude darüber die Drehung …

Nach so vielen Jahren in dieser kargen, eisigen Steppe, in der sie den Fünften Bruder begraben mussten, nach so vielen emsigen, kräftezehrenden Stunden, musste sie sich eingestehen, dass der Junge einfach nichts taugte. Han Xiaoying weinte. Sie warf ihr Schwert in den Sand, vergrub das Gesicht in den Händen und rannte davon.

Guo Jing rannte ihr hinterher, aber er war eben auch längst nicht so schnell wie sie. Mit klopfendem Herzen sah er ihr nach. Seine Meister waren außerordentlich großzügig und gutmütig, das wusste er, und zu gern wollte er sich ihnen aus Dankbarkeit als ein Schüler erweisen, auf den sie stolz sein konnten. Er ließ den Kopf hängen.

»Guo Jing! Komm schnell!«

Das war Khojins Stimme. Er drehte sich um und sah sie auf einem Schimmel sitzen. Sie schien in heller Aufregung.

»Was gibt es?«

»Eine Gruppe kämpfender Riesenadler. Nun komm schon!«

»Das geht nicht. Ich bin mitten in meinen Übungen.«

Khojin lachte: »Von wegen. Ich habe eben deine Meisterin davonlaufen sehen.«

Guo Jing verzog das Gesicht.

»Das musst du dir ansehen. Noch nie habe ich Adler so kämpfen sehen. Na los!«

Natürlich wollte er nichts lieber, als ihr hinterherzustürmen. Aber noch immer sah er das enttäuschte Gesicht seiner Siebten Meisterin vor sich.

»Es geht nicht.«

»Ich bin eigens hergeritten, um dich zu holen. Deinetwegen verpasse ich alles«, sagte Khojin wütend. »Ich warte nicht länger.«

»Dann geh doch. Ich mache mir nichts daraus. Erzähl mir einfach hinterher davon.«

»Wenn du nicht mitkommst, gehe ich auch nicht«, schmollte sie. »Was meinst du, ob wohl die weißen oder die schwarzen Adler siegen?«

»Das weiße Adlerpaar, das an der hohen Felswand wohnt, kämpft gegen andere Adler?«

»Und ob! Die schwarzen Adler sind viel zahlreicher, aber das weiße Paar hat bestimmt schon drei totgehackt!«

Jetzt hielt es Guo Jing vor Neugier nicht mehr aus. Er reichte Khojin die Hand, sprang zu ihr auf den Schimmel, und sie ritten los zu der steilen Felswand, die die weite Steppe überragte. Ein gutes Dutzend pechschwarzer Adler griff das dort nistende weiße Adlerpaar an. Lautes Kreischen war zu hören, und ringsum tanzten schwarze und weiße Federn in der Luft.

Dieses Paar hatte nicht nur ungewöhnlich weißes Gefieder. Diese Adler waren auch etwa dreimal so groß wie ihre Artgenossen, weshalb die älteren Mongolen sie für göttlich hielten und immer wieder einfältige junge Frauen auf Knien vor der Felswand beteten.

Gegen die mächtigen Schnäbel und Klauen der weißen Riesen kamen die schwarzen Adler nicht an. Eben hackte das weiße Adlerweibchen einem der Angreifer so gefährlich in den Kopf, dass der schwarze Vogel sofort aus der Luft stürzte und direkt vor Khojins Pferd fiel. Wild flatternd stoben die Vögel kurz auseinander, und ihre schwarzen Schwingen verdunkelten den Himmel. Dann stürzten sie sich wieder auf das weiße Paar. Das sonderbare Schauspiel hatte von überall her Steppenvolk angelockt. Inzwischen drängten sich Hunderte Schaulustige am Fuß der Felswand. Als die Nachricht Temüdjin erreichte, sattelte auch der Khan sein Pferd und kam mit Ögedei und Tolui herbeigeritten. Fasziniert blickten sie nach oben.

Der Anblick der weißen Adler war Guo Jing, Tolui und Khojin vertraut, sie trieben sich gern an der Felswand herum und warfen den prächtigen Vögeln hin und wieder ein Stück Hammelfleisch zu. Kein Wunder, dass sie in diesem Kampf das weiße Adlerpaar anfeuerten: »Krallt sie Euch! Pass auf, links! Gut so, gib’s ihm!«

Zwei weitere schwarze Adler stürzten vom Himmel. Das weiße Gefieder des Paars war jetzt mit roten Blutstropfen gesprenkelt.

Plötzlich, auf den ohrenbetäubenden Schrei eines größeren schwarzen Adlers hin, breiteten die Angreifer ihre Flügel aus und schwangen sich auf in die Wolken. Nur noch vier schwarze Adler umkreisten weiter das Nest unter einem Vorsprung an der Felswand. Die Menge johlte und jauchzte, gespannt, welche Wendung das Spektakel nehmen würde. Nun flogen noch drei weitere schwarze Adler davon, und schließlich spannte einer der weißen Adler seine gewaltigen Schwingen auf und erhob sich in die Luft.

Nur ein weißer und ein schwarzer Adler blieben zurück. Als der Schwarze mit den Flügeln schlug, griff der Weiße an.

Gellende Vogelschreie. Zehn schwarze Adler stürzten auf einmal auf den weißen Adler herab und begannen, ihn mit Klauen und Schnäbeln zu zerfetzen.

Temüdjin lachte. »Ausgezeichnete Strategen!«

Der weiße Adler fiel halb tot auf einen Vorsprung, und die schwarzen Adler folgten ihm kreischend und setzten ihm weiter zu, bis er sich nicht mehr rührte. Die drei jungen Freunde konnten das grausame Schauspiel nicht ertragen.

»Töte sie, Vater, bitte!«, flehte Khojin.

Aber Temüdjin blieb ungerührt. »Seht gut zu«, sagte er zu seinen Söhnen, »von diesen Vögeln können wir lernen.«

Tolui und Ögedei nickten stumm.

Jetzt flogen die schwarzen Adler wieder zum Nest auf der Felswand, aus dem winzige weiße Jungadlerköpfchen lugten und kläglich piepten.

»Bitte, Vater! Die weißen Adler haben Junge! Schau mal, Guo Jing, die haben wir noch nie gesehen!«, rief Khojin. »Vater, lass nicht zu, dass die schwarzen Adler die Jungen töten!«

Lächelnd spannte Temüdjin den Bogen und schoss. Sein Pfeil zischte wie ein Blitz durch die Luft und traf einen schwarzen Adler mitten in die Brust. Die Menge jubelte. Temüdjin reichte Ögedei seinen Bogen. »Jetzt du, mein Sohn.« Auch Ögedei schoss und traf mit nur einem Pfeil. Der zweite schwarze Adler ging zu Boden. Er gab den Bogen an seinen Bruder weiter, und Tolui erlegte den nächsten Vogel. Als der dritte schwarze Adler fiel, stob der Schwarm der Angreifer in alle Richtungen auseinander. Temüdjins Gefolge legte noch einige Pfeile nach, bis die Raubvögel unerreichbar weit in den Himmel flohen.

»Ein Preis für den, der mir jetzt noch einen schießt!«, rief Temüdjin.

Meisterschütze Jebe fand es an der Zeit, seinen Schüler vorzuführen. »Knie dich hin, und ziel auf den Nacken!«, flüsterte er Guo Jing zu und gab ihm seinen Bogen.

Guo Jing beugte ein Knie, nahm den schweren Eisenbogen in die linke Hand, legte einen Pfeil ein und spannte ihn weit. Zwei schwarze Adler zogen von links über den Himmel. Er nahm den Nacken des einen ins Visier und öffnete seine fünf Finger.

Aus dem Halbmond des gespannten Bogens schoss sein Pfeil wie ein Meteor.

Der Pfeil durchdrang den Hals des einen Adlers und blieb im Bauch des zweiten stecken. Beide Vögel stürzten mit rauschendem Gefieder vom Himmel. Das versammelte Steppenvolk spendete derart tosenden Applaus, dass der Rest der schwarzen Adler endgültig in alle Richtungen flüchtete.

Khojin flüsterte Guo Jing ins Ohr: »Leg sie meinem Vater zu Füßen.«

Guo Jing las die beiden Adler auf und präsentierte sie auf Knien dem Khan.

Wenn es eines gab, das Temüdjin beeindruckte, dann waren es die Leistungen tapferer Krieger. Man muss wissen, dass die mongolischen Steinadler keine gewöhnlichen Raubvögel waren. Ihre Flügel hatten eine Spannweite von gut drei Metern, und ihre schwarzen Federn waren hart wie Eisenspäne. Schafe und Jungpferde gehörten zu ihrer Beute, und es hieß, dass selbst Tiger ihnen aus dem Weg gingen. Gleich zwei davon mit nur einem Pfeil zu erlegen war eine Sensation.

Temüdjin befahl einem seiner Männer, dem Jungen die Raubvögel abzunehmen. Mit zufrieden strahlendem Gesicht sagte er zu Guo Jing: »Guter Junge! Deine Bogenkunst kann sich wahrhaftig sehen lassen!«

»Meister Jebe hat sie mich gelehrt.«

»Du bist deinem Meister, den man den Gott des Bogens nennt, ein würdiger Schüler.«

»Vater«, sagte Tolui. »Was gibst du meinem Anda als Preis? Er hat gleich zwei geschossen!«

»Was immer sein Herz begehrt, sei sein.«

»Alles? Kann er wirklich alles haben, was er will?«, fragte Tolui aufgeregt.

»Ich würde doch nicht meine Kinder belügen«, lachte der Khan.

Guo Jing war unter dem Schutz des Khans aufgewachsen, als gehörte er zu seinem Clan. Nie hatte ihn jemand schlecht behandelt, nur weil er ein Fremder war. Der gutherzige Chinesenjunge war allseits beliebt. Jetzt richteten sich aller Augen auf ihn.

»Ihr wart immer gut zu mir, verehrter Khan, und auch meiner Mutter hat es nie an etwas gefehlt. Ich brauche nichts.«

Temüdjin lachte. »Du braver Sohn, immer denkst du zuerst an deine Mutter. Aber diesmal sollst du dir etwas für dich selbst wünschen. Immer heraus mit der Sprache, hab keine Angst!«

Guo Jing, immer noch auf Knien vor dem Pferd des Khan, holte tief Luft. »Für mich möchte ich wirklich nichts, aber ich möchte mir etwas für jemand anderen erbitten, großer Khan.«

»Ich höre.«

»Der Enkel des Wang Khan ist böswillig und brutal, und Eure Tochter Khojin würde an seiner Seite ein bitteres Leben führen. Mein Wunsch ist, dass Ihr sie ihm nicht zur Frau gebt.«

Temüdjin starrte den Jungen an, als habe er den Verstand verloren. Dann lachte er schallend. »So kann nur ein Kind reden! Wie soll das gehen? Wenn ich einmal mein Wort gegeben habe, nehme ich es niemals zurück. Gut. Komm her zu mir. Ich will dir dein verdientes Geschenk geben.«

Temüdjin zog einen kleinen Dolch aus seinem Gürtel. Mit dieser scharfen Waffe hatte der große Khan schon unzählige Widersacher aufgeschlitzt und er bedeutete ihm zweifellos viel. Sein Gefolge schnappte hörbar nach Luft. Dann johlten und applaudierten die Männer – nicht ohne Neid auf dieses wertvolle Geschenk.

Mit einer tiefen Verbeugung nahm Guo Jing den Dolch an. Er hatte den Khan diese Waffe schon oft zücken sehen. Jetzt, wo er sie in Händen hielt, fiel ihm auf, dass sie in einem Futteral mit goldener Stickerei steckte und auf dem Griff das Bild eines lebensechten Tigers in Gold prangte.

»Mit diesem goldenen Messer sollst du unsere Feinde besiegen, mein Junge«, sagte Temüdjin.

»So sei es. Ich werde für den Khan mein Bestes geben!«

Unvermittelt brach Khojin in Tränen aus. Sie sprang auf ihr Pferd und galoppierte davon. Temüdjin besaß eine eiserne Gleichmut, aber natürlich war ihm nicht verborgen geblieben, wie unglücklich seine Tochter wegen seines Versprechens war. Er seufzte. Dann gab er Befehl, ins Lager zurückzukehren.

Guo Jing blieb allein zurück. Vorsichtig zog er den Dolch aus der Scheide und betrachtete das kalte Metall. Ein Schatten von Blut an der Messerspitze ließ die unzähligen Toten erahnen, die die Feldzüge des Khans hinterlassen hatten. Die Klinge war sehr kurz, wog aber schwer in der Hand.

Sorgfältig befestigte er das wertvolle Geschenk an seinem Gürtel. Dann, allein unterhalb der Felswand zurückgeblieben, zog er sein Schwert und übte noch einmal die schwungvolle Kunst des Yue-Schwerts. Es wollte ihm einfach nicht gelingen, Der Zweig schlägt den weißen Affen perfekt auszuführen. Nie sprang er hoch genug, um in der Luft eine Doppeldrehung zu vollenden. Im Gegenteil: Je mehr er übte, desto unzulänglicher wurde seine Kunst. Schweißgebadet hielt er nach einer Weile inne, um kurz zu verschnaufen.

Das Trappeln von Pferdehufen hinter ihm ließ ihn den Kopf wenden. Es war Khojin.

Sie ritt dicht an ihn heran und setzte ab. Grußlos legte sie sich ins Gras, verschränkte die Arme hinter dem Kopf und äugte zu Guo Jing hinüber. »Komm, gönn dir eine Pause!«, rief sie.

»Lass mich, ich habe keine Zeit.«

Khojin sagte nichts und sah ihm lächelnd dabei zu, wie er weiterübte. Nach einer Weile zog sie ein kleines Taschentuch aus dem Kleid, verknotete es an beiden Enden und warf es ihm hin. »Da, wisch dir den Schweiß ab!« Guo Jing brummte nur und ließ das Taschentuch auf dem Boden landen, ohne sich darum zu kümmern. Stur schwang er weiter sein Schwert im Sprung.

Khojin gab nicht auf. »Sag mal … Warum hast du meinen Vater vorhin gebeten, mich nicht mit Tusakha zu verheiraten?«

»Tusakha ist ein übler Mensch. Er hat Leoparden auf deinen Bruder losgelassen! Wenn du ihn heiratest, wird er dich schlecht behandeln.«

»Aber dann beschützt du mich!«

»Wie denn das?« Guo Jing setzte zum nächsten Sprung an.

»Wer würde mich heiraten, wenn ich Tusakha nicht heirate?«, fragte Khojin jetzt mit zuckersüßer Stimme.

»Was weiß ich«, antwortete Guo Jing unwirsch.

Khojin lief rot an. »Pah! Was weiß ich? Du bist mir einer.«

Sie schwiegen, und vorübergehend war nur Guo Jings Keuchen zu hören. Unvermittelt unterbrach das laute Fiepen der Adlerjungen hoch oben an der Felswand die Stille. Dann ertönten aus der Höhe Adlerrufe. Der zweite weiße Adler war zurück, der eine Weile in sicherer Entfernung über dem Nest gekreist war, bevor er sich nun zurückwagte, um nach seinem Nachwuchs zu sehen.

Guo Jing legte den Kopf in den Nacken. Der Adler hockte auf der Felswand und heulte aus Trauer um seine Gefährtin wie ein Wolf.

»Der arme Vogel«, sagte Khojin.

»Ja, er muss sehr traurig sein.« Guo Jing hatte seine Übungen unterbrochen.

Da stieß der Adler einen weiteren lang gezogenen Heulton aus und schwang sich wieder in die Luft.

»Warum fliegt er bloß so hoch?«, fragte Khojin.

Sie hatte kaum zu Ende gesprochen, als der Adler plötzlich rasend schnell aus den Wolken herabstürzte, mit dem Kopf voran gegen den Felsen prallte und daran zerschellte.

»Oh nein!«, schrien Khojin und Guo Jing im Chor. Khojin sprang auf. Seite an Seite sahen sie zu dem sterbenden Adler hinauf.

»Beeindruckend, wirklich beeindruckend!«, ließ sich da hinter ihrem Rücken eine laute Stimme auf Chinesisch vernehmen.

Sie drehten sich nach dem Sprecher um. Es war ein alter Chinese mit langem, weißem Bart, rosigen Wangen und freundlichem Lächeln. Er trug ein seltsames Gewand und hatte das Haar zu drei Knoten aufgesteckt. In der Hand hielt er einen Hossu aus Rosshaar. Trotz seines Alters ging er sehr aufrecht, und seine Kleidung war so sauber und ordentlich, wie es in der harschen Umgebung der Steppe kaum möglich war. Seine Aufmachung erinnerte Guo Jing an Yin Zhiping, der ihn zum nächtlichen Kampf herausgefordert hatte.

Da Khojin kein Chinesisch verstand, kümmerte sie sich nicht weiter um den Fremden, Ihr Blick kehrte zum Felsen zurück. »Die armen Adlerjungen haben Vater und Mutter verloren. Was sollen sie jetzt nur machen?«

Die Felswand war glatt und steil, und die Adlerjungen waren noch nicht flügge. Auf sich gestellt würden sie dort oben verhungern.

»Da müssten schon jemandem Flügel wachsen, um sie füttern zu können«, meinte Guo Jing.

Mit einem Seitenblick auf den alten Mann, der ungerührt dastand, nahm er seine Übungen wieder auf.

Seine viel zu plumpen Sprünge und die holprigen Drehungen waren erbärmlich. Guo Jing war kurz vor dem Verzweifeln. Dann ertönte wieder die laute, gemessene Stimme des Alten. »Wenn du so weitermachst, wirst du es auch in hundert Jahren nicht hinbekommen.«

Empört fuhr Guo Jing herum. »Was habt Ihr gerade gesagt?«

Der alte Mann lächelte. Er trat auf ihn zu, und mit einem Mal spürte Guo Jing seinen rechten Arm nicht mehr. Er wusste nicht, wie ihm geschah, und meinte nur, ein grünes Aufblitzen wahrzunehmen. Sein Schwert lag in der Hand des Alten. Mit leerer Hand den Gegner entwaffnen. Zhu Cong hatte ihm diese Kunst beigebracht, die er zwar längst nicht perfekt beherrschte, aber sofort erkannte. Irgendetwas hatte dieser alte Mann anders gemacht, nur was? Er wurde misstrauisch, trat an Khojins Seite und zückte den kleinen Dolch, den der Khan ihm geschenkt hatte.

»Aufgepasst!«, sagte der Alte verschmitzt. Unversehens sprang er in die Höhe, wirbelte dort sechs- oder siebenmal um die eigene Achse und ließ das Schwert durch die Luft zischen, bevor er weich und elegant wieder auf beiden Füßen landete. Guo Jing stand der Mund offen.

Der Mann ließ das Schwert fallen. »Dieser Weißadler ist ein zu ungewöhnlicher Vogel, als dass wir seine Jungtiere nicht retten sollten«, sagte er lächelnd.

Schon war er am Felsen und turnte so behände wie ein Affe und so leicht wie ein Vogel die glatte Wand hinauf.

Guo Jing und Khojin kamen aus dem Staunen nicht heraus. Ein Fehltritt und der Alte würde abstürzen, doch im Nu kletterte er höher und höher, bis er winzig klein in den Wolken verschwand.

»Was … Ich verstehe das nicht«, sagte Khojin, den Kopf im Nacken, mit der Hand die Augen beschattend.

»Gleich ist er oben … Da, er hat es geschafft!«, rief Guo Jing.

Khojin ließ die Hand sinken. Sie stieß einen Schrei aus. Stürzte der Daoist ab? Nein, es war nur sein weiter Umhang, der wie Flügel im Wind flatterte. Er selbst stand fest oben auf dem Felsen, wo zuvor die Adler gesessen hatten. Sie mussten genau hinsehen, um erkennen zu können, wie er die beiden Jungtiere aus der Nisthöhle hob und behutsam in seine Kleider steckte. Mit gegen die Felswand gestemmten Händen glitt er sodann wieder daran herab, nur ein Vorsprung oder eine Felsspalte störten hin und wieder seinen gleichmäßigen Tritt. Schon war er wieder unten angekommen.

Khojin und Guo Jing rannten auf ihn zu. Der Alte reichte Khojin die Adlerjungen und bat sie auf Mongolisch: »Gib gut auf sie acht.«

»Natürlich!«, rief sie begeistert.

»Vorsicht! Sie sind zwar noch klein, aber sie können mit ihren harten Schnäbeln sehr schmerzhaft zuhacken.«

Khojin band ihre Klauen mit der Gürtelschnur fest und wog sie mit einem glücklichen Lächeln in der Hand. »Ich werde sie mit Insekten füttern.«

»Eines noch«, sagte der Alte.

»Ja?«

»Sagt niemandem, dass ich die Klippe erklommen habe.«

»Wie Ihr wünscht«, sagte Khojin.

»Und noch etwas. Sobald die Adler größer werden, werden sie angriffslustiger. Fang mit Insekten an, später gib ihnen Fleisch. Bleib stets auf der Hut.«

»Einer für dich und einer für mich«, sagte Khojin zu Guo Jing. »Aber solange sie klein sind, kümmere ich mich um beide.« Sie stieg auf ihr Pferd und ritt mit den Vögeln davon.

Guo Jing interessierte sich weniger für die Jungadler als für die unfassbar kunstvolle Ausführung des Alten von Mit dem Zweig den weißen Affen schlagen . Der Alte hingegen legte Guo Jing wortlos sein Schwert in die Hand und schickte sich an zu gehen.

»Wartet!«, rief Guo Jing. »Bitte geht nicht.«

»Warum denn nicht?«

Guo Jing kratzte sich am Kopf. Er verstand sich nicht auf Worte. Dann fiel er unvermittelt vor dem Mann auf die Knie und schlug die Stirn auf den Boden.

»Wozu ein Kotau?«, fragte der Alte.

Der Mann wirkte langmütig und milde, ein Mensch, zu dem man schnell Vertrauen fasste. Guo Jing rollten Tränen über die Wangen.

»Ich bin so dumm und zu nichts nutze. Immerzu mache ich Fehler und enttäusche meine sechs Meister.«

»So? Und wie gedenkst du, diesen Umstand zu ändern?«

»Ich übe und übe, ehrlich, aber ich … ich bekomme es einfach nicht hin.«

»Möchtest du, dass ich dir etwas beibringe?«

»Bitte!« Guo Jing machte noch einen Kotau.

»Du bist wirklich ein tüchtiger junger Mann. Hör zu: In drei Tagen, wenn der Vollmond am höchsten steht, warte ich dort oben auf dem Felsen auf dich. Aber du darfst niemandem ein Sterbenswort verraten!«

Der Alte machte kehrt und war mit wenigen Schritten weit fort.

»Halt! Wie soll ich denn dort hinaufkommen?«, rief Guo Jing ihm nach.

Er macht sich über mich lustig, dachte er bekümmert. Ich habe schließlich schon sechs Meister und bringe trotzdem nichts zustande. Seufzend sah er die hoch aufragende Felswand hinauf. Am besten, ich denke gar nicht mehr daran.

Er nahm sein Schwert wieder in die Rechte. Der Zweig schlägt den weißen Affen! Guo Jing hüpfte und wirbelte und ließ sein Schwert kreisen, bis es Abend wurde und sein Magen knurrte. Es war Zeit, nach Hause zu gehen.

Drei Tage vergingen im Flug. Guo Jing verbrachte die Nachmittage mit Han Baoju und übte mit ihm die Kunst der Goldenen Drachenpeitsche. Diese vermeintlich harmlose Waffe war etwas ganz Besonderes: Wer sie nicht richtig zu handhaben verstand, verletzte leicht sich selbst anstelle des Gegners.

Wieder einmal hatte Guo Jing mit voller Kraft die Peitsche aufgeknallt und sie sich dabei selbst über den Kopf gezogen – mit dem Resultat, dass eine Beule von der Größe eines Hühnereis auf seiner Stirn prangte. Han Baoju, der kein sehr langmütiger Lehrer war, verlor die Geduld und zog ihm tüchtig die Ohren lang. Guo Jing ertrug die Züchtigung stumm und probierte es weiter. Ich bin zu streng mit dem Jungen, er gibt sich immerhin redlich Mühe, ermahnte der Reiterkönig sich selbst. Auch wenn der Junge einen Fehler nach dem anderen beging, niemals durfte ein Han Baoju, Hüter der Ställe, sich derart gehen lassen. Nachdem er ihm noch einmal die genaue Abfolge der fünf Bewegungen eingeschärft und wegen seines schlechten Gewissens einen Schwall aufmunternder Floskeln über Guo Jing ergossen hatte, sprang er auf Gelber Wind und galoppierte davon.

Nach unzähligen weiteren Versuchen war Guo Jing, statt erfolgreich mit der Peitsche zu prügeln, von Kopf bis Fuß selbst von der Peitsche verprügelt worden und von blauen Flecken übersät. Erschöpft ließ er sich ins Gras fallen, um sich bei einem kurzen Nickerchen zu erholen. Doch sein geschundener Körper verlangte nach langem, tiefem Schlaf. Als er erwachte, war bereits der Mond hinter den Bergen aufgegangen. Seine zahlreichen Wunden pochten, als er sich verdutzt aufrichtete.

Sein Blick wanderte zu dem hohen Adlerfelsen. Der Schlaf hatte ihm neue Zuversicht geschenkt. Wenn der Alte dort hinaufgelangt ist, warum soll ich es dann nicht auch schaffen? Er rannte zu der steil aufragenden Felswand, suchte Halt an Kletterpflanzen und Wurzeln und hangelte sich langsam daran hoch. Er hatte auf diese Weise schon gut zwanzig Meter Höhe überwunden, als die Vegetation nachließ und nur noch glatter Fels über ihm lag. Was nun? Guo Jing biss die Zähne zusammen und tastete nach einem Halt, rutschte aber immer wieder ab. Würde er aus dieser Höhe stürzen, bliebe nicht viel von ihm übrig. Seufzend machte er sich wieder an den Abstieg, der sich mit zunehmender Dunkelheit viel schwieriger gestaltete als gedacht. Er fand keinen Halt mehr und zum Abspringen war er noch viel zu hoch.

Einem Menschen von reinem Herzen und starkem Willen kann nichts etwas anhaben, echoten die Worte seines Vierten Meisters in seinem Ohr. An Ort und Stelle zu bleiben ergab keinen Sinn. Also aufwärts. Er zückte seinen Dolch und kerbte damit Löcher in den Felsen. Dann probierte er, ob sein Fuß darin Halt fand, und zog sich hoch. Es glückte. Auf diese Weise stieg er Stück für Stück nach oben, wobei er unentwegt neue Löcher für Hände und Füße in das Gestein hieb. Die Anstrengung machte ihn ganz benommen. Alles tat ihm weh.

Ein ganzes Stück weiter oben klammerte er sich an einen Felsvorsprung, um kurz zu verschnaufen. Wie weit noch? Wie viele Kerben musste er noch in den Felsen schneiden, und wie lange würde die Klinge halten? Doch es gab kein Zurück. Er holte tief Luft und nahm erneut Anlauf.

Plötzlich erscholl von oben lautes Lachen.

Aus Angst, zu fallen, lehnte Guo Jing sich nicht zurück, um hinaufzuspähen. Seine Nase blieb dicht an den rauen Stein gepresst. Noch einmal ein wieherndes Lachen. Guo Jing biss sich verzweifelt auf die Lippen. Dann verstummte das Gelächter, und ein dickes Seil fiel ihm entgegen. »Binde dir das um die Hüfte, Junge. Ich ziehe dich herauf!«

Natürlich war es der alte Daoist mit den drei Haarknoten.

Erleichtert steckte Guo Jing seinen Dolch in den Gürtel, ergriff das Seil, schlang es doppelt um seine Hüfte und knotete es fest.

»Bist du so weit?«

»Ja.«

»He, bist du so weit?« Der Alte hatte ihn nicht gehört.

»Ja!«, rief Guo Jing etwas lauter.

»Ich kann dich nicht hören, Junge. Oh, ich vergaß! Deinem Qi fehlt es an Übung, daher trägt dein Atem deine Stimme nicht weit. Wenn du so weit bist, dann zieh dreimal am Seil.«

Guo Jing zog dreimal kräftig am Seil. Sofort spannte es sich, und sein Körper stieg mit verblüffender Geschwindigkeit in den Himmel hinauf. Im Nu war er auf dem hohen Felsen gelandet.

Dort erwartete ihn der alte Daoist.

Er hatte ihn gerettet. Guo Jing fiel sogleich auf die Knie und machte einen Kotau, aber der Alte zog ihn am Kragen hoch auf die Füße. »Genug! Schon bei unserer letzten Begegnung hast du genug Kotaus für die nächsten hundert Jahre gemacht. Ich glaube dir, dass du dich zu benehmen weißt«, lachte der Alte.

Guo Jing sah sich um. Der riesige Felsen ragte so hoch auf, dass er mit Schnee bedeckt war. Der Daoist zeigte auf zwei trommelgroße Steine. »Setz dich.«

»Es gehört sich nicht zu sitzen, wenn man von seinem Meister unterwiesen wird«, antwortete Guo Jing.

»Na, na. Du gehörst nicht meiner Schule an, also bist du nicht mein Schüler und ich nicht dein Meister. Setz dich.«

Verwirrt nahm Guo Jing Platz.

»Deine Meister genießen im Jianghu sehr hohes Ansehen. Nicht, dass ich je die Ehre gehabt hätte, ihnen zu begegnen, aber ich habe viel von ihrem Können gehört. Allein das Kung-Fu eines einzigen von ihnen zu beherrschen, würde dich im ganzen Jianghu berühmt machen. Und dennoch übst du ausdauernd und schonungslos, ohne große Fortschritte zu erzielen. Weißt du, warum?«

»Meine Meister geben ihr Bestes. Aber ich bin ein schlechter Schüler und schwer von Begriff.«

»Das kann nicht sein. Der Schüler eines Meisters, der seine Kunst nicht zu unterweisen versteht, wird diese Kunst nicht zu meistern verstehen.«

»Meis… mein Herr, ich … verstehe nicht recht.«

Der Daoist schmunzelte. »Dir mangelt es nicht an guten Grundlagen, und dein Kung-Fu ist bei Weitem nicht belanglos zu nennen. Aber seit dem Kampf, den du gegen Yin Zhiping verloren hast, plagen dich Selbstzweifel, habe ich recht? Hahaha! Da irrst du. Es kann keine Rede davon sein, dass du zu nichts taugst.«

Wie kann er davon wissen?, fragte sich Guo Jing.

»Gut, der junge Daoist hat dich zu Fall gebracht, aber er hat sich einer List bedient. Was sein grundlegendes Können angeht, kann er dir vermutlich nicht das Wasser reichen. Bessere Lehrer als deine gibt es nicht, und es gibt nichts, was ich ihrem Unterricht hinzufügen könnte.«

Vortrefflich. Er sagt mir nur, was ich schon längst weiß, dachte Guo Jing bitter. Meine Lehrer sind Großmeister des Kung-Fu, und ich bin ein Tölpel.

»Da deine Meister eine Wette abgeschlossen haben, wären sie alles andere als erfreut zu hören, dass ich dich unterrichte. Schließlich geben sie viel auf ihre Ehre und kämen niemals darauf, sich unlauterer Mittel zu bedienen.«

»Eine Wette?«, fragte Guo Jing.

»Wie? Du weißt gar nichts davon? Wenn deine Meister dir nichts davon erzählt haben, dann frage mich nicht danach. Sie werden es dir innerhalb der kommenden beiden Jahre gewiss erklären. Da es dir aber so ernst ist, mein Junge, meint das Schicksal es gut mit dir, und ich will dich atmen lehren. Einfach nur atmen und dabei sitzen, gehen, schlafen, nichts Besonderes also.«

Sitzen, gehen, schlafen? Das kann sogar ein Tölpel wie ich, dachte Guo Jing. Aber er hielt lieber den Mund.

»Nun fege den Schnee von diesem Felsblock dort und leg dich darauf schlafen.«

Guo Jing hörte nicht auf, sich zu wundern, wischte aber gehorsam den Schnee von dem Felsblock und streckte sich seitlich darauf aus.

»Denk nicht darüber nach, warum ich dir diese Dinge beibringe. Konzentriere dich jetzt allein auf die folgenden Worte, und merke sie dir gut:

Rein der Gedanke, vergessen das Gefühl,

Leerer Körper, fließendes Qi.

Träge die Seele, lebendig der Geist,

Überschäumendes Yang und verschwindendes Yin.«

Guo Jing murmelte die Worte vor sich hin und verinnerlichte sie, ohne zu verstehen, was sie bedeuteten.

»Vor dem Schlaf muss der Geist rein und klar sein, kein Gedanke darf darin zurückbleiben. Dann legst du dich mit geradem Körper auf die Seite. Lass die Seele in deinem Innern tanzen, lass deinen Geist nicht abschweifen.«

Guo Jing hielt sich an die Anweisungen. Zuerst stürmten unzählige Gedanken auf ihn ein, doch die ruhige Stimme des Daoisten half ihm, sich zu konzentrieren. Allmählich kam sein Inneres zur Ruhe. Er spürte, wie eine wohlige Wärme seinen Körper aus dem Bauch heraus durchflutete. Die schneidende Kälte auf der Klippe konnte ihm nichts mehr anhaben. Als er die Augen aufschlug, waren wohl zwei Stunden vergangen, aber trotz der unbequemen Stellung schmerzten ihn weder Hände noch Füße. Vor ihm saß im Schneidersitz der Daoist und sah ihn an. »Schlaf jetzt.«

Guo Jing schlief ein. Als er erwachte, ging im Osten gerade die Sonne auf. Der Daoist band ihm das Seil um die Hüfte und ließ ihn zum Fuß der Felswand ab. Zuvor schärfte er ihm noch ein, niemandem von dieser Begegnung zu erzählen.

Am darauffolgenden Abend ging Guo Jing abermals zur Felswand. Der Daoist hievte ihn mit dem Seil nach oben. Seine Mutter machte sich keine Sorgen, da er oft bis spät in die Nacht mit seinen Meistern übte. So kam es, dass er fortan Nacht um Nacht mit dem Daoisten meditierte.

Das Merkwürdige dabei war, dass der Daoist ihm nicht den Hauch einer Kung-Fu-Bewegung beibrachte, und Guo Jing dennoch bei seinen täglichen Übungen viel leichter und beweglicher wurde. Ein halbes Jahr verging, und dort, wo es ihm früher an Stärke gefehlt hatte, setzte er jetzt spielend seine ganze Kraft ein; dort, wo er früher geübt hatte, als hinge sein Leben davon ab und die Methode doch nie richtig beherrscht hatte, gelang ihm jetzt alles mühelos und vollendet. Die Sechs Sonderlinge trauten ihren Augen kaum. Endlich wird der Junge erwachsen!, frohlockten sie.

Nach einer Weile kletterte Guo Jing abends Seite an Seite mit dem Daoisten an der Felswand hoch, der ihn seine innere Energie so zu leiten lehrte, dass er seine Kräfte vollkommen ausnutzte. Der lernbegierige Junge kletterte nicht nur immer flinker, er kam auch ohne Hilfe immer höher. Nur das letzte, schwierigste Stück überwand Guo Jing nach wie vor nur mithilfe des Daoisten, der vorauskletterte und das Seil hinabließ.

Ein weiteres Jahr ging ins Land, und bis zum Wettkampf blieben nur noch wenige Monate. Die Sechs Sonderlinge sprachen von nichts anderem mehr. Jeder, der in der Welt der Kampfkünste etwas galt, würde diesem sensationellen Wettstreit beiwohnen. Dank Guo Jings erstaunlichen Fortschritten waren sie sich sicher, die Wette zu gewinnen, und die Vorfreude auf die Rückkehr in die Heimat wuchs von Tag zu Tag. Sie hatten nur ein Problem: Bislang hatten sie Guo Jing noch nichts von der geplanten Reise in den Süden erzählt.

Eines frühen Morgens sagte Nan Xiren zu ihm: »Jetzt hast du eine ganze Weile ausschließlich bewaffneten Kampf geübt, Guo Jing, wie wär’s, wenn wir uns heute mehr dem Faustkampf widmen?«

Guo Jing war wie immer einverstanden.

Sie gingen alle zusammen zu ihrem Übungsplatz. Nan Xiren hatte sich gerade Guo Jing gegenüber in Angriffspose geworfen, als sie plötzlich ein heftiger Sandsturm einhüllte, gefolgt von Hufgetrappel und lauten Rufen. Eine Schar Pferde löste sich aus der Sandwolke, dicht dahinter die Peitschen schwingenden Pferdehirten, die ihre Herde nur mühsam unter Kontrolle brachten.

Endlich waren die Pferde zur Ruhe gekommen. Da brach ein Füllen mit blutrotem Fell aus, schlug wild aus und biss um sich, was die Herde erneut in Aufruhr versetzte. Pfeilschnell galoppierte es davon und war bald außer Sichtweite, doch dann plötzlich tauchte es wie ein roter Blitz wieder am Horizont auf und preschte in die aufgeschreckte Herde hinein. Die Hirten versuchten, das wilde Jungtier einzufangen, aber es durchstieß die Umzingelung in unbändigem Galopp, kam dann in einiger Distanz zum Stehen und schüttelte mit stolzem Wiehern die Mähne. Das freche Gebaren des Wildfangs brachte selbst seine wütenden Hirten zum Lachen. Als es aber zum dritten Mal wie toll zurück in die Herde preschte, zückte einer der drei Hirten seinen Bogen und schoss. Doch kurz bevor der Pfeil das Füllen getroffen hätte, vollzog es eine abrupte Wendung und stob in die andere Richtung davon. Diesem flinken und wendigen Geschöpf waren nicht einmal geübte mongolische Schützen gewachsen.

Die Sechs Sonderlinge und Guo Jing sahen dem Schauspiel gebannt zu, vor allem Reiterkönig Han. Der Pferdenarr hatte noch nie einen so herrlichen jungen Hengst gesehen. Bislang hatte er selbst in der an Pferden reichen Mongolei nie ein so wunderbares Tier entdeckt wie seinen Gelben Wind, aber dieses Füllen war etwas Besonderes. Er rannte zu den Hirten und fragte, was es damit für eine Bewandtnis habe.

»Es ist vor ein paar Tagen in den Bergen aufgetaucht. Wir wollten uns den schönen Wildfang schnappen, aber es war völlig unmöglich. Wir haben ihn nur gegen uns aufgebracht, und jetzt macht er uns Ärger und bringt ständig Unruhe in die Herde.«

»Das ist kein Pferd«, sagte der Älteste der Hirten feierlich.

»Kein Pferd?« Han Baoju sah den Hirten verwirrt an. »Was dann?«

»Ein Himmelsdrache. Wir dürfen ihn nicht erzürnen.«

»Unfug. Seit wann verwandeln Drachen sich denn in Pferde?«, fuhr der dritte Hirte dazwischen.

»Was weißt du denn schon, du Grünschnabel! Als ich Pferdehüter geworden bin, warst du noch nicht mal geboren. Glaub mir, so eins ist mir noch nie untergekommen.«

In diesem Augenblick tauchte das Füllen wieder auf und tobte in der Herde.

Reiterkönig Han trug nicht umsonst den Beinamen Hüter der Ställe. Er brachte sich in Position und wartete ab. Wäre doch gelacht, wenn er nicht auch dieses Prachtstück zu zähmen wüsste! Er ließ es auf sich zukommen, sprang in der richtigen Sekunde auf und hätte in tadelloser Haltung auf seinem Rücken landen müssen, doch das Jungpferd beschleunigte unerwartet seinen wilden Ritt und schoss unter ihm hinweg. Han Baoju landete mit dem Hintern im Sand. Wütend rannte er ihm nach, aber zum Laufen taugten seine kurzen Beine wenig.

Unversehens zischte ein Schatten an ihm vorbei und erwischte das Füllen mit der linken Hand an der Mähne. Erschrocken galoppierte es noch schneller, wobei die Gestalt in der Luft mit ihm weiterflog, ohne die Mähne loszulassen.

Alles jubelte. Die Sonderlinge tauschten so verwunderte wie begeisterte Blicke – Guo Jing? »Wo hat der Junge diese beeindruckende Schwebekunst gelernt?«, fragte Zhu Cong.

»Er hat in jüngster Zeit erstaunliche Fortschritte gemacht«, sagte Han Xiaoying. »Die Seele seines toten Vaters scheint ihn zu beflügeln. Oder die unseres toten Fünften Bruders …?«

Noch immer wussten sie nichts von dem Daoisten mit den drei Haarknoten, der Guo Jing seit zwei Jahren in der Kunst unterwies, sein Qi durch die richtige Atmung zu lenken. Er hatte ihm keine einzige Bewegung beigebracht, und dennoch hatte Guo Jing seither, ohne zu begreifen, was mit ihm geschah, ein unvergleichliches inneres Kung-Fu ausgebildet. Allein das nächtliche Erklimmen der hohen Felswand war die beste Übung im Goldgans -Kung-Fu, das zu den trefflichsten Formen der Schwebekunst gehörte. Guo Jing war gewiss nicht weniger träge im Kopf als zuvor, aber die Meditation und die Kunst des richtigen Schlafs hatten seinen Geist geklärt. Ohne dass er sich dessen bewusst war, zeitigten die nächtlichen Treffen ihre Resultate bei den täglichen Übungen mit seinen sechs Lehrmeistern. Ihr Stolz verbot ihnen jeglichen Verdacht, dass es verborgene Gründe für seine Fortschritte geben könnte.

Aber diese Darbietung … Sie sahen sich an, und ihr zufriedenes Lächeln erstarrte. Das hat der Junge nicht von uns!

Guo Jing hatte sich unterdessen mit einer Vorwärtsrolle auf den Rücken des roten Wildpferds geschwungen. Es unter Kontrolle zu bringen vermochte er allerdings nicht. Das Füllen galoppierte mit ihm davon und wieder zurück, bäumte sich auf und machte Bocksprünge. Guo Jing schaffte es gerade so, sich mit der Kraft seiner Schenkel auf dem Rücken des Wildfangs zu halten.

Han Baoju rief ihm von der Seite Anweisungen zu. Doch der junge Hengst war nicht zu bändigen. Obwohl er schon seit Stunden durch die Steppe galoppiert war, wollte seine Energie nicht nachlassen.

Die Hirten trauten ihren Augen nicht. Der Älteste stieg sogar ab, kniete sich hin und betete zu den Berggöttern, sie nicht zu bestrafen, weil sie das Drachenpferd erzürnt hatten. Dann schrie er Guo Jing zu, er solle sofort abspringen. Der jedoch war wild entschlossen, sich oben zu halten, und hatte keine Ohren für seine Rufe. Ganz gleich, wie sehr das Pferd auch buckelte – es war, als ob Guo Jing mit einem unsichtbaren Seil daran gefesselt wäre.

»Herunter mit dir, Guo Jing«, rief Han Xiaoying, »lass deinen Meister übernehmen.«

»Zwecklos!«, rief Han Baoju. »Jetzt zu wechseln würde alle Mühe vergeblich machen.«

Er wusste nur zu gut, welch starken Willen ein so außergewöhnliches Pferd hatte. Wer es einmal bändigte, würde für immer sein Herr sein.

Guo Jing war Sturkopf genug, um nicht aufzugeben, obwohl er langsam müde wurde und ihm der Schweiß von der Stirn perlte. Er schlang einen Arm um den Hals des Pferds, dann den zweiten und bündelte sein Qi in dieser Umarmung. Seine Arme spannten sich fester und fester. Der junge Hengst schäumte und bockte, konnte sich aber nicht befreien. Das Pferd tobte, bis es keine Luft mehr bekam und einsehen musste, wer sein Herr war. Plötzlich stand es still.

»Großartig!« Han Baoju rannte freudig auf Guo Jing zu.

Aus Angst, das Pferd könnte wieder fliehen, wagte Guo Jing nicht abzusteigen.

»Komm herunter, mein Junge«, redete Han Baoju ihm zu. »Dieses Tier gehorcht jetzt dir allein.«

Wortlos ließ Guo Jing sich vom Pferd gleiten.

Das rote Wildpferd leckte seinem Meister freundlich die Hand. Alle lachten. Einer der Hirten kam neugierig näher, aber sofort schlug das Pferd nach ihm aus. Dann ließ es sich von Guo Jing zu einer Tränke führen, wo dieser es gründlich abrieb und striegelte. »Von jetzt an nenne ich dich Ulaan«, flüsterte er ihm ins Ohr.

Seine Lehrmeister entschieden, dass Guo Jing sich genug verausgabt hatte, und gaben ihm für den Rest des Tages frei. Auch sie brauchten Zeit, um einen klaren Gedanken zu fassen. An jedem von ihnen nagte der Zweifel.

6

Auf dem Felsen überlistet

Nach dem Mittagessen hieß Quan Jinfa Guo Jing, in die Jurte der Sonderlinge zu kommen.

»Los, mein Junge, zeig mir deine Berge zerteilende Hand .«

»Hier?«

»Gewiss. Der Feind kann überall lauern, und jeder Kung-Fu-Schüler muss in der Lage sein, sich auch auf engstem Raum zu wehren.« Schon hatte Quan Jinfa mit der Linken einen Schlag angetäuscht und ließ die Rechte vorschnellen.

Wie es die Sitte gebot, wartete Guo Jing drei Angriffe des Meisters ab, bis er beim vierten zum Gegenschlag ansetzte. Quan Jinfa machte es ihm nicht leicht, ungezügelt und gnadenlos schlug er zurück und traf Guo Jing schließlich mit Hinein in die Höhle des Tigers , einem Schlag mit beiden Fäusten, mitten ins Sonnengeflecht. Das war kein Üben mehr. Sein Meister hatte ihm einen tödlichen Schlag verletzen wollen! Erschrocken taumelte Guo Jing mit dem Rücken gegen die mit Fellen bespannte Wand der Jurte. Sein Überlebensinstinkt ließ ihn jetzt ohne Nachdenken weiterkämpfen. Abwehrend riss er den linken Arm hoch. Als Quan Jinfas Fäuste erneut auf Guo Jings Körpermitte landeten, hatte sein Meister das Gefühl, er schlüge auf Muskeln aus Watte, und ehe er sichs versah, flog er nach hinten und kam taumelnd und mit schmerzenden Armen zum Stehen.

Guo Jing fiel erschrocken auf die Knie. »Vergebt Eurem Schüler seine Dummheit! Bitte bestraft mich, Sechster Meister.« Verwirrt fragte er sich, was er bloß getan hatte, um eine todbringende Attacke seines Meisters heraufzubeschwören.

Jetzt umringten ihn alle sechs mit grimmigen Mienen.

Schließlich ergriff Zhu Cong das Wort. »Heraus mit der Sprache. Mit wem hast du heimlich geübt? Wie lange willst du uns noch belügen?«

»Ich habe nur mit Meister Jebe Bogenschießen geübt, nichts weiter«, antwortete Guo Jing hastig.

»Du wagst es, uns die Unwahrheit zu sagen?«

Mit Tränen in den Augen sagte Guo Jing: »Euer Schüler … Euer Schüler würde niemals wagen, seine Meister zu belügen.«

»Und wer hat dir dann dieses innere Kung-Fu beigebracht? Du hast wohl keinen Respekt mehr vor uns, weil du einen übermächtigen Meister hinter dir weißt!«, schimpfte Zhu Cong.

»Was ist inneres Kung-Fu?«, fragte Guo Jing verdutzt. »Davon weiß ich nichts.«

»Pah!« Zhu Cong ließ unvermittelt zwei Finger gegen Guo Jings Taubenschwanzpunkt knapp unter dem Brustbein schnellen. Mit einem zielsicheren Schlag gegen diesen Punkt verfrachtete man seinen Gegner für gewöhnlich in sofortige Ohnmacht. Guo Jing hätte niemals gewagt, auszuweichen und blieb, wo er war, starr wie ein Baum. Doch zwei Jahre Übung in der Lenkung seines Qi hatten ihre Spuren hinterlassen, ohne dass es ihm bewusst war. Seine Muskeln spannten sich an und ließen die Finger des Meisters abprallen. Der Stoß schmerzte, ließ ihn aber unversehrt.

»So! Und du willst immer noch behaupten, du wüsstest nichts über Neigong?«, knurrte Zhu Cong.

Neigong? Ob es das war, was mir der Daoist beigebracht hat?, fragte sich Guo Jing.

»Seit zwei Jahren zeigt mir jemand, wie ich atmen muss, damit ich besser schlafe. Aber niemals habe ich mit diesem Herrn Kung-Fu geübt, glaubt mir. Euer Schüler hat sich nichts dabei gedacht, es hat ihm so gut gefallen … Er sagte, er würde kein Kung-Fu mit mir üben, aber auch, dass ich mit niemandem darüber sprechen solle. Nie hat Euer Schüler seine Stunden mit Euch vernachlässigt.« Guo Jing schlug verzweifelt seine Stirn auf den Boden. »Bitte vergebt mir. Nie wieder gehe ich zu ihm.«

Die Sechs Sonderlinge sahen, dass Guo Jings Unschuld nicht gespielt war. »Du hast wirklich nicht gewusst, dass du Neigong gelernt hast?«, fragte Han Xiaoying ihn milde.

»Noch nie hat Euer Schüler dieses Wort gehört. Er hat mir gezeigt, wie ich sitzen und atmen soll, um meinen Kopf zu leeren. Mich ganz auf das Qi zu konzentrieren, das von meiner Körpermitte in alle Richtungen fließt. Anfangs war es sehr schwer, aber seit einer Weile ist es, als ob eine warme kleine Maus in mir herumkrabbelt. Es ist sehr angenehm!«

Die Sechs Sonderlinge waren so erleichtert wie verblüfft. Wie hatte dieser arglose Tollpatsch in so kurzer Zeit diese schwierige Kunst zu meistern gelernt? Nun, womöglich war es gerade seine Einfalt, die in diesem Fall geholfen hatte. Ein Geist, der wenig denkt, ist schnell geleert. Ihm Lesen und Schreiben beizubringen, war beinahe unmöglich gewesen.

»Wer ist dieser Meister?«, fragte Zhu Cong.

»Euer Schüler kennt seinen Namen nicht, und besagter Meister möchte nicht, dass ich von ihm spreche … Er sagte, das Kung-Fu meiner Lehrmeister sei unübertrefflich und er könne mir nichts beibringen. Außerdem sei ich weder sein Schüler noch er mein Meister.«

Eben noch waren die sechs bereit gewesen zu denken, Guo Jing habe einfach das Glück gehabt, zufällig einen Freund in einem Meister des Qigong gefunden zu haben, aber diese Geheimniskrämerei erregte ihren Verdacht.

Zhu Cong scheuchte den Jungen mit einer Handbewegung hinaus.

»Ehrlich, ich werde ihn nicht mehr treffen«, wiederholte Guo Jing. »Heute Nacht gehe ich nicht hin.«

»Nein, nein, hör zu: Du wirst weiter brav mit ihm dein inneres Kung-Fu vervollkommnen. Wir sind dir nicht böse. Heute Nacht gehst du wieder zu ihm. Sag ihm aber nicht, dass wir davon wissen.«

Guo Jing nickte eifrig und ging, heilfroh, dass seine Lehrmeister ihn nicht aufgegeben hatten. Als er den Vorhang der Jurte zurückschlug, stand Khojin vor dem Eingang, rechts und links von ihr die weißen Adler. Zwischenzeitlich waren sie ausgewachsen und beinahe so groß wie Khojin.

»Ich warte schon seit einer Ewigkeit auf dich.«

Einer der Adler flatterte auf und ließ sich auf Guo Jings Schulter nieder.

»Ich habe heute ein Pferd gezähmt, ein unglaublich schnelles Pferd! Ob es dich aufsitzen lässt, weiß ich nicht.«

»Wehe, wenn nicht! Dann töte ich es.«

»Das lasse ich nicht zu.«

Hand in Hand rannten sie mit den Vögeln los zu den Pferden.

In der Jurte beratschlagten die Sechs Sonderlinge, was nun zu tun wäre.

»Wenn er Guo Jing beigebracht hat, sein Neigong zu meistern, kann er keine böse Absicht hegen«, sagte Han Xiaoying.

»Aber warum sollen wir dann nichts davon wissen?«, fragte Zhu Cong. »Und warum hat er dem Jungen nicht erklärt, was er ihm beibringt?«

»Wer weiß, vielleicht kennen wir ihn ja«, sinnierte Zhu Cong.

»Ihn kennen? Wenn er kein Freund ist, muss er ein Feind sein«, sagte Han Baoju.

»Wir haben keinen Freund, der über solch exzellentes Neigong verfügt«, pflichtete Quan Jinfa ihm bei.

»Aber warum sollte ein Feind unseren Guo Jing eine so vorteilhafte Kunst lehren?«, fragte Han Xiaoying.

Nun ließ sich Ke Zhen’e hören, der bis dahin geschwiegen hatte. »Wer weiß, welch teuflischen Plan er verfolgt.«

Seine Worte jagten den anderen Schauer über den Rücken.

»Sechster Bruder und ich werden uns heute Nacht an Guo Jings Fersen heften«, sagte Zhu Cong. »Dann werden wir es herausfinden.«

Am Abend versteckten sich Zhu Cong und Quan Jinfa außerhalb der Jurte, die Guo Jing mit seiner Mutter bewohnte. Dort harrten sie etwa eine Stunde aus, dann war es so weit. »Mutter, ich gehe«, rief Guo Jing, verließ die Jurte und machte sich mit schnellen, schwebenden Schritten auf den Weg. Die beiden Sonderlinge eilten hinterher. Die weite, baumlose Steppe erlaubte es, ihn im Auge zu behalten und dabei unbemerkt in sicherem Abstand zu bleiben. Schnell erkannten sie sein Ziel und folgten bis zum Fuß des hohen Felsens, wo sie staunend zusahen, wie Guo Jing flink und behände die Felswand erklomm. Inzwischen bedurfte er der Hilfe des Daoisten nicht mehr. Zum einen war seine Schwebekunst schon weit genug fortgeschritten, und zum anderen erklomm er seit zwei Jahren Nacht für Nacht dieselbe Wand.

Was nun? Zhu Cong und Quan Jinfa fehlten die Worte. Kurz darauf trafen auch die anderen vier am Fuß der Felswand ein. In Erwartung eines möglichen Kampfes hatten sich alle mit ihren sichtbaren und unsichtbaren Waffen gewappnet. Als Zhu Cong ihnen erzählte, dass Guo Jing schon oben war, legte Han Xiaoying den Kopf in den Nacken und starrte stirnrunzelnd in die Wolken, die den oberen Rand des Felsens einhüllten. »Da kommen wir nicht hinauf.«

»Dann verstecken wir uns eben in den Büschen und warten, bis sie herunterkommen«, entschied Ke Zhen’e.

Das Versteck im Gebüsch ließ Han Xiaoying unweigerlich an jene unheilvolle Nacht vor zehn Jahren denken, in der sie gegen die Zwillingsmörder der dunklen Winde gekämpft hatten. Auch damals hatten sie in den Büschen auf die Feinde gewartet. Alles schien wie zuvor: der schneidend kalte Wind, das bleiche Licht des Monds, die weite, karge Ebene und die einsame Erhebung. In der Ferne wieherte ein Pferd. Diese Umgebung, diese unheilvolle Ahnung … und am nächsten Tag hatten sie Zhang Ahsheng begraben müssen, den geliebten Fünften Bruder mit dem steten Lächeln auf dem feisten Metzgergesicht. Sie zitterte bei dem Gedanken.

So vergingen Minuten, und aus den Minuten wurden Stunden. Noch immer nicht die geringste Regung an der Felswand. Bald lösten sich die Wolken auf, und die ersten Sonnenstrahlen erhellten die Steppe. Doch von Guo Jing und seinem geheimnisvollen Lehrer fehlte jedes Lebenszeichen.

»Lasst uns dort hinaufklettern und nachsehen«, sagte Zhu Cong.

»Und wie?«, fragte Han Baoju besorgt, der ein Reiter-, aber kein Kletterkönig war.

»Wir müssen es versuchen. Das machen Quan Jinfa und ich.«

Sie eilten zurück ins Lager, wo sie Seile, Hammer und Eisenhaken holten. Quan Jinfa und Zhu Cong machten sich an den Aufstieg, hämmerten und kletterten, und ihre Schwebekunst tat ein Übriges. Am Ende standen selbst diesen versierten Meistern dicke Schweißperlen auf den hochroten Gesichtern. Doch der Anblick, der sie oben erwartete, ließ sofort alle Farbe aus ihren Mienen weichen.

Neben dem Stein, auf dem Guo Jing sich für gewöhnlich in der Atemkunst übte, war ein säuberlicher Haufen Totenschädel aufgeschichtet, fünf zuunterst, drei obendrauf und ganz oben balancierte ein einziger. Sie traten näher. Jeder der Totenschädel wies fünf Löcher auf, so perfekt und rund, als habe man sie mit dem Messer ausgekerbt.

Den beiden Sonderlingen klopfte das Herz bis zum Hals, als sie sich vorsichtig auf dem Felsen umsahen. Außer einer auffälligen, langen Narbe im Gestein war nichts weiter zu sehen. Sie ließen sich wieder die Felswand hinabgleiten.

Unten warteten die anderen vier, platzend vor Neugier.

»Dort oben haust … Mei Chaofeng!«, sagte Zhu Cong. Die anderen erstarrten.

»Und Guo Jing?«, fragte Han Xiaoying.

»Wahrscheinlich sind sie an der Rückwand abgestiegen, es war niemand zu sehen.« Zhu Cong erzählte von den Totenschädeln.

»Achtzehn Jahre Schinderei für nichts und wieder nichts. Einen Verräter haben wir herangezüchtet!«, wütete Ke Zhen’e.

»Guo Jing ist ein guter Junge und uns treu ergeben. Wir wissen doch noch gar nichts!«, warf Han Xiaoying ein.

»Ein guter Junge geht nicht zwei Jahre lang bei einer Hexe wie Mei Chaofeng in die Schule!«

»Sollte diese blinde Scharteke wirklich unseren Guo Jing gegen uns anstiften?«, fragte Han Baoju.

»So sieht es aus«, sagte Zhu Cong.

»Wir kennen Guo Jing doch von Kindesbeinen an. Er ist zu derlei nicht fähig.« Han Xiaoying hielt an ihrer guten Meinung über den Jungen fest.

»Dann verbirgt Mei Chaofeng womöglich ihre wahren Absichten vor ihm«, meinte Zhu Cong.

»Seltsam ist auch, dass sein inneres Kung-Fu zwar beachtlich ist, aber seine Kampfkunst nicht die Handschrift eines fremden Meisters trägt«, fiel Han Baoju ein. »Warum sollte sie darauf verzichten, Kung-Fu mit ihm zu üben?«

»Sie will ihn eben nur benutzen. Vergesst nicht, Guo Jing hat ihren Mann getötet«, gab Ke Zhen’e zu bedenken.

»So muss es sein«, sagte Zhu Cong. »Erst will sie uns erledigen, einen nach dem anderen, dann tötet sie Guo Jing, und ihre Rache ist vollkommen.«

Die Worte des Zweiten Bruders ließen alle außer Ke Zhen’e zittern. »Schluss damit!« Er stampfte mit seinem Stab auf den Boden. »Wir gehen zurück und geben vor, von nichts zu wissen. Sobald Guo Jing nach Hause kommt, locken wir ihn in einen Hinterhalt und töten ihn. Die Hexe wird nach ihm suchen. Wenn sie auftaucht, fordern wir sie zum Kampf. Ganz gleich, wie groß ihr Kung-Fu ist, wir sind immer noch in der Überzahl, und Eisenleiche ist blind.«

»Guo Jing töten …!« Han Xiaoying schrie entsetzt auf. »Aber … Was ist mit unserer Wette?«

»Unser Leben ist wichtiger als die Wette.«

Einen Augenblick lang herrschte Schweigen.

»Das können wir nicht tun«, unterbrach Nan Xiren die Stille.

»Was können wir nicht tun?«, fragte Han Baoju.

»Wir dürfen Guo Jing nicht töten«, sagte Nan Xiren und schüttelte energisch den Kopf.

»Vierter Bruder hat recht«, sagte Han Xiaoying. »Lasst uns erst herausfinden, wie die Dinge wirklich stehen. Wir ziehen womöglich die falschen Schlüsse.«

»Wir dürfen nicht zögern!«, entgegnete Quan Jinfa. »Wer weiß, was uns blüht, wenn Guo Jing herausfindet, was wir wissen.«

»Wir haben es schließlich mit Eisenleiche Mei Chaofeng zu tun!«, pflichtete Zhu Cong bei.

»Dritter Bruder, was sagst du?«, fragte Ke Zhen’e den Reiterkönig.

»Ich halte es mit meiner Schwester und dem Vierten Bruder. Wir dürfen Guo Jing nicht töten.«

Nun stand es drei Stimmen gegen drei. »Uns fehlt Fünfter Bruder«, seufzte Zhu Cong. »Aber der stünde gewiss auf meiner Seite.«

Das war zu viel für Han Xiaoying. Der Gedanke an Zhang Ahsheng, der durch Eisenleiches Hand gestorben war, stimmte sie um. Mit Tränen in den Augen sagte sie: »Wir müssen den Fünften Bruder rächen. Folgen wir der Weisheit unseres Großen Bruders.«

»Gut. Zurück ins Lager«, befahl Ke Zhen’e. »Wenn Guo Jing kommt, schneiden ihm Zweiter Bruder und Sechster Bruder den Weg ab, und dann schlage ich zu.«

Schweigend und mit hängenden Köpfen stapften die Sechs Sonderlinge heimwärts, jeder von ihnen tief in Gedanken versunken.

Als Guo Jing an jenem Abend oben auf dem Felsen ankam, erwartete ihn der Daoist wie immer. »Sieh einmal, dort!«, begrüßte er ihn und zeigte neben den Felsen.

Guo Jing kam näher und entdeckte entsetzt die neun Totenschädel, die im Mondlicht zu leuchten schienen.

»Die … die Zwillingsmörder der dunklen Winde … sind zurück?«, stammelte er.

»Du kennst sie?«, fragte der Daoist.

Guo Jing erzählte ihm von dem erbitterten Kampf auf dem Hügel, bei dem sein Fünfter Meister gestorben war und er höchstpersönlich, wenn auch unabsichtlich, Kupferleiche Chen Xuanfeng erstochen hatte. Die Erinnerung daran, jagte ihm kalte Schauer über den Rücken, und immer wieder brach seine Stimme. Damals war er noch ein unschuldiger Knirps gewesen. Erst viele Jahre später hatten ihn seine Lehrmeister über die beiden furchterregenden Gestalten aufgeklärt.

»Oha! Du hast Kupferleiche getötet, einen Dämon, den niemand aufzuhalten verstand!«

»Meine Lehrmeister werden nicht müde, von den Zwillingsmördern der Dunklen Winde zu reden. Dritter Meister und Siebte Meisterin sind sich sicher, dass Mei Chaofeng tot ist, aber Meister Ke sagt immer: Wer weiß! Und nun seht … Eisenleiche lebt! Habt Ihr sie gesehen?«

»Ich bin erst kurz vor dir angekommen, aber mir sind nur die Totenschädel aufgefallen. Vermutlich ist sie zurück und trachtet dir und deinen Meistern nach dem Leben.«

»Meister Ke hat sie geblendet. Wir brauchen keine Angst vor ihr zu haben.«

Der Daoist nahm einen der Schädel in die Hand und sah ihn prüfend an. »Ihr Kung-Fu ist in der Tat beeindruckend«, sagte er kopfschüttelnd. Ich fürchte, selbst deine Meister können nicht mit ihr fertigwerden. Selbst mit meiner Hilfe nicht.«

Diese Worte jagten Guo Jing noch mehr Angst ein. »Aber vor zwölf Jahren war sie noch nicht blind und konnte meine Meister nicht bezwingen. Jetzt sind sie zwar nur noch zu sechst, aber mit uns zusammen sind wir acht, ich meine … Ihr werdet uns doch beistehen, nicht wahr?«

Der Daoist schwieg und senkte die Lider. Dann sagte er. »Ich frage mich in einem fort, wie sie es zu so Furcht einflößend starken Fingern gebracht hat. Die Schlechten kommen gern, und die Guten bleiben fern, sagen die Alten. Sie scheint sich ihrer Sache sicher zu sein.«

»Warum dieser Haufen Schädel? Ist das eine Drohung?«

»Nein. Vermutlich hat sie nur einen verborgenen Ort gesucht, um heimlich die Neun-Yin-Todesklaue zu üben. Es ist eher ein glücklicher Zufall, dass wir sie entdeckt haben.«

»Ich muss sofort zurück und meine Meister warnen!«

»Gut. Richte ihnen aus, dass ein alter Freund dir eine Botschaft aufgetragen hat: Sie sollen sich nicht gleich in einen Kampf mit ihr stürzen. Versteckt euch und denkt in Ruhe über ein kluges Vorgehen nach.«

Eben schickte Guo Jing sich an hinabzuklettern, als der Daoist ihn plötzlich um die Hüfte packte und hinter einen großen Stein zog. Guo Jing wollte fragen, was los sei, aber der Alte verschloss ihm den Mund mit der Hand, legte einen Finger auf die Lippen und drückte Guo Jing zu Boden.

Dieser konnte es sich nicht verkneifen, trotzdem vorsichtig hinter dem Stein hervorzuspähen.

Von der hinteren Felswand näherte sich ein Schatten, eine hochgewachsene Gestalt mit wehendem Haar. Sie hatte den wesentlich schwierigeren Aufstieg genommen, aber da sie blind war, blieb ihr der Unterschied verborgen – zum großen Glück für die Sechs Sonderlinge, die auf der Vorderseite warteten.

Mei Chaofeng bewegte sich wie ein Wirbelwind, man konnte ihr kaum mit den Augen folgen. Schon hockte sie im Schneidersitz auf Guo Jings Felsen und machte dort Atemübungen, die seinen eigenen ähnelten.

Die Zeit verging. Dann plötzlich das Echo lauter Knackgeräusche. Aus allen Ecken knisterte es, wie Sojabohnen in heißem Öl. Es waren ihre Gelenke, die sich geräuschvoll ausdehnten, ohne dass Eisenleiche sich im Geringsten bewegte. Guo Jing wusste jetzt, dass man das Neigong nannte. Was er machte, schien ihm dagegen sehr stümperhaft.

Das Knacken setzte sich eine ganze Zeit lang fort, wurde dann leiser und verstummte schließlich ganz. Sie erhob sich und zog etwas silbrig Glänzendes hervor, das an ihrer Hüfte hing. Eine Schlange? Guo Jing starrte wie gebannt, bis er erkannte, was es war: eine sehr, sehr lange Peitsche.

Die zwei Meter lange Goldene Drachenpeitsche seines Dritten Meisters hatte ihn stets beeindruckt, aber die Mei Chaofengs musste über zehn Meter lang sein.

Wie sie sich um die eigene Achse drehte, ruhig und rasend schnell zugleich! Das Mondlicht erhellte ihr Gesicht, das immer noch von bizarrer Schönheit war, obwohl die geschlossenen Augen und das wild und lose herabhängende Haar einen schauerlichen Anblick boten.

In die Stille der Nacht hinein hörte man sie flüstern: »Geliebter Dreckskerl, vermisst du mich, dort in der Unterwelt?« Sie fasste die Peitsche mit beiden Händen in der Mitte, dann stieß sie ein gurrendes Lachen aus und ließ sie tanzen.

Anders als die sonderbare Waffe vermuten ließ, bewegte die Peitsche sich langsam und machte dabei nicht das kleinste Geräusch, rollte sich auf der einen Seite auf und wand sich auf der anderen hin und her. Dabei hinterließ sie tiefe Narben im Gestein. Dann ließ Mei Chaofeng mit der rechten Hand los, zog mit einem Ruck am Peitschenriemen, schlang das Peitschenende um einen großen Stein und ließ ihn kreisen, als läge er auf der Handfläche eines Riesen. Dann ließ sie den Stein los, und Guo Jing, der das Schauspiel fasziniert verfolgte, sah das Peitschenende plötzlich auf sich zuschießen. Erst jetzt, wo das Mondlicht auf die Waffe schien, sah man deutlich, dass es sich um ein mit Weißsilber oder Weißkupfer überzogenes Fischnetztau handelte, mit Dutzenden, im Licht glitzernden Widerhaken an den Enden.

Guo Jing griff nach seinem Dolch. Als die Widerhaken sich seinem Kopf näherten, zückte er die Waffe, um sie abzuwehren, aber im nächsten Augenblick wurde sein Arm taub, und er lag platt auf dem Boden, während die gefährliche Silberzunge über ihm durch die Luft zischte. Beinahe hätte sie mir den Kopf gespalten!, dachte Guo Jing. Der Daoist hatte im letzten Moment eingegriffen, damit Eisenleiche die ungebetenen Beobachter nicht bemerkte.

Sie fuhr mit ihren Übungen fort, dann verstaute sie die Peitsche wieder an der Hüfte, reckte und streckte sich und meditierte noch eine ganze Weile, bis sie endlich, so mühelos, als hätte sie Flügel, wieder über die Rückwand abstieg.

Guo Jing kam erleichtert wieder auf die Beine.

»Lass uns ihr nachgehen und sehen, was sie vorhat«, flüsterte der Daoist. Er seilte Guo Jing an seinen Gürtel an, und zusammen folgten sie leise und leichtfüßig Mei Chaofeng über die Rückwand hinunter.

Am Fuß des Felsens sahen sie Eisenleiche gerade noch am Horizont gen Norden davongehen. Der Daoist legte einen Arm um Guo Jing, der sich wie von einer unsichtbaren Kraft angehoben fühlte. Wie Wolken im Sturmwind sausten sie über die Steppe.

Auch als das erste Licht im Osten den neuen Tag ankündete, blieben sie ihr auf den Fersen. Schließlich zeichneten sich in der Ferne die Umrisse eines Lagers aus etwa einem Dutzend Jurten ab. Mei Chaofengs hochgewachsene Gestalt verschwand in einem der Zelte.

Die beiden ungleichen Männer liefen noch schneller, nicht ohne geschickt den um das Lager herum patrouillierenden Wachen auszuweichen. Sie kamen zu einer großen, sandfarbenen Jurte, robbten auf dem Bauch dicht an sie heran, hoben vorsichtig die Plane an, spähten hinein und erschraken: Soeben hob ein kräftiger Mann darin einen Säbel und schlug damit einem anderen Mann den Kopf ab!

Der Kopf kullerte in die Richtung, in der Guo Jing unter der Plane hindurch lugte. Er erkannte den Mann sofort als eine der Leibwachen des Großen Khans. Was macht der denn hier? Was geht hier vor?, fragte sich Guo Jing. Jetzt drehte sich der Mann mit dem Säbel um. Es war Senggüm, Wang Khans Sohn!

Senggüm wischte den blutigen Säbel an seinen Schuhsohlen ab. »Noch Zweifel?«, fragte er einen anderen, den Guo Jing nicht sehen konnte.

»Aber mein Bruder Temüdjin ist außerordentlich tapfer und verfügt über ein starkes Heer«, sagte der andere. »Es wird nicht leicht sein, deinen Plan zu verwirklichen.«

Guo Jing erkannte die Stimme: Jamukha, der Schwurbruder des Großen Khans.

»So, dann warne ihn doch, deinen geliebten Schwurbruder!«, spottete Senggüm.

»Auch du bist mein Schwurbruder. Dein Vater hat mich immer mit großer Güte behandelt. Ich würde dich nie hintergehen. Außerdem weiß ich genau, dass Temüdjin plant, sich meine Armee einzuverleiben. Bislang hielt mich allein unser Brüderschwur davon ab, mit ihm zu brechen.«

Guo Jing lauschte mit angehaltenem Atem. Verschwören sie sich etwa gegen meinen Ziehvater, den Großen Khan?

Eine dritte Stimme mischte sich ein. »Wer zuerst zuschlägt, wird siegen. Es darf gar nicht dazu kommen, dass er Euch angreift. Wenn es Euch gelingt, ihn zu bezwingen, dann gehören all sein Vieh, seine Frauen und seine Schätze Senggüm. Seine Soldaten werden im Gegenzug Jamukhas Armee zugesprochen, und das Königshaus der Jin wird Euch, Jamukha, den Titel ›Statthalter des Nordens‹ verleihen.«

Der Sprecher saß mit dem Rücken zu Guo Jing. Dieser kroch außen am Zelt entlang, um von einer anderen Warte aus einen besseren Blick auf ihn zu erhaschen. Der Mann war ganz in kostbare Brokatgewänder gekleidet. Es war der Sechste Prinz von Jin.

Jamukha schien das Angebot zu schmeicheln. »Natürlich gehorche ich, vorausgesetzt, dass mein Ziehvater Wang Khan den Befehl dazu erteilt.«

»Und ob er das wird«, sagte Senggüm. »Alles andere würde bedeuten, dass er sich gegen das Jin-Reich stellt. Ich schildere ihm die Lage. Niemals würde er sich Eurer Hoheit widersetzen.«

»Unsere Soldaten werden bald einen Eroberungsfeldzug im Süden Chinas beginnen«, sagte Wanyan Honglie. »Wenn jeder von Euch uns mit einer Armee von zwanzigtausend Mann dabei unterstützt, werden wir Euch reich belohnen.«

»Ich habe schon viel von der Schönheit des Südens gehört«, sagte Senggüm. »Es heißt, dort seien die Straßen mit Gold gepflastert und die Frauen so hübsch wie die herrlichsten Blumen. Gerne werde ich mich persönlich davon überzeugen.«

Wanyan Honglie lächelte. »Ich fürchte nur, dass Euch bei all den schönen Frauen die Wahl schwerfallen wird.«

Alle drei lachten.

»Wie gedenkt Ihr also, die Sache mit Temüdjin anzugehen?«, fragte Wanyan Honglie. »Ich hatte ihn aufgefordert, das südliche Song-Reich mit uns zu erobern, aber er zeigte kein Interesse. Temüdjin ist ein kluger Mann, wir dürfen auf keinen Fall seinen Verdacht erregen.«

Der Daoist zupfte an Guo Jings Ärmel. Als er sich umdrehte, sah er in einiger Entfernung Mei Chaofeng, die einen Mann am Kragen gepackt hielt und offenbar ausfragte. Was auch immer sie gerade treibt, meine Meister sind vorerst außer Gefahr, also will ich lieber hören, was diese Männer hier gegen den Großen Khan im Schilde führen, dachte er.

Er kroch wieder dichter an die Jurte heran und belauschte weiter das Komplott.

»Seine Tochter ist meinem Sohn versprochen«, sagte Senggüm gerade, »und er hat diesen Boten gesandt, um den Hochzeitstag festzulegen.« Er zeigte auf die Leiche des enthaupteten Mannes. »Ich werde also einen meiner Männer zu Temüdjin schicken und ihn einladen, morgen bei meinem Vater deswegen vorzusprechen. Er soll persönlich und ohne Begleitung kommen. Unterwegs werden meine Männer ihn abfangen und erledigen. Er mag noch so klug und stark sein – selbst wenn er drei Köpfe und zehn Hände hätte, säße er in der Falle.«

»So sei es denn. Sind wir Temüdjin erst losgeworden, werden wir in sein Lager einfallen und niemanden am Leben lassen.«

Guo Jing zitterte vor Wut. Wie konnte ein Mensch so unbarmherzig sein und sich gegen seinen eigenen Anda verschwören? Er wollte weiter lauschen, aber wieder zog ihn der Daoist von der Jurte weg. Er wandte sich um, und ein heftiger Windhauch ging durch die Luft. Es war Mei Chaofeng, die mit einer Gestalt in ihren Klauenhänden davonrauschte.

»Komm schnell. Sie hat herausgefunden, wo sich deine Meister aufhalten«, wisperte der alte Mann. Er nahm Guo Jing wieder in den Arm, und sie eilten mit leichtfüßiger Schwebekunst durch die Steppe. Als sie im Lager des Khans ankamen, stand die Sonne bereits im Zenit.

»Hör zu«, sagte der Daoist. »Ich bevorzuge, unerkannt zu bleiben, weshalb ich dich gebeten hatte, deinen Meistern nichts von mir zu sagen. Jetzt aber sind wir in einer ernsten Lage, meine Bedenken müssen hintanstehen. Geh und sag ihnen, dass Ma Yu von der Quanzhen-Schule die Sieben Helden des Südens zu sprechen wünscht.«

Nachdem sie sich zwei Jahre lang Nacht um Nacht getroffen hatten, hörte Guo Jing zum ersten Mal den Namen des Daoisten, der ihm freilich nichts sagte – jedem anderen in der Welt des Jianghu dagegen sehr wohl. Darum nickte Guo Jing nur ergeben, rannte zur Jurte seiner Meister, zog den Türbehang auf und rief »Meister!«

Da packte ihn jemand an beiden Handgelenken. Ein furchtbarer Schmerz zwang ihn auf die Knie. Guo Jing japste. Ein Eisenstab hing drohend über ihm und würde jeden Augenblick auf ihn niedersausen. Vor ihm stand sein erster Meister Ke Zhen’e. Gelähmt vor Angst, kauerte er sich zusammen und wartete auf den tödlichen Schlag.

Mit einem lauten Klirren traf Metall auf Metall. Dann warf sich jemand über ihn.

»Nein!«

Guo Jing blinzelte und sah seine siebte Meisterin Han Xiaoying, die schützend ihr Schwert mit Ke Zhen’es Eisenstab gekreuzt hatte.

»Dein Herz war schon immer zu weich, Schwester!«, seufzte Ke Zhen’e, der wohl oder übel aufgeben musste. Klirrend fiel sein Eisenstab zu Boden.

Erst jetzt, wo er aus der Erstarrung erwachte, bemerkte Guo Jing, dass Zhu Cong und Quan Jinfa ihn an den Handgelenken gepackt hielten. Er begriff gar nichts.

»Wo bleibt denn deine feine Neigong-Lehrerin?«, höhnte Ke Zhen’e.

»Wie … Er … er steht draußen«, stammelte Guo Jing. »Wir wollen Euch warnen, verehrte Meister. Mei Chaofeng ist zurück und versucht, Euch zu finden. Wir haben sie bis zu Senggüms Jurte verfolgt.«

Sie war also schon hier? Am helllichten Tag? Ohne Guo Jing weiter anzuhören, griffen die Sonderlinge zu ihren Waffen und stürmten hinaus.

Dort erwartete sie ein alter Mann mit langem Bart und drei Haarknoten im Gewand eines Daoisten. Beim Anblick der sechs berühmten Kampfkünstler machte er eine tiefe Verbeugung. Von Mei Chaofeng war weit und breit nichts zu sehen.

Zhu Cong hatte Guo Jing am Handgelenk mit sich hinausgezerrt. »Wo ist sie, die verdammte Hexe?«, fuhr er ihn an.

»Wir haben sie eben noch gesehen.«

Die Sechs Sonderlinge musterten den Daoisten argwöhnisch.

»Meine Wenigkeit hat schon viel von den Großtaten der Sieben Helden aus dem Süden gehört. Es ist mir eine Ehre, Eure Bekanntschaft machen zu dürfen.« Der Daoist verbeugte sich ein weiteres Mal.

Zhu Cong erwiderte den Gruß nur mit einem kühlen Nicken. »Ob wir Euren Ordensnamen erfahren dürften, Priester?«

Ach, jetzt habe ich ganz vergessen, ihn vorzustellen!, fiel Guo Jing ein. »Sein Name ist Ma Yu von der Quanzhen-Schule«, sagte er schnell.

Die Sechs Sonderlinge erstarrten. Ma Yu! Es war nicht nötig, seinen Ordensnamen zu nennen. Jeder im Jianghu kannte Meister Zinnoberrote Sonne. Einst war er ein Jünger von Wang Chongyang, des Oberhaupts der Schule, gewesen und hatte nach dem Tod des Großmeisters dessen Nachfolge angetreten. Meister Ewiger Frühling Qiu Chuji war sein jüngerer Ordensbruder. Anders als dieser trat Ma Yu nur selten in der Welt der Kampfkünste in Erscheinung. Er widmete sich lieber in Abgeschiedenheit der Meditation. So bekannt der Name Qiu Chuji in der Welt des Jianghu war, so geheimnisvoll blieben die wahren Talente des Ma Yu.

Ke Zhen’e fand als erster die Sprache wieder. »Vergebt uns unsere Impertinenz, verehrter Meister Zinnoberrote Sonne. Wie hätten wir ahnen können, dass ein ehrwürdiger Daoist uns in der Einöde des kargen Nordens beehren würde.« Er verbeugte sich. »Verdanken wir die Gunst Eures Besuchs Eurem jüngeren Bruder Ewiger Frühling, der uns zum Wettkampf herausgefordert hat?«

»Mein Jüngerer Bruder täte besser daran, das Dao zu erforschen, statt Wetten abzuschließen und sinnlose Kämpfe zu führen. Das widerspricht unseren Lehren der Ruhe und des Nichthandelns und ziemt sich nicht für einen Mönch. Ich hege nicht die geringste Absicht, mich in jenen Wettkampf einzumischen oder mich überhaupt danach zu erkundigen. Diese Dinge liegen meiner Natur fern, obgleich ich Eure besten Absichten in dieser Angelegenheit zu würdigen weiß«, sagte Ma Yu mit einem freundlichen Lächeln. »Ein anderer Grund führt mich zu Euch. Vor zwei Jahren traf ich auf diesen braven jungen Mann. Sein reines Herz bewegte mich, ihn in den Techniken zur Stärkung des Körpers und der Kultivierung des Geistes zu unterweisen, dem lebenserhaltenden Weg zur Erleuchtung. Ich tat dies, ohne seine Meister, die Sechs Helden, um Erlaubnis zu bitten, und ersuche Euch dafür um Vergebung. Seid versichert, dass ich ihn nie in den äußeren Kampfkünsten unterrichtet habe. Weder bin ich sein Meister noch ist er mein Schüler, er ist mein junger Freund, nichts weiter. Die Regeln des Jianghu wurden nicht gebrochen.«

Die Sechs Sonderlinge waren überrascht, hatten jedoch keinen Grund, an seinen Worten zu zweifeln. Zhu Cong und Quan Jinfa ließen Guo Jing los.

»Es war also Seine Hochwürden Meister Zinnoberrote Sonne, der dich unterrichtet hat, mein Junge?«, sagte Han Xiaoying und tätschelte Guo Jing freundlich die Schulter. Sie hatte ein furchtbar schlechtes Gewissen. »Warum hast du uns nichts davon erzählt? Wir haben dir unrecht getan.«

»Er … er hat mir verboten, davon zu erzählen.«

»Wie, ›er‹? Mein Junge, so redet man nicht von einem ehrwürdigen Ordensbruder, hast du denn gar keinen Respekt? Es heißt ›Meister des Dao Zinnoberrote Sonne‹«, mahnte Han Xiaoying, aber ihr Gesicht verriet, dass sie nicht wütend war.

»Ja … also … Meister Zinnoberrote Sonne hat es mir verboten«, sagte Guo Jing. Über zwei Jahre hinweg hatte der alte Mann nie von ihm verlangt, mit einem Titel angesprochen zu werden. Sie waren Freunde.

»Ich bin wie eine Wolke im Wind«, sagte Ma Yu. »Nur ungern lasse ich die Welt von meinem Verbleib wissen. Verzeiht mir die Unhöflichkeit, nicht bei den Sechs Helden vorgesprochen zu haben.« Er verbeugte sich.

Ma Yu hielt große Stücke auf die Sonderlinge des Südens und ihre unverdrossene Suche nach dem Jungen bis in den fernen Norden. Als er von seinem Schüler Yin Zhiping erfahren hatte, dass es Guo Jing gänzlich an Neigong mangelte, schämte er sich für seinen daoistischen Bruder Qiu Chuji. Sich auf den Pfad der Erleuchtung zu begeben hieß, selbstlos und uneitel anderen zu dienen. Wie konnte sein Bruder eine so wichtige Aufgabe wie die Erziehung des Sohnes eines großen Patrioten diesen oberflächlichen Kung-Fu-Kämpfern aus dem Süden überlassen! Doch sosehr er Qiu Chuji wegen seiner für einen Geistlichen ganz und gar unziemlichen Methoden auch getadelt hatte, sein Bruder hatte kein Einsehen gehabt. Daher hatte Ma Yu den langen Weg nach Norden auf sich genommen, um Guo Jing beizubringen, was ihm fehlte, und die Sonderlinge den Wettstreit gewinnen zu lassen. Es war daher kein Zufall gewesen, dass Ma Yu in der riesigen Steppe ausgerechnet auf Guo Jing getroffen war. Ma Yu wusste, was er tat, und wäre nicht unvermutet Mei Chaofeng dazwischengekommen, hätte er seine Bemühungen so lange fortgesetzt, bis er mit Guo Jings innerem Kung-Fu zufrieden gewesen wäre. Dann wäre er so unbemerkt, wie er erschienen war, wieder in den Süden verschwunden. Weder die Sonderlinge noch Qiu Chuji hatten je davon erfahren sollen.

Beeindruckt von Ma Yus großer Demut, erwiderten die sechs Sonderlinge seine Verbeugung. Das ist wahrlich ein weiser und tugendhafter Mensch, ganz anders als sein aufgeblasener Ordensbruder!, dachten sie.

Nun, da dem Austausch von Höflichkeiten Genüge getan war, wollten sie endlich mehr über Mei Chaofengs Rückkehr wissen. Aber schon unterbrach sie lautes Hufgetrappel. Eine Reiterstaffel ritt vorbei, offensichtlich auf dem Weg zu Khan Temüdjin. Guo Jing schreckte alarmiert auf.

»Erster Meister, ich muss gehen!«, sagte er zu Ke Zhen’e. »Ich bin bald zurück.«

Ke Zhen’e schämte sich für seine bösen Absichten. Beinahe hätte er diesen guten Jungen getötet! Was, wenn er nun ganz allein auf Mei Chaofeng träfe? »Nein, bleib bei uns. Unter keinen Umständen darfst du allein fortgehen.«

Guo Jing kam nicht dazu, ihm darzulegen, warum er gehen musste, denn Ke Zhen’e hatte sich bereits Ma Yu zugewandt, um ihm jede Einzelheit ihrer unglückseligen Begegnung mit den Zwillingsmördern der dunklen Winde darzulegen. Selten hatte Guo Jing seinen sonst so selbstbewussten Ersten Meister so besorgt gesehen. Er wagte nicht, ihn zu unterbrechen, und wartete auf die Gelegenheit, von dem Komplott zu berichten, das er vor Senggüms Jurte belauscht hatte.

Da ritt jemand in einem Umhang aus schwarzem Fuchspelz direkt auf ihre Jurte zu. Es war Khojin. Sie zügelte in respektvollem Abstand zur Runde seiner Meister das Pferd und winkte Guo Jing zu sich.

Ihre Augen waren rot und geschwollen, als ob sie geweint hätte. »Mein Vater will, dass ich dieses Scheusal heirate«, schluchzte sie. »Diesen Tusakha!« Allein den Namen auszusprechen ließ sie erneut in Tränen ausbrechen.

»Reite schnell zurück und sag dem Khan, dass es eine Falle ist. Senggüm und Jamukha haben sich verschworen, ihn zu töten!«

»Wie kommst du darauf?«

»Ich weiß es. Ich habe ihr Gespräch mit dem Prinzen von Jin belauscht. Reite los, schnell!«

Aufgeregt wendete Khojin ihr Pferd und galoppierte zurück zu ihrem Lager.

Warum wirkt sie denn gar nicht schockiert?, fragte sich Guo Jing. Liegt ihr so viel daran, Tusakha nicht zu heiraten, dass sie lieber ihren eigenen Vater tot sähe? Doch auch er freute sich bei dem Gedanken, dass sie ihrem Schicksal entgehen könnte.

Ma Yus Worte lenkten Guo Jings Aufmerksamkeit wieder zurück zu seinen Meistern. »Nicht, dass ich ihre Fähigkeiten über unsere stellen möchte, aber Mei Chaofeng ist eine Schülerin von Apotheker Huang, dem großen Meister der Pfirsichblüteninsel des Ostmeers. Sie hat die Neun-Yin-Todesklaue zur Vollkommenheit gebracht, und sie bedient sich einer zehn Meter langen Silberpeitsche mit magischer Präzision. Ich sage nicht, dass wir ihr selbst zu acht unterlegen wären, doch ich fürchte, dass wir sie nicht ohne große Verluste loswerden.«

»Und mag das Kung-Fu dieser Hexe auch noch so überlegen sein«, sagte Han Xiaoying, »unser Wunsch nach Rache ist stärker.«

»Mir ist zu Ohren gekommen, dass Euer Fünfter Bruder Zhang Ahsheng und Fliegender Drachengott Ke Bixie von Kupferleiches Hand zu Tode gekommen sind. Durch dessen Tod wiederum jedoch sollte Euer Wunsch nach Rache erfüllt sein. Wie heißt es bei den Alten: Eine Feindschaft, die nicht versöhnlich endet, wird niemals enden. Mei Chaofeng hat ihren Gatten und ihr Augenlicht verloren. Wir sollten Mitleid mit ihr haben.«

Die Sonderlinge schwiegen.

Dann ergriff Han Baoju das Wort. »Wer weiß, wie viele Unschuldige Jahr um Jahr durch ihre teuflischen Praktiken sterben. Meister Zinnoberrote Sonne preist die Barmherzigkeit, doch wie können wir zulassen, dass sie weiter unbarmherzig mordet?«

»Sie ist es, die uns nachstellt, nicht umgekehrt«, fügte Zhu Cong hinzu.

»Wenn wir sie diesmal nicht besiegen, werden wir niemals Ruhe vor ihrer Rachsucht finden«, sagte Quan Jinfa.

»Meine Wenigkeit hätte einen Plan, doch er bedarf der Bereitschaft, Milde walten zu lassen«, sagte Ma Yu. »Habt Mitleid und gebt dem einsamen Weib eine Möglichkeit, ein besserer Mensch zu werden.«

Die anderen entgegneten nichts mehr und warteten darauf, dass ihr Großer Bruder sprach.

»Die Sonderlinge des Südens sind von Natur aus schroff und unbarmherzig. Von jeher haben wir stets auf den Sieg des Stärkeren gesetzt«, hob Ke Zhen’e an. »Wir wären Meister Zinnoberrote Sonne zutiefst dankbar, wenn Ihr uns den Weg der Weisheit aufzeigen könntet. Bitte fahrt fort.«

Ke Zhen’e begriff sehr wohl, dass der Daoist ihnen zu verstehen geben wollte, dass Mei Chaofengs Kung-Fu noch gefährlicher geworden war. Er wollte ihnen einen Weg zeigen, ihren mörderischen Klauen zu entgehen, ohne das Gesicht zu verlieren. Ke Zhen’es Brüder und seine Schwester waren dagegen etwas langsamer von Begriff. Mit Staunen bemerkten sie den Sinneswandel ihres Großen Bruders. Sollte der unerbittliche Ke Zhen’e mit einem Mal barmherzig geworden sein?

»Der Himmel wird Euch Eure Milde vergelten, werter Bruder Ke. Ich darf noch hinzufügen, dass der Meister der Pfirsichblüteninsel des Ostmeers über den Tod seiner Meisterschülerin Eisenleiche außerordentlich erzürnt wäre und Eure Sorgen damit noch nicht zu Ende.«

Über den Meister der Pfirsichblüteninsel und seine dämonischen Fähigkeiten kursierten die wildesten Gerüchte. Ke Zhen’e und Zhu Cong wollten nicht glauben, was man über ihn erzählte. Nun, da sie hörten, dass sogar Ma Yu, der älteste lebende Meister der berühmtesten daoistischen Schule des Kung-Fu, ihn fürchtete, nahmen sie die Gerüchte ernst.

»Wir bewundern Eure große Umsicht, Meister Zinnoberrote Sonne, und lassen uns mit Freuden von Euch den richtigen Weg weisen«, sagte jetzt Zhu Cong.

»Mein Plan mag Euch verwegen, vielleicht auch eitel erscheinen, und ich bitte die Sechs Sonderlinge, nicht darüber zu spotten.«

»Ihr seid zu bescheiden, Meister. Im ganzen Land bewundert man die sieben Jünger des Großmeisters Wang Chongyang der Quanzhen-Schule.« Zhu Cong sagte das ohne Ironie, wenn auch Qiu Chuji seiner Ansicht nach nicht ganz so viel Respekt verdiente.

»Unser Ruhm beruht allein auf den Verdiensten unseres Großmeisters. Allerdings, und damit zu meinem Vorhaben, würde es Eisenleiche wohl niemals wagen, allein die Sieben Jünger der Quanzhen anzugreifen. Daher werden wir unseren unverdienten Ruhm nutzen, um ihr Angst einzujagen. Es ist gewiss kein sehr ehrenhafter Plan, doch verfolgt er eine gute Absicht und wahrt zugleich Euren guten Ruf.«

Obwohl die letzte Bemerkung von den Sonderlingen durchaus als beleidigend empfunden wurde, hörten sie Ma Yu an. Es kostete den alten Mann große Mühe, sie davon zu überzeugen, dass sie nicht Gefahr liefen, unehrenhaft zu sterben, ohne ihren Bruder gerächt zu haben. Ein ungleicher Wettkampf bringt dem Sieger keine Ehre, argumentierte er.

Ke Zhen’e legte seinen Argwohn nicht ab. Ihn überzeugten allein das hohe Ansehen Ma Yus und seine ehrlichen Absichten, die er mit der fürsorglichen Ausbildung Guo Jings bewiesen hatte.

Sie aßen zusammen und verabredeten ihr Vorgehen bis ins kleinste Detail, dann machten sie sich auf den Weg zum Adlerfelsen.

Ma Yu und Guo Jing kletterten zuerst hinauf. Die anderen bewunderten Ma Yus sichere und leichte Schritte. Wie vorzüglich sein inneres Kung-Fu war! Zinnoberrote Sonne scheint sogar Qiu Chuji überlegen zu sein. Ewiger Frühling sorgt lediglich mit seiner Aufgeblasenheit dafür, dass sein Name im Jianghu bekannter ist, mutmaßten sie.

Oben angekommen, ließen Ma Yu und Guo Jing das Seil hinab, um die anderen sechs heraufzuziehen.

Als Erstes entdeckten die Sonderlinge die zollbreiten Furchen im Gestein, die mehr an das Werk einer Axt als einer Peitsche erinnerten. Ma Yu hatte also nicht übertrieben.

Sie setzten sich mit gekreuzten Beinen im Kreis. Die Dämmerung brach herein. Bis kurz vor Mitternacht geschah nichts. »Wann kommt sie denn endlich?«, fragte Han Baoju irgendwann ungeduldig.

»Pssst … Ich glaube, ich höre sie«, wisperte Ke Zhen’e.

Alle spitzten die Ohren, aber allein Ke Zhen’e vermochte ihre Schritte bereits über mehrere Li Entfernung hinweg wahrzunehmen.

Sie starrten in die Dunkelheit. Da! Etwas, das unter dem fahlen Mondlicht wie eine schwarze Rauchfahne aussah, sauste über die Steppe auf den Felsen zu. Schon war sie an der Wand. Zhu Cong sah seine Brüder und seine Schwester an. Sie waren aschfahl im Gesicht, und vermutlich war er es auch.

Da war sie. Über ihrer Schulter hing ein Körper, schlaff wie ein Sack. Eine Leiche? Guo Jing zuckte zusammen. Er meinte, Khojins schwarzen Marderpelz erkannt zu haben. Sein Mund war trocken, und er brachte keinen Laut heraus. Vorsorglich hielt Zhu Cong ihm den Mund zu und sagte laut: »Mei Chaofeng ist eine bösartige Hexe. Wehe, wenn ich, Qiu Chuji, sie zu fassen kriege, dann mache ich ihr den Garaus.«

Mei Chaofeng erstarrte. Rasch duckte sie sich hinter einen großen Stein und wartete, was als Nächstes geschehen würde. Trotz der bangen Situation amüsierten sich Ma Yu und die Sonderlinge über ihr gelungenes Schauspiel. Nur Guo Jing machte die Angst um Khojin wahnsinnig.

»Sie muss hier gewesen sein, denn sie hat diese Totenschädel dort aufgeschichtet«, sagte jetzt Han Baoju. »Am besten warten wir ab.«

Eisenleiche blieb, wo sie war. Sie wollte erst herausfinden, wie viele Meister der Quanzhen-Schule Qiu Chuji im Gefolge hatte.

»Sie hat uns übel mitgespielt.« Jetzt war die Reihe an Han Xiaoying. »Doch uns Jüngern der Quanzhen-Schule geht Barmherzigkeit über alles. Wir sollten ihr die Möglichkeit geben, auf den rechten Weg zurückzukehren.«

»Die weise Eremitin Wandelnde Klarheit hatte schon immer ein gutes Herz.« Zhu Cong grinste in sich hinein. »Unser Großmeister hat dir nicht ohne Grund bescheinigt, mühelos auf dem Pfad der Erleuchtung zu wandeln.«

Es gab im ganzen Jianghu niemanden, dem die Namen der Sieben Jünger des Großmeisters Wang Chongyang, dem Begründer der Quanzhen-Schule, kein Begriff waren: Ma Yu, der den Ordensnamen Zinnoberrote Sonne trug, galt als sein erster und bester Schüler. Auf ihn folgte Meister Ewige Wahrheit, Tan Chuduan. Der dritte Jünger war Qiu Chuxuan, Meister Langes Leben, der vierte war Meister Ewiger Frühling Qiu Chuji, Jadesonne Wang Chuyi war der fünfte unter den Jüngern, dann kam Hao Datong, Meister Große Ruhe genannt, und schließlich Meisterin Wandelnde Klarheit Sun Bu’er, die einst Ma Yus Frau gewesen war, bevor sich beide einem Leben der Meditation und der Entsagung zugewandt hatten.

»Was meinst du dazu, Bruder Tan?«, fragte Han Xiaoying.

»Ich finde, sie verdient eine harte Strafe«, antwortete Nan Xiren.

»Bruder Tan, willst du, wenn die Hexe auftaucht, nicht den anderen Brüdern und der Schwester zeigen, mit welcher Kraft und Energie du dich inzwischen des Fingerpinsel-Kung-Fu bedienst?«, fragte Zhu Cong.

»Ich denke, Bruder Wangs berühmter Eisenfuß wird sich besser machen«, sagte Nan Xiren. »Damit befördert er sie mit einem Tritt den Felsen hinunter, dass sie als Knochenhaufen dort unten landet.«

Jadesonne Wang Chuyi war in der Welt des Jianghu ähnlich berüchtigt wie Qiu Chuji. Einmal hatte er wegen einer Wette stundenlang im peitschenden Wind auf einem Bein am Rand einer Schlucht balanciert. Um ihn herum hatte sich eine Gruppe staunender Kung-Fu-Kämpfer aus dem Norden versammelt, die ihn nach dieser Darbietung mit dem Namen Unsterblicher Eisenfuß geehrt hatten. Neun Jahre lang hatte er abgeschieden in einer Höhle in den Bergen gelebt, um sich in seiner Kunst zu üben. Qiu Chuji hatte zu seinen Ehren ein Gedicht verfasst, dessen Verse wie folgt begannen:

Neun Sommer grüßte er stehend die Sonne,

Drei Winter umarmte im Schlaf er den Schnee …

Natürlich hatten sie dieses Gespräch vorab sorgfältig einstudiert. Mei Chaofeng kannte von den Stimmen der Sonderlinge nur die Ke Zhen’es. Und prompt ließ sie sich täuschen. Was haben die Sieben Jünger der Quanzhen-Schule hier in der Steppe des Nordens zu suchen? Mit einem dieser elenden Daoisten würde sie spielend fertigwerden, aber mit allen sieben?

Noch stand der Mond hell am Nachthimmel. »Dunkle Wolken dräuen von Westen her«, wisperte Zhu Cong. »Bald sehen wir die Hand vor den Augen nicht mehr. Wir dürfen sie nicht entkommen lassen.«

Guo Jing schielte die ganze Zeit nach Khojin. Jetzt bemerkte er, wie sie die Augen aufschlug. Sie lebte noch! Er gab ihr verstohlen ein Zeichen, dass sie sich nicht regen solle, doch sie schrie sofort auf: »Hilfe! Helft mir!«

Guo Jing legte den Finger auf die Lippen.

Nun war Mei Chaofeng misstrauisch geworden. Sie schlug gegen einen Nervenpunkt an Khojins Hinterkopf, was das Mädchen sofort wieder ohnmächtig werden ließ.

»Bruder Zhiping, hast du gerade etwas gesagt?«, fragte Zhu Cong?

»Großer Bruder … äh …«, stammelte Guo Jing.

»Ich glaube, ich habe soeben die Stimme eines jungen Mädchens vernommen«, fuhr Zhu Cong fort.

»Ja, so war es«, sagte Guo Jing schnell.

Eisenleiche schien es nun doch recht unwahrscheinlich, dass sich die Sieben Jünger der Quanzhen-Schule mit einem Novizen ausgerechnet hier auf dieser Klippe in der Mongolei versammelt hatten. Es konnte eine List sein, mit der man sie in ihrer Blindheit hereinlegen wollte.

Als Ma Yu sah, dass sie aus ihrem Versteck hinter dem großen Stein hervorkam, wusste er, dass sie Verdacht geschöpft hatte. Wenn sie herausfand, dass die acht sie zum Narren hielten, würde er vielleicht ungeschoren davonkommen, aber das Mädchen wäre verloren und einige der Sonderlinge wohl ebenfalls. Ma Yu war ein Meister der Ruhe und der Besinnung, schnelles Handeln war nicht seine Stärke. Vergeblich wartete er auf eine spontane Eingebung.

Da sah Zhu Cong, wie Mei Chaofeng nach ihrer Silberpeitsche griff und langsam damit ausholte. Mit lauter Stimme sagte er rasch: »Großer Bruder, möchtest du uns, wo wir alle versammelt sind, nicht eine Kostprobe der Vierundzwanzig Geheimnisse des goldenen Tors mit dem Jadeschloss geben, die du als Einziger von unserem Großmeister gelernt hast und mit so großer Vollkommenheit ausübst? Zu gern würde ich etwas von dir lernen.«

»Ich bescheidener Mönch mag zwar der Älteste von uns sein«, antwortete Ma Yu, der sofort verstanden hatte, »doch bin ich zu träge, um unserem Meister nachzueifern. Dennoch möchte ich euch gern eine Kostprobe meiner bescheidenen Fertigkeiten geben, meine Brüder. Was möchtet ihr sehen?« Er sprach diese Worte unter voller Entfaltung seiner Atemkunst, so laut und klar, dass seine Stimme aus dem Tal zurückhallte und alles ringsum davon zu erbeben schien wie von Drachendonner.

Diese Demonstration seines gewaltigen Neigong genügte, um Mei Chaofeng dazu zu bringen, sich vorsorglich wieder hinter dem großen Stein zu verkriechen.

»Ich habe gehört, dass Eisenleiche erblindet ist. Sie verdient unser Mitleid«, fuhr Ma Yu fort. »Würde sie versprechen, sich nie wieder an Unschuldigen zu vergreifen und auch den Sechs Sonderlingen des Südens nicht länger zuzusetzen, sollten wir sie unbehelligt ziehen lassen. Immerhin waren unser Großmeister und der Meister der Pfirsichblüteninsel des Ostmeers einst gute Freunde, die einander sehr wertschätzten. Wie wäre es, wenn du, Bruder Qiu, der du die Sonderlinge kennst, mit ihnen verhandelst? Geh zu ihnen und bitte sie, die Rache aus ihren Herzen zu verbannen und die Vergangenheit ruhen zu lassen.« Er verzichtete jetzt beim Sprechen auf die allzu deutliche Anwendung seines Neigong, damit das schwächere innere Kung-Fu der Sonderlinge beim Sprechen nicht auffiel.

»Das will ich gerne tun«, sagte Zhu Cong. »Doch die größte Frage bleibt, ob Eisenleiche einer Aussöhnung zustimmen wird.«

Hart und kalt wie Eis erhob sich jetzt eine Stimme. »Habt Dank für Eure guten Absichten, Ihr Sieben Jünger der Quanzhen-Schule. Hier bin ich, Mei Chaofeng mit Namen.«

Ma Yu hatte gehofft, sie würde still das Weite suchen und über die Angelegenheit nachdenken, aber Eisenleiche zeigte sich so mutig, wie es der Höhe ihrer Kunst entsprach.

»Ich bin nur ein Weib und wage es kaum, große Meister wie Euch um Unterweisung zu bitten«, fuhr sie fort. »Doch da ich auch die große Ehre habe, Meisterin Wandelnde Klarheit zu begegnen, hätte ich zu gern ein Kostprobe ihrer Kunst.« Sie hob ihre Silberpeitsche an und wartete auf Han Xiaoyings Antwort.

Guo Jing sorgte sich um Khojin, die noch immer reglos auf der Erde lag. Er hielt es nicht mehr aus. Schnell huschte er zu ihr hinüber und nahm sie in die Arme. Doch Eisenleiches ausgezeichnetes Gehör verriet ihn, und schon hatten ihre Klauen sein Handgelenk gepackt. Ohne nachzudenken wandte er das innere Kung-Fu an, das er von Ma Yu gelernt hatte, warf Khojin behände Han Xiaoying zu und wand sich aus dem Klammergriff. Im Nu hatte Mei Chaofeng ihn wieder gepackt. Diesmal drückte sie so fest auf seine Pulsader, dass er gelähmt war.

»Wer bist du?«, zischte sie wütend.

»Vorsicht, Zhiping!«, rief Zhu Cong laut.

Zhu Congs Ruf kam gerade noch rechtzeitig, denn beinahe hätte der verschreckte Guo Jing sich verraten. »Mein … äh … Name ist … Yin Zhiping«, stammelte er, »ein Schüler von Meister Ewiger Frühling.« So viele Male hatte er den Satz einstudiert, aber er brachte ihn noch immer nicht leicht über die Lippen.

Ah, ein armseliger Novize, dachte Mei Chaofeng. Sein inneres Kung-Fu aber hat er zweifellos von einem großen Meister. Ich halte mich besser zurück. Mit einem verächtlichen Schnauben ließ sie Guo Jing los.

Sie hätte ihm ohne Weiteres die Hand abtrennen können, das hatte Guo Jing deutlich gespürt. In zwei Sätzen war er zurück bei den anderen und besah sich die fünf Druckstellen, die ihre Finger in seinem Fleisch hinterlassen hatten.

Mei Chaofeng hatte die Lust daran verloren, Meisterin Wandelnde Klarheit zum Kampf herauszufordern. Stattdessen besann sie sich auf etwas Neues, um zu prüfen, ob sie es wirklich mit den Jüngern der Quanzhen-Schule zu tun hatte. »Ehrwürdiger Ma Yu, ob ich Euch bitten dürfte, mir zu erklären, was unter Das Blei und das Quecksilber sammeln zu verstehen ist?«

»Blei ist wie das Wasser der Nieren, Quecksilber wie das Feuer des Herzens. Im Körper Blei und Quecksilber anzusammeln, um Unsterblichkeit zu erlangen, heißt nichts anderes, als die Nieren zu festigen und das Feuer in Herz und Seele zu löschen. Das gelingt über Atmung und Meditation.«

»Und was versteht man unter Drei Blüten auf der Krone des Kopfs sammeln und Fünf Energien zu den Ursprüngen leiten ? Von meinem erhabenen Meister, dem Herrn der Pfirsichblüteninsel des Ostmeers, habe ich die vorzüglichsten Erklärungen hierzu erhalten, doch zu gern wüsste ich, was die Meister der Quanzhen-Schule dazu sagen.«

Ma Yu begriff mit einem Mal, dass sie ihm bloß die grundlegenden Geheimnisse der Quanzhen-Schule zu entlocken versuchte, und antwortete empört: »Geh und frag deinen eigenen Meister! Fort mit dir!«

Mei Chaofeng lachte schallend. »Habt Dank für die Unterweisung, werter Meister des Dao!«

Mit diesen Worten schraubte sie sich in die Höhe, ließ noch einmal einen Stein auf ihrer Peitsche tanzen, schoss weit und hoch davon und verschwand im Nu die Felswand hinunter. Ihr Anblick war schauerlich und wundersam zugleich.

Erleichtert sahen sie Eisenleiche wie eine Rauchwolke über die Steppe davonsausen. Sie entfernte sich schnell, aber die schreckliche Furcht vor ihr wich nur langsam von ihnen.

Ma Yu erweckte Khojin durch die Berührung ihrer Vitalpunkte wieder zum Leben.

»Nie hätte ich gedacht, dass Eisenleiche innerhalb von zehn Jahren ein solches Kung-Fu entwickeln könnte!«, meinte Zhu Cong. »Ohne Eure Hilfe, ehrwürdiger Ma Yu, wäre es uns sieben heute schlecht ergangen.«

Ma Yu antwortete mit ein paar bescheidenen Floskeln, aber seine Stirn lag in tiefen Sorgenfalten.

»Wir mögen nicht über die besten Grundlagen des Kung-Fu verfügen«, fuhr Zhu Cong fort, »doch sollte der ehrwürdige Meister des Dao jemals unserer Hilfe bedürfen, werden wir sofort zur Stelle sein.«

Ma Yu seufzte. »Einen Augenblick nur war ich unachtsam und bin prompt auf diese listige Schurkin hereingefallen.«

»Wie? Seid Ihr etwa verletzt? Hat sie eine unsichtbare Waffe benutzt?«

»Aber nicht doch. Ihre Fragen … Ohne nachzudenken habe ich sie in der Aufregung ehrlich beantwortet. Ich fürchte, das wird uns noch teuer zu stehen kommen.«

Die Sonderlinge begriffen nicht, wovon er redete.

»Das äußere Kung-Fu dieser Eisenleiche ist dem unseren bei Weitem überlegen. Selbst wenn Meister Qiu und Meister Wang persönlich hier gewesen wäre, hätten wir sie wohl kaum zu bezwingen vermocht. Ihr Lehrer, der Meister der Pfirsichblüteninsel des Ostmeers, muss wirklich von überirdischem Talent sein. Woran es ihr mangelt, ist allein das innere Kung-Fu. Ich weiß nicht, woher sie die geheimen Formeln für die Praktiken des Neigong kannte, doch ohne einen daoistischen Lehrer nützen sie ihr nichts und sie würde auf diesem Gebiet niemals Fortschritte machen. Nun fürchte ich, dass meine Erläuterungen ihr dabei helfen werden.«

»Wir können nur hoffen, dass sie ihre Fehler einsieht und aufhört, Böses zu tun«, meinte Han Xiaoying.

»Ja, lasst uns das hoffen. Sonst wird es in Zukunft unmöglich sein, sie aufzuhalten. Ach, es ist alles meine Schuld. Wie konnte ich nur so unachtsam sein.« Er überlegte kurz. »Wahrlich seltsam. Die Lehren der Schule der Pfirsichblüteninsel unterscheiden sich beträchtlich von denen der Quanzhen-Daoisten. Wie ist sie bloß auf diese Fragen gekommen?«

»Ah …«, ließ sich da Khojin vernehmen, die endlich aufgewacht war. Sie setzte sich auf. »Guo Jing, mein Vater wollte mir nicht glauben! Er ist auf dem Weg zu Wang Khan!«

»Was? Warum wollte er dir nicht glauben?«

»Ich habe ihm erzählt, dass Onkel Senggüm und Onkel Jamukha ihn in eine Falle locken und ermorden wollen, aber er hat nur gelacht und gesagt, ich würde lügen, um der Hochzeit mit Tusakha zu entgehen. Als ich ihm sagte, dass du ihr Gespräch belauscht hättest, wurde er noch misstrauischer. Er werde dich bestrafen, sobald er zurück sei, sagte er. Nur drei meiner Brüder und einige wenige Gefolgsleute waren bei ihm. Ich wollte dich suchen gehen, aber da war plötzlich diese seltsame blinde Frau und hat mich gefangen genommen. Hat sie mich zu dir gebracht?«

Sei froh, dass wir zur Stelle waren, dachten die Sonderlinge, sonst hättest du jetzt fünf Löcher im Schädel.

»Wann ist der Große Khan losgeritten?«, fragte Guo Jing.

»Das muss schon Stunden her sein. Vater wollte so schnell wie möglich aufbrechen und nicht auf den Tagesanbruch warten. Sie haben die schnellsten Pferde genommen und sind bestimmt schon weit von hier entfernt. Was, wenn Onkel Senggüm Vater etwas antut?« Sie begann zu weinen. Guo Jing zögerte. Noch nie im Leben hatte er in eine so ernste Angelegenheit eingreifen müssen.

»Los, Guo Jing, klettere schnell hinunter, hol dein Pferd und reite ihnen nach«, kam Zhu Cong ihm zu Hilfe. »Und wenn er dir nicht glaubt, soll er einen Späher vorausschicken, der die Lage auskundschaftet. Khojin, geh du zu deinen anderen Brüdern und sag ihnen, sie sollen ihre Truppen sammeln und deinem Vater nachreiten.«

Guo Jing hatte sich schon an den Abstieg gemacht. Ma Yu ließ Khojin an einem Seil hinab.

So rasch er konnte, rannte Guo Jing zur Jurte seiner Mutter, holte Ulaan und galoppierte gen Norden davon. Die ersten Strahlen der Morgensonne ließen bereits das Licht des Mondes verblassen. Sein Herz raste so schnell wie die Hufe seines Pferdes. Was, wenn der Khan Senggüm bereits in die Falle gegangen ist? Hoffentlich komme ich nicht zu spät!

Sein kleines Wildpferd liebte es, im Galopp über die Steppe zu preschen. Guo Jing wollte ihm unterwegs eine Rast gönnen, damit es nicht vor Müdigkeit stolperte, aber sobald er die Zügel lockerte, wieherte Ulaan und beschleunigte seinen Schritt. Sein Atem ging gleichmäßig, und es schien kein bisschen müde zu werden.

Guo Jing selbst konnte dank seines gut ausgebildeten Neigong stundenlang weiterreiten. Nach einer ganzen Weile sah er am Horizont eine Ansammlung schwarzer Punkte, die sich beim Näherkommen als in drei Reihen aufgestellte Reiterschaft entpuppten. Guo Jing zählte mindestens dreitausend Soldaten.

Dann erkannte er deutlich Wang Khans Banner. Seine Soldaten hielten die Bögen gespannt und die Säbel gezückt. Sie wollen den großen Khan abfangen, dachte er. Er kann nicht weit sein.

Er presste die Oberschenkel zusammen, und Ulaan schoss über das Grasland. Vorübergehend drangen Schreie und Hufgetrappel an sein Ohr, die er im Nu hinter sich ließ.

Dann sah er noch einmal drei Reihen Soldaten in einem Hinterhalt liegen und, noch ein ganzes Stück weit entfernt, Temüdjins weiße Rosshaarstandarte leuchten. Nur wenige Hundert Männer begleiteten den Khan. Guo Jing schloss zu ihnen auf.

»Großer Khan, Ihr müsst umkehren!«

Temüdjin ließ bei Guo Jings Anblick überrascht die Zügel los. »Was ist?«

Guo Jing erzählte ihm jede Einzelheit des Gesprächs, das er vor Senggüms Jurte belauscht hatte und auch, dass hinter ihm bereits eine ganze Armee lauerte, um ihm den Rückweg abzuschneiden. Temüdjin musterte den Jungen argwöhnisch. Wollte er ihm einen Bären aufbinden? Senggüm, das war richtig, war ihm nie wohlgesonnen gewesen, aber Wang Khan? Und noch dazu Jamukha, sein Anda? Es konnte sich allerdings um das Werk des Sechsten Prinzen von Jin handeln, der zu seinen eigenen Zwecken Zwietracht unter den Mongolen säen wollte.

»Wenn Ihr an meinen Worten zweifelt, Großer Khan, dann schickt einen Eurer Männer zurück, damit er sich davon überzeugen kann.«

Temüdjin war keine Kriegslist fremd. Dass Wang Khan und Jamukha ihn hintergingen, schien so gut wie ausgeschlossen, aber sein Instinkt sagte ihm, dass es besser war, wachsam zu sein. Schließlich kostete es nichts, sich zu überzeugen. Er wandte sich an seinen zweiten Sohn Chagatai und befahl ihm, zusammen mit Chila’un den Rückweg auszukundschaften. »Geht und berichtet mir, ob der Junge die Wahrheit sagt.«

Temüdjin sah sich um und schätzte die Lage ab. Er hatte nur wenige Hundert Soldaten dabei, aber jeder von ihnen war ein Teufelskerl. »Befestigt diesen Hügel dort vorn und macht euch bereit zum Kampf!«

Die Soldaten galoppierten hügelaufwärts, brachten sich dort hinter großen Felsen in Stellung und hoben Gräben aus.

Es dauerte nicht lang, bis von Süden her Staubwolken aufwirbelten. Chagatai und Chila’un kamen zurück, gejagt von mehreren Tausend Reitern. Jebe erkannte das Banner. »Wang Khans Truppen!«, rief er.

Sie hatten sich in mehrere Einheiten aufgeteilt und versuchten, Temüdjins Späher einzukesseln. Chagatai und Chila’un lagen vornübergebeugt auf den Hälsen ihrer Pferde und ritten wie der Teufel.

»Los, Guo Jing, wir kommen ihnen zu Hilfe!«, rief Jebe.

Chagatai und Chila’un schossen gerade eine Anhöhe hinunter. Fröhlich preschte Guo Jings Pony ihnen nach und schloss zu Chila’un auf. Drei Pfeile zischten durch die Luft, und Guo Jing hatte die ersten drei Soldaten Wang Khans vom Pferd geschossen. Er schob sich zwischen die Verfolger und den General sowie den Sohn des Großen Khans und ließ einen Pfeil nach dem anderen los. Jebe war jetzt neben ihm. Jeder Pfeil traf, und Wang Khans Männer fielen, aber wie sollten sie zu zweit dem riesigen Ansturm von Soldaten standhalten?

Die vier suchten Deckung auf dem Hügel, auf dem Temüdjin und seine Soldaten lauerten. Jetzt gab Temüdjin das Feuer frei, und es regnete Pfeile auf Wang Khans Männer herab, die für einen Augenblick vor dem Angriff zurückschreckten.

Temüdjin verschaffte sich einen Überblick. Die Soldaten Wang Khans griffen nun von allen Seiten an. Ein Ausfall war unmöglich. Er musste taktisch vorgehen und den Angriff verzögern. »Senggüm soll sich zeigen und auf ein Wort zu mir kommen!«, schrie er zu den Truppen hinüber.

Senggüm ritt, von Dutzenden Schildträgern beschirmt, den Hügel hinauf. In Siegerlaune rief er dem Khan zu: »Es ist aus, Temüdjin, ergib dich!«

»Erst möchte ich erfahren, was ich getan habe, um meinen Ziehvater, den ehrenwerten Wang Khan, so zu erzürnen, dass er mich angreift?«

»Seit Generationen leben wir Mongolen in verschiedenen Clans und teilen unsere Herden«, antwortete Senggüm. »Was bringt dich dazu, dich dem Willen unserer Vorfahren zu widersetzen und unsere Clans vermischen zu wollen? Mein Vater hat mir wiederholt gesagt, wie sehr er deine Haltung missbilligt.«

»Wir Mongolen stehen unter der Knechtschaft des Jin-Reichs und werden gezwungen, ihnen Tribut zu zahlen, Zehntausende unserer Rinder und Schafe bekommen sie Jahr für Jahr«, antwortete Temüdjin. »Scheint dir das angemessen? Wenn das so weitergeht, werden wir verhungern. Was haben wir von den Jin denn zu befürchten? Sie sind nur so lange stark, wie wir uns nicht einig sind. Immer habe ich meinem Ziehvater großen Respekt gezollt, zwischen unseren Clans gibt es keinen Hass. Allein die Jin wollen Zwietracht unter uns säen!«

Senggüms Soldaten gaben Temüdjin im Stillen recht. Er hatte ihnen aus dem Herzen gesprochen.

»Wir Mongolen sind Krieger, jeder Einzelne von uns«, fuhr Temüdjin fort. »Warum sollten nicht wir es sein, die den Jin ihr Gold und Silber nehmen, anstatt ihnen unsere wertvollsten Pelze zu überlassen? Wo steht geschrieben, dass wir ihnen Tribut zahlen müssen und nicht umgekehrt? Unter uns mag es einige Müßiggänger geben, doch die meisten arbeiten hart, um Rinder und Schafe zu züchten und die Faulen mitzuernähren. Sollten wir nicht lieber diese belohnen und stattdessen die Faulen verhungern lassen? Sie verdienen es nicht besser!«

Die Mongolenclans waren so organisiert, dass die Herden und Erträge unter allen gleichmäßig aufgeteilt wurden. Die Herden waren in den vergangenen Generationen gewachsen, und von den Chinesen hatte man gelernt, Werkzeuge und Waffen aus Eisen zu nutzen. Temüdjin wusste um den Unmut einiger Viehhirten, die ihre Erträge lieber für sich behalten wollten, und den Ärger mehrerer Soldaten, die die Beute ihrer Eroberungsfeldzüge ungern mit denen teilten, die nicht gekämpft hatten.

Senggüm wurde unruhig. Es gefiel ihm gar nicht, dass Temüdjins Rede so sichtlichen Zuspruch unter seinen Männern fand. »Leg die Waffen nieder, Temüdjin, und ergib dich! Ein Wink mit meiner Peitsche, und zehntausend Pfeile gehen auf dich nieder!«

Alles stand auf Messers Schneide. Guo Jing wusste nicht, was er tun sollte. Da fiel sein Blick auf einen jungen Mann, der über der Uniform einen Umhang aus grauem Marderfell trug. Mit einem Breitschwert in der Hand galoppierte er auf einem edlen Ross hochmütig hin und her. Tusakha! Der Tyrann, der seine Leoparden auf Tolui hatte loslassen wollen. Guo Jing verstand nicht, warum Wang Khan und Jamukha sich gegen Temüdjin stellten, nachdem sie immer in Frieden und Freundschaft nebeneinander gelebt hatten. Dass Tusakha und sein Vater unter dem Einfluss des Sechsten Prinzen von Jin gegen den Großen Khan intrigierten, war da schon wahrscheinlicher. Es musste sich um bösartige Verleumdungen handeln. Was, wenn ich Tusakha gefangen nehme und ihn zwinge, seine Lügen zuzugeben? Damit könnte alles wieder gut werden, dachte Guo Jing und trieb sein Pferd den Hügel hinunter.

Ehe die feindlichen Soldaten begriffen, was geschah, hatte das rote Pferd ihre Reihen durchstoßen und war an Tusakhas Seite. Tusakha holte mit dem Schwert aus, aber Guo Jing duckte sich rechtzeitig weg, packte Tusakhas Handgelenk und presste, wie er es von Zhu Cong gelernt hatte, den Nervenpunkt mit Muskeln teilen und Knochen brechen . Tusakha sackte sofort gelähmt zusammen. Guo Jing zog ihn vom Pferd und warf ihn hinter sich über seinen eigenen Sattel. »Feuer frei!«, rief jemand. Pfeile zischten ihm um die Ohren, aber Guo Jing spornte Ulaan an und preschte mit dem roten Blitz wieder hügelaufwärts. Da er Tusakha auf dem Rücken trug, konnten die Männer nicht auf Guo Jing schießen, ohne zu riskieren, den Sohn ihres Befehlshabers zu treffen.

Oben angekommen, warf Guo Jing Tusakha vor Temüdjins Füße. »Großer Khan, ich bin sicher, dass das alles die Schuld dieses verdorbenen Kerls ist. Bringt ihn zum Reden!«

Temüdjin, hocherfreut über Guo Jings unerwarteten Schachzug, richtete seinen eisernen Speer auf Tusakha und rief Senggüm zu: »Sag deinen Männern, sie sollen dreihundert Schritt zurückweichen!«

Wohl oder übel musste sich Senggüm fügen. Er befahl seinen Soldaten den Rückzug auf eine Position unterhalb des Hügels, den sie in dichten, undurchdringlichen Reihen umzingelten.

Währenddessen pries Temüdjin seinen Ziehsohn für seine Tapferkeit und befahl ihm, der Geisel mit seinem Gürtel die Hände auf den Rücken zu binden.

Senggüm entsandte nacheinander drei Unterhändler auf den Hügel mit dem Versprechen, Temüdjin zu schonen, wenn er sich ergebe und Tusakha freilasse. Temüdjin schickte alle drei mit abgeschnittenen Ohren zurück.

Eine Pattsituation war erreicht. Die Sonne verschwand bereits am Horizont der Steppe. Temüdjin fürchtete, dass sein Gegner den Einbruch der Dunkelheit für einen Angriff nutzen könnte, und wies seine Männer an, besonders wachsam zu bleiben. Gegen Mitternacht erschien eine weiß gekleidete Gestalt am Fuß des Hügels.

»Ich, Jamukha, wünsche meinen Anda Temüdjin zu sprechen!«

»Komm herauf!«, rief der Khan.

Zuerst ging er langsam, doch als er Temüdjins ansichtig wurde, begann er, auf ihn zuzulaufen, als wollte er ihn umarmen. Temüdjin jedoch zog sein Schwert. »Du wagst es, dich noch immer meinen Anda zu nennen?«

Jamukha seufzte. Er ließ sich im Schneidersitz im Gras nieder. »Bruder«, sagte er, »du bist längst Khan und herrschst über mehrere Clans. Warum kannst du nicht ruhen? Warum strebst du danach, alle Mongolen unter dir zu vereinen?«

»Was sollte ich deiner Meinung nach tun?«

»Von jeher haben unsere Vorfahren in Clans nebeneinander existiert. Warum stellst du dich gegen unsere Traditionen? Die Oberhäupter der Klans sind erzürnt. Der Himmel wird es nicht erlauben!«

»Du kennst die Geschichte unserer Stammesmutter Alan Qo’a, nicht wahr? Da ihre fünf Söhne nicht in Frieden miteinander leben konnten, lud sie sie zum Essen ein. Sie reichte jedem von ihnen einen Pfeil und bat ihn, ihn zu zerbrechen. Jeder tat wie geheißen, es war ein Leichtes. Dann band sie fünf Pfeile fest zusammen und bat sie wiederum, diese zu brechen. Jeder der Söhne versuchte es und scheiterte. Weißt du, was sie dann zu ihnen gesagt hat?«

»Wenn jeder von euch für sich bleibt, werdet ihr brechen wie ein Pfeil«, sagte Jamukha leise, »aber wenn ihr euch eint, wird nichts und niemand euch brechen können.«

»Und was geschah dann?«

»Sie schlossen sich zusammen und eroberten die Steppe. Sie waren die Gründerväter unserer Stämme.«

»So ist es. Sind wir nicht Helden genug, um das Erbe der Söhne von Stammesmutter Alan Qo’a anzutreten? Warum bekämpfen wir einander, statt gemeinsam gegen die Jin zu streiten?«

»Die Jin verfügen über ein gewaltiges Heer, ihr Reich ist voller Gold, und ihre Ernten türmen sich hoch wie Berge. Wie sollten wir sie bezwingen können?«

Temüdjin schnaubte verächtlich. »Sollen wir uns lieber von ihnen unterjochen lassen?«

»Wer sagt, dass sie uns unterdrücken? Haben sie dich nicht zum Statthalter des Nordens ernannt?«

»Anfangs habe ich ihnen vertraut, das ist richtig. Doch dann wurde mir ihre Gier bewusst. Jedes Jahr verlangen sie höhere Abgaben von uns. Zuerst waren es nur Schafe und Kühe, dann wollten sie Pferde, und jetzt wollen sie unsere Krieger. Was geht uns ihr Krieg gegen die Song-Dynastie an? Wir sollen ihnen helfen, den Süden zu erobern, gehören soll er jedoch ihnen allein. Wofür sterben unsere Männer dann? Sollen wir unser Vieh vom Wüstensand jenseits der Berge ernähren? Wenn wir kämpfen, dann lass uns gegen die Jin kämpfen!«

»Wang Khan und Senggüm wollen sich nicht gegen sie stellen. Das wäre Verrat.«

»Verrat? Pah! Und du? Was sagst du dazu, Jamukha?«

»Ich bitte dich, Bruder. Der Zorn vernebelt deine Gedanken. Lass Tusakha frei, und ich bürge persönlich dafür, dass Senggüm dich verschont.«

»Senggüm? Dem traue ich nicht. Und dir traue ich jetzt auch nicht mehr.«

»Nun, du weißt, wie Senggüm zu sagen pflegt: Stirbt ein Sohn, kann ein Mann neue Söhne zeugen. Aber dich, Temüdjin, gibt es nur einmal! Wenn du Tusakha nicht gehen lässt, wirst du den morgigen Tag nicht mehr erleben.«

Dessen war sich auch Temüdjin sicher. Wäre Wang Khan der Angreifer, würde er sich vielleicht eines Besseren besinnen. Aber diese beiden Halunken würden ihn töten. Er zog sein Schwert und hielt es hoch über den Kopf. »Temüdjin ergibt sich nicht! Wenn er stirbt, dann nur in der Schlacht!«

Jamukha erhob sich. »Früher, als du schwächer warst als jetzt, hast auch du dich schon ergeben. Jetzt tust du, was dir beliebt, und überlässt die Kriegsbeute den Soldaten, anstatt sie unter den Stämmen aufzuteilen. Auch deshalb grollen dir die Stammesfürsten. Du vergehst dich an den Traditionen!«

»Meinen jungen Kriegern gefällt es. Die Stammesfürsten gönnen es ihnen nicht, denn sie wollen die Kriegsbeute für sich, ohne gekämpft zu haben. Diese Traditionen erzürnen meine Krieger. Was brauchen wir nötiger? Tapfere Soldaten oder gierige Stammesfürsten?«

»Immer machst du alles im Alleingang, Bruder, als hättest du keinen Rat und keine Hilfe nötig. Ich weiß, dass du Boten zu meinen Soldaten geschickt hast, damit sie sich dir anschließen, ihnen versprochen hast, dass alle Beute immer ihre bleibt und sie nicht mit den Stämmen teilen müssten. Denkst du, ich wäre so blind, das nicht zu sehen?«

Jetzt, wo er es weiß, dachte Temüdjin traurig, werden wir uns niemals wieder versöhnen können. Er zog einen kleinen Beutel aus dem Hemd und warf ihn Jamukha hin. »Da, die Geschenke, die du mir gemacht hast, als wir uns bei drei Gelegenheiten ewige Treue geschworen haben. Nimm sie zurück, damit du, wenn dein Schwert diese Stelle berührt«, – er zog die Handkante über seinen Nacken –, »deinen Feind tötest und nicht deinen Bruder.« Er machte eine Pause und seufzte tief. »Ich bin ein Held, und auch du bist einer. Die Steppe ist weit, doch sie ist nicht weit genug für zwei von unserem Schlag.«

Jamukha nahm den Beutel auf, zog seinen eigenen heraus und legte ihn schweigend Temüdjin zu Füßen. Dann wandte er sich um und stieg den Hügel hinab.

Temüdjin sah ihm lange nach. Dann nahm er Jamukhas Beutel in die Hand, leerte ihn in seine Handfläche und betrachtete die Steine und Pfeilspitzen, die er ihm als Kind geschenkt hatte. Er konnte sich noch sehr gut daran erinnern. Anschließend grub er mit einem Dolch ein Loch in die Erde und verscharrte sie dort.

Guo Jing sah ihm schweigend dabei zu. Er begriff die Bedeutung dieses Augenblicks. Temüdjin begrub die Freundschaft zu seinem geliebten Anda.

Der Große Khan stand auf und sah sich um. So weit das Auge reichte, hatten unterhalb des Hügels Senggüms und Jamukhas Männer kleine Feuer entfacht. Es war, als ob der Sternenhimmel vom Grasland gespiegelt würde. Er wandte sich an Guo Jing. »Hast du Angst?«

»Ich denke an meine Mutter«, sagte Guo Jing.

»Du bist ein mutiger Krieger, mein Junge, ein ausgezeichneter Krieger!« Er zeigte auf die Lagerfeuer. »Ebenso wie die! Wir Mongolen sind ein Volk tapferer Krieger, aber wir vergeuden unsere Kraft, indem wir immerzu gegeneinander kämpfen und uns gegenseitig töten. Wären wir ein geeintes Volk«, sagte er und ließ seinen Blick in die Ferne schweifen, »gehörte die ganze Welt uns.«

Guo Jing war bewegt von den Worten des Khans, den er immer mehr bewunderte. »Großer Khan«, sagte er, »ein Feigling wie Senggüm wird uns niemals besiegen!«

»So ist es. Merk dir deine Worte gut«, sagte Temüdjin lächelnd. »Wenn wir das hier überleben, will ich dich für immer meinen Sohn nennen.« Er beugte sich zu Guo Jing hinab und umarmte ihn.

Schon dämmerte der Morgen. Die feindlichen Hörner hallten über das Grasland.

»Wie es aussieht, ist mit Hilfe nicht zu rechnen«, sagte Temüdjin schließlich. »Ich werde diesen Hügel wohl kaum lebend verlassen.« Unter die Hörnerklänge mischten sich das Wiehern von Pferden und das Klirren von Waffen.

»Mein Pferd ist schnell wie der Wind, großer Khan«, sagte Guo Jing. »Warum reitet Ihr nicht darauf zurück und holt Hilfe? Wir halten sie in Schach und werden bestimmt nicht aufgeben.«

Temüdjin strich ihm lächelnd über den Kopf. »Wenn ich meine Generäle und Truppen im Stich lassen würde, um mich selbst zu retten, wäre ich nicht der Khan, den du vor dir hast.«

»Natürlich, Großer Khan. Verzeiht meine Worte.«

Temüdjin platzierte sich mit seinen Söhnen und seiner Leibgarde neben seinen Soldaten in den Schützengräben, die sie ausgehoben hatten. Jeder von ihnen hielt Pfeil und Bogen im Anschlag.

Es dauerte nicht lange, und drei Männer lösten sich aus den Reihen des Feindes. Unter Senggüms gelbem Banner kamen sie hügelaufwärts, gefolgt von vier weiteren Gestalten, alle zu Fuß und schwarz gekleidet. Rechts ging Jamukha, links Senggüm und in der Mitte niemand anders als Wanyan Honglie, der Sechste Prinz von Jin.

Er schritt in goldener Rüstung mit goldenem Helm einher und trug ein ebensolches Schild in der Linken. »Wie kannst du es wagen, das Jin-Reich zu hintergehen, Temüdjin?«

Statt einer Antwort schoss Temüdjins ältester Sohn Joci einen Pfeil auf ihn ab, doch ein Mann aus seinem Gefolge sprang erstaunlich behände in die Höhe und pflückte ihn aus der Luft.

»Bringt mir Temüdjin!«, schrie Wanyan Honglie wütend. Sofort rannten die vier schwarz gekleideten Männer ungewöhnlich schnell den Hügel herauf.

Guo Jing erkannte sofort, dass diese Kämpfer über eine ausgeprägte Schwebekunst verfügen mussten, so leichtfüßig und flink wie sie sich bewegten. Das waren keine mongolischen Krieger. Jebe, Bo’orchu und ihre Männer feuerten einen Pfeil nach dem anderen auf sie ab, aber die vier schwarzen Gestalten wichen geschickt aus. Der Khan verfügt über viele tapfere und starke Männer, dachte Guo Jing, aber mit solchen Meistern des Kung-Fu werden sie niemals fertig. Was machen wir nun?

Einer der schwarzen Kämpfer hatte bereits den Hügel erklommen. Ögedei stellte sich ihm mit dem Schwert entgegen, aber als der Schwarzgekleidete den Arm hob, ging Guo Jing dazwischen und wehrte ihn mit einem gezielten Schlag auf sein Handgelenk ab. Der Mann taumelte rückwärts und sah verwundert den Jungen an, der sich vor Ögedei gestellt hatte.

»Wer bist du?«, fragte er auf Chinesisch. Man hörte seiner Stimme an, wie verblüfft er war, unter den Männern des Khans einen Kung-Fu-Kämpfer zu finden. »Wie ist dein Name?«

»Ich heiße Guo Jing.«

»Diesen Namen habe ich noch nie gehört. Ergib dich!«

Guo Jing schätzte schnell die Situation ein. Die anderen drei Schwarzgekleideten waren inzwischen ebenfalls oben angekommen und lieferten sich Gefechte mit Chila’un, Bo’orchu und ihren Soldaten. Er setzte zu einem weiteren Schwerthieb gegen den ersten Mann an, der den Schlag mit ganzer Kraft abwehrte.

Senggüms Heer machte sich schon bereit, den Hügel zu erstürmen, als Mukhali die Spitze seines Schwerts an Tusakhas Nacken hielt. »Ein Schritt weiter, und ich töte ihn!«

»Eure Hoheit«, wandte sich Senggüm an Wanyan Honglie. »Bitte zieht Eure Männer zurück. Es wird einen anderen Weg geben. Aber meinem Sohn darf nichts geschehen.«

»Sei unbesorgt, ihm geschieht schon nichts«, gab Wanyan Honglie lächelnd zurück. Insgeheim hoffte er, Senggüms Sohn würde durch die Hand von Temüdjins Familie sterben, was ewige Feindschaft zwischen den Stämmen zur Folge hätte.

Senggüms Soldaten wagten sich nicht weiter, während die vier schwarzen Kämpfer oben ihre Klingen unverwandt mit dem Gefolge des Khans kreuzten.

Guo Jing bediente sich der Yue-Schwertkunst, die ihn Han Xiaoying gelehrt hatte. Sein Gegner verfügte über beachtliche innere Stärke, aber viele Jahre unter seinen Meistern hatten Guo Jing so wendig werden lassen, dass sein Schwert wie ein blitzender Dämon um den andern herumtanzte.

Nun kamen die anderen Schwarzgekleideten Guo Jings Gegner zu Hilfe, nachdem sie etliche von Temüdjins Soldaten niedergemetzelt hatten. Einer stürmte mit einem Speer voran. »Großer Bruder, ich stehe dir bei!«

»Bleib, wo du bist, und sieh gut zu!«

Guo Jing nutzte die vorübergehende Ablenkung des Gegners, beugte das linke Knie, hob den rechten Ellbogen und holte von unten in der Bewegung Hochschnellender Phönix und aufsteigender Drache mit seinem Schwert aus. Der Mann sprang zurück, aber Guo Jing hatte schon seinen Ärmel zerfetzt.

»Wer ist dein Meister?«, rief der Mann. »Was führt dich hierher in die nördliche Steppe?«

Guo Jing blieb auf Distanz und antwortete im Dialekt des Südens, den er von seinen sechs Meistern gelernt hatte: »Ich … bin ein Schüler der Sieben Sonderlinge des Südens. Darf ich … fragen, mit wem … ich es zu tun habe?« Auch diese Art zu Sprechen hatte er sorgfältig einstudiert, nur wollte es bei diesem ersten Versuch nicht ganz gelingen. Trotz allen Bemühens, den stolzen Krieger zu mimen, stotterte er.

Der Schwarzgekleidete tauschte kurz einen Blick mit seinen drei Gesellen. »Was würde es schon bringen, wenn wir dir sagen, wer wir sind? Deine Nachkommen werden es ohnehin nicht erfahren!« Schon holte er wieder zu einem Schwerthieb aus.

Guo Jing war sich der Stärke dieser Gruppe sehr wohl bewusst, aber seine Meister hatten sich nicht vergeblich angestrengt – es konnte keine Rede davon sein, dass er mit dem Rücken zur Wand stand. Schon wich er einem Angriff des Gegners, der ihn mit Das Meer durchkämmen und den Drachen köpfen zu treffen suchte, mit einer Drehbewegung aus. Keiner von beiden gewann die Überhand, aber der Schwarzgekleidete wurde zunehmend nervös und machte Fehler. Dann zielte er auf Guo Jings Mitte. Der beugte schnell den Rumpf, bog dessen Klinge mit einem Pflücke die Frucht zur Seite, ließ sich fallen und kullerte über die Erde.

Jetzt hab ich ihn!, dachte der Schwarzgekleidete, er verteidigt sich nicht! Warte nur, gleich werde ich dich in Stücke hauen!

Aber Guo Jing wusste genau, was er tat. Allein durch seine innere Kraft ließ er die Klinge des Gegners an sich abprallen, um im nächsten Augenblick mit seiner eigenen Waffe auf dessen Herz zu zielen.

Der Schwarzgekleidete schrie auf, ließ sein Schwert fallen und schlug Guo Jings Klinge mit der bloßen Hand weg, doch da hatte sich die Spitze schon zolltief in seine Brust gebohrt. Seiner Hand erging es noch schlechter: Aus einer tiefen Schnittwunde spritzte Blut. Er sprang zurück.

Als Guo Jing sich nach dem Schwert des Gegners bückte, hörte er hinter sich etwas durch die Luft zischen. Ohne sich umzudrehen, trat er mit Schwung nach hinten aus. Der Speer flog davon, und Guo Jing hielt das Schwert bereit, um dem zweiten Schwarzgekleideten mit einem Den Korb am Griff packen den Garaus zu machen. Eine Berührung des Speers hatte Guo Jing genügt, um festzustellen, dass dieser Gegner viel schwächer war als der erste. Es war ein Leichtes, ihn zu packen und ihm den Arm zu verdrehen, wobei Guo Jing die Klinge seines Schwerts erhob. Erst kurz bevor er ihm die Finger abgeschnitten hätte, gab der Mann nach.

Der Erfolg gab Guo Jing Auftrieb. Er schleuderte den Säbel den Abhang hinunter und bemächtigte sich des Speers. Mit lautem Geheul stürzte sich nun der dritte Schwarzgekleidete mit zwei Kurzäxten auf ihn. Endlich fand Guo Jing Gelegenheit, die vielen außergewöhnlichen Speerkünste, die er von seinem Sechsten Meister gelernt hatte, anzuwenden. Zuerst täuschte er seinen Gegner mit einem vermeintlichen Schwächeanfall. Mit einem wilden Schrei stürzte sich der Mann auf ihn, doch nur wenige Augenblicke später krümmte er sich vor Schmerz, weil Guo Jings Fußtritt in seiner Magengrube gelandet war. Die Wucht des Tritts schleuderte ihn nach hinten, und die Äxte wirbelten in Richtung seines eigenen Kopfs. Sie wurden gerade noch rechtzeitig von einer eisernen Peitsche abgewehrt, die dem vierten Mann in Schwarz gehörte. Funken sprühten, als Metall auf Metall traf, die Äxte flogen in hohem Bogen davon, und der dritte Angreifer landete auf dem Hintern. Es dauerte eine Weile, bis er zu sich kam und begriff, was vor sich ging.

Dann sprang er mit Gebrüll hoch, las eine Axt vom Boden auf und hieb damit auf Guo Jings Waffe ein. Drei Schläge, und der Speer brach entzwei. Guo Jing blieb nichts anderes übrig, als Mit leerer Hand die Klinge packen anzuwenden.

Vom Fuß des Hügels kamen aufgebrachte Rufe. Den Soldaten Senggüms gefiel es gar nicht, dass zwei bewaffnete Männer gegen einen Unbewaffneten kämpften – was für eine Schande! Das verstieß gegen die guten Sitten einer Schlacht. Obwohl Guo Jing ihr Gegner war, ergriffen sie für ihn Partei.

Bo’orchu und Jebe hatten sich bislang zurückgehalten, doch jetzt hielten sie es nicht mehr aus. Sie zogen die Waffen und stürzten sich ins Gefecht. Temüdjins Generäle waren auf dem Schlachtfeld unbezwingbar, und ihre Tapferkeit suchte ihresgleichen, doch in den Feinheiten des Nahkampfs gegen Vertreter des Jianghu kannten sie sich nicht aus. Binnen Minuten waren sie entwaffnet und hatten Mühe, sich zu verteidigen. Guo Jing sprang dazwischen, um Bo’orchu zu schützen, und zielte auf das Rückgrat eines der Schwarzgekleideten. Dabei handelte er sich einen Schwerthieb ein, der ihm den Handrücken aufschlitzte. Flink zog er die blutende Hand weg und rammte seinen Ellbogen in den anderen Schwarzgekleideten, der gerade Jebe mit seinem Kung-Fu zusetzte.

Die Männer in Schwarz verstanden schnell, dass die beiden mongolischen Generäle nur zweitrangige Gegner waren. Erst galt es, diesen chinesischen Kung-Fu-Novizen zu töten. Sie umringten Guo Jing. Von unten wurden die Rufe der empörten Soldaten immer lauter, und es hagelte wüste Beschimpfungen für die vier, die sich aber kein bisschen darum scherten. Guo Jings Blicke wanderten zwischen den vier Gestalten hin und her: Speer, Säbel, Peitsche und Axt. Seine einzigen Waffen waren sein inneres und sein äußeres Kung-Fu.

Wie ein Derwisch sprang Guo Jing zwischen den vier herum, rollend, fliegend, drehend. Dann erwischte das Schwert ihn am Arm. Seine Kleider tränkten sich mit Blut. Unterhalb des Hügels brach ein Tumult los, der die Kämpfer innehalten ließ. Sechs Gestalten lösten sich aus den Reihen der Soldaten Senggüms und rannten wie der Wind den Hügel herauf. Schickte Wanyan Honglie noch mehr Männer gegen einen einzelnen los? Die Soldaten beider Seiten fluchten und wüteten. Temüdjins Männer legten die Pfeile an.

Doch Jebe hatte scharfe Augen. »Halt!«, schrie er. »Guo Jing, deine Meister sind da!«

Guo Jing, dem vor Ermüdung schon alles vor Augen verschwamm, schöpfte bei diesen Worten sofort neue Kraft.

Zhu Cong und Quan Jinfa erreichten als Erste die Anhöhe und erschraken, ihren Schüler mit blutender Hand und ohne Waffe von vier bewaffneten Kämpfern bedroht zu sehen. Zähnefletschend warf sich Quan Jinfa zwischen seinen Schüler und die Angreifer. »Schämt ihr euch nicht, ihr Hunde!« Er hatte alle vier Waffen mit seiner Schnellwaage abgeblockt.

Zitternd hielten die vier Schwarzgewandeten der geballten Kraft des Heimlichen Helden der Marktplätze stand. Sofort wurde ihnen klar, dass sie es mit einem Meister des Kung-Fu zu tun hatten. Sie ließen von Guo Jing ab und gestatteten so Zhu Cong, dessen Wunden zu untersuchen. Im Nu sahen sie sich von den anderen Sonderlingen umstellt.

Der Mann mit dem Säbel begriff, dass es schlecht für ihn und seine Mitkämpfer aussah. Aber die Schmach eines Rückzugs zum Fuß des Hügels konnten sie sich nicht erlauben. Wie könnten sie jemals weiter König Zhao, dem Sechsten Prinzen, dienen? Rasch verneigte er sich und sagte höflich: »Darf ich annehmen, dass wir die Ehre haben, den Sieben Sonderlingen des Südens gegenüberzustehen?«

»So ist es«, grinste Zhu Cong. »Und mit welchen Halunken haben wir es tun?«

»Wir sind Jünger des Drachenkönigs, des Meisters vom Dämonentor.«

Ke Zhen’e und Zhu Cong waren entgeistert. Vier bewaffnete Männer, die gegen einen Unbewaffneten kämpften, galten in der Welt des Jianghu als gemeine Schurken. Und nun behauptete dieser Mann hier, ihr Meister sei einer der respektabelsten Figuren dieser Welt, der Drachenkönig genannte Sha Tongtian? Nicht zu fassen!

»Untersteht euch, den guten Namen des Drachenkönigs im Munde zu führen!«, sagte Ke Zhen’e eisig. »Wie könnte ein solcher Meister und Patriot so niederträchtige Ratten wie euch als Schüler heranziehen?«

»Wer darf wessen Namen nicht führen?«, antwortete ihm grimmig der mit den Äxten und hielt sich die Wunde, die Guo Jing ihm am Nacken beigebracht hatte. »Dort steht sein erster Meisterschüler Seelensäbel Shen Qinggang, hier habt Ihr unseren Zweiten Bruder Todesspeer Wu Qinglie, den Dritten Bruder Teufelspeitsche Ma Qingxiong, und meine Wenigkeit ist der Vierte Bruder, Unheilsaxt Qian Qingjian.«

»Die Vier Dämonen des Gelben Flusses also«, sagte Ke Zhen’e. »Klingt, als ob Ihr die Wahrheit sprecht. Doch sagt mir, wie will es zu Eurem guten Namen im Jianghu passen, dass Ihr Euch erniedrigt, zu viert gegen einen zu kämpfen?«

Gewitzt entgegnete Wu Qinglie: »Was heißt hier zu viert gegen einen? Hat Euer Schüler nicht ein ganzes Mongolenheer im Rücken? Wir sind es, die in der Minderzahl sind.«

Qian Qingjian flüsterte Ma Qingxiong zu: »Sag, dritter Bruder, wer ist denn dieser blinde Griesgram, der sich so aufspielt?«

Ke Zhen’es Ohren hörten alles. Zornig stampfte er mit seinem Stab auf und katapultierte sich damit nach vorn, packte Qian Qingjian am Kragen und schleuderte ihn den Hügel hinunter. Der unerwartete Angriff des Blinden überraschte die drei anderen so sehr, dass auch sie, ehe sie sichs versahen, denselben Weg nahmen.

Großer Jubel bei den Soldaten auf dem Hügel und unten im Tal. Rot vor Scham und Zorn rappelten sich die Vier Dämonen des Gelben Flusses auf und klopften sich den Sand ab. Der weiche Boden war ihr Glück gewesen, sonst hätten sie sich einige Knochen gebrochen. Mit schmerzenden Gliedern stapften sie wieder den Hügel nach oben.

Da ertönten laute Rufe, und Staubwolken verdunkelten den Horizont, an dem eben die Morgensonne aufging. Durch die Reihen von Senggüms Soldaten ging ein Raunen, als Zehntausende Reiter im Todesgalopp über die Steppe auf sie zurasten.

Temüdjin, der von der stümperhaften Armee Wang Khans, die Senggüm unterstützte, wenig zu befürchten hatte, aber umso mehr von der seines ehemaligen Schwurbruders Jamukha, war erleichtert, endlich die erwartete Verstärkung zu sehen. Er deutete auf die linke Flanke von Senggüms Armee und schrie: »Diese Seite zuerst! Attacke!«

Die Generäle Jebe und Bo’orchu und Temüdjins Söhne Joci und Chaghatai übernahmen die Führung. Mukhali hielt immer noch Tusakha fest, setzte ihm erneut die Klinge an die Kehle und rief: »Den Weg frei! Lasst mich durch!«

Senggüm hatte gerade zum Gegenangriff blasen wollen, als er seinen Sohn in der Gewalt des Generals sah und zögerte. Diesen Augenblick nutzte Temüdjins Kohorte aus, um den Hügel hinabzustürmen. Jebe zielte auf Senggüms Kopf. Jener duckte sich weg, aber der Pfeil streifte seinen Nacken, und er stürzte vom Pferd. Ohne ihren obersten Heerführer gerieten Senggüms Soldaten in Unordnung.

Temüdjin ließ den nächsten Angriff reiten, diesmal gegen Jamukhas Soldaten. Diese stellten sich dem Angriff mit weit größerem Geschick als das Heer Senggüms, sahen ihre Reihen aber schnell durch den Pfeilregen der Armee des Khans dezimiert.

In einer dichten Staubwolke näherte sich Tolui mit seinen Soldaten. Der jüngste Sohn des Khans hatte alle Mühe gehabt, nach Khojins aufgeregter Warnung die verbliebenen Anführer und Soldaten zu mobilisieren. Nur ein paar Tausend jüngere Soldaten wollten dem Befehl des jungen Mannes folgen. Doch er hatte einen gewieften Einfall gehabt: Die Soldaten hatten Zweige an die Schweife ihrer Pferde gebunden, um so viel Staub aufzuwirbeln, dass ihr Auftauchen am Horizont einen gewaltigen Eindruck machte. Und es war gelungen.

Die Armee Wang Khans wusste, dass sie der Armee Temüdjins unterlegen war. Nun sahen sie mit Schrecken, dass dem Großen Khan ein weiteres, dem Anschein nach gewaltiges Heer zu Hilfe eilte. Ihnen blieb nur die Flucht. Zusammen mit Jamukhas Männern und dem, was noch von Senggüms Heer übrig war, machten sie kehrt und stoben davon.

Glücklich, ihre Feinde in alle Winde zerstreut zu sehen, ritt Temüdjin mit den Seinen zurück ins Lager. Auf halbem Weg trafen sie auf Khojin, die ebenfalls eine kleine Kompanie zusammengetrommelt hatte. Als sie ihren Vater und alle andern wohlauf sah, war sie so erleichtert, dass sie nicht aufhörte, aufgeregt zu plappern.

An jenem Abend gab Temüdjin ein Bankett für seine tapferen Männer. Die waren allerdings erstaunt und gar nicht begeistert davon, ausgerechnet ihren Gefangenen Tusakha auf einem Ehrenplatz zu sehen. »Tusakha lebe hoch!«, rief der Khan und leerte dreimal seinen Becher.

»Ich schulde meinem Ziehvater Wang Khan und meinem Ziehbruder Senggüm unendlich großen Dank«, fuhr Temüdjin fort. »Es gibt keinen Grund, Hass und Zwietracht zwischen uns zu säen. Ich bitte dich, mit meinem aufrichtigen Flehen um Vergebung zu den Deinen zurückzukehren. Außerdem lasse ich meinem Ziehvater und meinem Ziehbruder die wertvollsten Geschenke aus meinem Besitz überbringen. Ich hege keinen Groll gegen sie. Sobald du uns verlassen hast, werde ich alles für deine Hochzeit mit meiner Tochter vorbereiten und unsere Clans werden gemeinsam ein prächtiges Fest feiern. Du wirst mein Schwiegersohn sein, Tusakha, und damit mein Sohn. Unsere Familien werden künftig wie eine Familie sein, und nie wieder werden wir uns entzweien lassen.«

Tusakha, der schon froh war, überhaupt noch am Leben zu sein, nickte zustimmend, ohne ein Wort zu sagen. Ihm fiel auf, dass Temüdjin während seiner Rede wiederholt hustete und sich mit der Faust auf die Brust klopfte. Ob er verwundet ist?, fragte er sich.

Als hätte er die Frage gehört, fuhr der Khan fort: »Heute wurde ich durch einen Pfeil verletzt, und es wird wohl einige Wochen dauern, bis ich mich erholt habe, sonst würde ich dich persönlich begleiten.« Er zog die Hand unter seiner kostbaren Robe hervor. Sie war blutbeschmiert. »Die Hochzeit soll deswegen nicht warten, sonst … wer weiß …«, ein heftiger Husten unterbrach ihn, »… sonst ist es vielleicht zu spät.«

Den Großen Khan so geschwächt und feige zu sehen und zu hören, wie er vor Wang Khan in die Knie ging und ihm seine Tochter anbot, verdross die anwesenden Generäle sichtlich. Der Sohn eines Anführers einer Tausendschaft, der zu Temüdjins Leibwache gehörte, war bei der Verteidigung des Hügels von Wang Khans Männern getötet worden. Blind vor Zorn erhob sich der Vater und stürzte sich mit dem Säbel auf Tusakha. Temüdjin warf sich dazwischen, schleifte den Kommandanten vor das Zelt und verdrosch ihn mit dreißig Knüppelhieben vor den Versammelten, bis der Mann ohnmächtig wurde. Temüdjin rief laut: »Sperrt ihn ein! In drei Tagen werden er und seine Familie enthauptet!«

Am darauffolgenden Tag schickte Temüdjin Tusakha mit zwei Wagen voll mit Gold und Fellen, tausend fetten Schafen, hundert ausgezeichneten Schlachtrössern und einer Eskorte von fünfzig Soldaten nach Hause. Zum Geleit gehörte auch ein Bote, der sich gut auf Worte verstand und die Aufgabe hatte, Wang Khan und Senggüm in aller Form um Vergebung zu bitten. Als sich die Entourage in Bewegung setzte, war Temüdjin zu schwach, sein Pferd zu besteigen, und musste sie mit einem Winken von seinem Krankenlager aus verabschieden.

Acht Tage später rief Temüdjin seine Generäle zusammen. »Macht eure Truppen bereit. Wir reiten los und greifen Wang Khan an!« Die Generäle sahen ihn sprachlos vor Staunen an. »Wang Khans Heer ist größer als unseres«, fuhr Temüdjin fort. »Wir können ihn nur durch einen Überraschungsangriff besiegen. Tusakha freizulassen, die Geschenke, meine angebliche Verwundung – das war alles ein Täuschungsmanöver. Sie werden nicht mit uns rechnen.«

Die Generäle waren voller Bewunderung für Temüdjins klugen Schachzug. Als Nächstes befahl der Khan die Freilassung des Anführers der Tausendschaft und ließ ihn zur Wiedergutmachung reich belohnen. Der Kommandant vergaß das Unrecht ob seiner Freude über den bevorstehenden Angriff schnell und erbot sich, die Vorhut zu bilden. Der Khan gewährte seine Bitte.

Temüdjin teilte sein Heer in drei Einheiten. Noch im Schutz der Nacht ritten sie los und nahmen versteckte Pfade durch unwegsames Gelände. Jeder Schaf- oder Kuhhirt, der ihnen begegnete, musste sich der Truppe anschließen, damit keine Kunde ihres Vormarsches an feindliche Ohren drang.

Wang Khan und Senggüm hatten zunächst aus Furcht vor Temüdjins Rache äußerste Vorsicht walten lassen. Doch als Tusakha mit einer riesigen Ladung Geschenke, einem Boten, der ihnen Honig um den Bart schmierte, und der Nachricht von der schweren Verwundung Temüdjins zurückkehrte, schienen sie nichts mehr zu befürchten zu haben. Zeit, sich fröhlichen Freudengelagen mit dem Prinzen von Jin und dem unversehrten Tusakha zu widmen. Wie hätten sie ahnen können, dass Temüdjins Armee bereits wie ein Erdbeben durch das Dunkel der Nacht heranstob?

Die Dämmerung war noch nicht angebrochen, als das Heer des Großen Khans in Wang Khans Lager einfiel. Die Soldaten waren so überrumpelt, dass sie kaum eine Gegenwehr zustande brachten. Wang Khan und Senggüm flohen nach Westen, wo ihnen bald die Naimanen und die Liao den Garaus machten. Tusakha wurde inmitten des wilden Tumults im Lager totgetrampelt. Allein Wanyan Honglie gelang unter dem Schutz der Vier Dämonen des Gelben Flusses die Flucht zurück in die Hauptstadt des Jin-Reichs.

Jamukha, der sich von seinen Soldaten im Stich gelassen sah, schlug sich mit seinen fünf Leibwachen bis in die Tangnu-Berge durch. Als er sich während einer Rast an etwas Hammelfleisch stärkte, rebellierten die fünf aus Angst vor Temüdjins Rache gegen ihren Herrn, fesselten ihn und lieferten ihn dem Khan aus.

Temüdjin reagierte anders als erhofft. »Ihr habt euren eigenen Herrn betrogen? Wie könnte ich euch falsche Hunde am Leben lassen?« Vor Jamukhas Augen ließ er die fünf hinrichten. Dann sagte er: »Wie wäre es, wenn wir Frieden schlössen, mein Bruder?«

Unter Tränen erwiderte Jamukha: »Nach allem, was ich getan habe, kann ich meinem alten Anda und der Welt nicht mehr ins Gesicht sehen. Ich kann dich nur bitten, mir einen Tod zu gönnen, bei dem kein Blut vergossen wird, damit meine Seele nicht mit meinem Blut davonfließt.«

Temüdjin schwieg. Nach einer Weile sagte er: »Gut. Ich gewähre dir deine Bitte und werde dich dort begraben lassen, wo wir als Kinder zu spielen pflegten.«

Jamukha kniete sich vor ihn. Ohne ein weiteres Wort verließ Temüdjin die Jurte und befahl seinen Männern, Jamukha mit einem schweren Gegenstand zu erschlagen, damit er keinen Tropfen Blut verliere.

Ohne Wang Khan und Jamukha gab es unter den Mongolen keinen mehr, der es mit Temüdjin aufnehmen konnte. Er versammelte seine Stämme am Ufer des Onon. Diese Zurschaustellung seiner Macht genügte, um jeden Stamm, jeden Kommandanten und jeden einzelnen Hirten dazu zu bringen, sich ihm bedingungslos zu unterwerfen, einschließlich der Soldaten Wang Khans und Jamukhas. Auf dieser Versammlung verliehen ihm seine Getreuen den Titel »Großkhan aller Mongolen«. Fortan sollte sein Name Dschingis Khan lauten, was so viel bedeutete wie »Herrscher mit der Macht der Ozeane«.

Dschingis Khan belohnte seine treuen Generäle Mukhali, Bo’orchu, Borokhul und Chila’un und erhob seine Hundertschaftsführer Jebe, Jelme und Sübütai ebenfalls in den Generalsrang.

Guo Jing, der sich durch ungewöhnliche Tapferkeit ausgezeichnet hatte, wurde ebenfalls mit dem Titel eines Tausendschaftsführers geehrt, auch wenn er sich mit kaum achtzehn Jahren unter jenen verdienten Männern noch bewähren musste.

Während des folgenden Festgelages kamen die Getreuen des Khans einer nach dem anderen zu Guo Jing, um mit ihm anzustoßen. In gönnerhafter Laune wandte Dschingis Khan sich ihm zu: »Ich habe noch ein Geschenk für dich, mein Junge. Es ist das Wertvollste, das ich habe.«

Rasch fiel Guo Jing vor ihm auf die Knie.

»Ich will dir meine Tochter Khojin zur Frau geben. Ab dem morgigen Tag sollst du Prinz Goldklinge heißen!«

Die Generäle und Soldaten erhoben sich, jubelten und grölten. Dann stimmten sie einen Chor an: »Hoch lebe der Sohn des Khans! Prinz Goldklinge lebe hoch!«

Auch Tolui freute sich mit ihm und schloss seinen Anda in die Arme.

Nur Guo Jing war ganz benommen und brachte keinen Ton heraus. Die Worte des Khans erfüllten ihn mit Panik. Khojin heiraten? Sie war ihm immer eine teure Freundin gewesen, doch neben seinem Studium der Kampfkünste zählte nichts für ihn, er dachte nicht daran, sich zu verheiraten. Was sollte er nun tun?

Beim Anblick seiner entsetzten Miene brach die versammelte Gesellschaft in schallendes Gelächter aus.

Nach dem Gelage ging Guo Jing nach Hause zu seiner Mutter und berichtete ihr von den Plänen des Khan. Sie bat ihn, seine Meister zu rufen, um ihnen die Neuigkeit zu unterbreiten.

Die Sonderlinge gratulierten Li Ping zu der großen Ehre, die ihrem Sohn zuteilwurde. Wortlos kniete sie sich vor sie hin und machte Kotaus.

»Werte Tante Li, ich bitte Euch, steht auf!«, sagte Han Xiaoying und streckte ihr die Hand hin.

»Ich bin Euch zu tiefem Dank verpflichtet«, sagte Li Ping. »Durch Euer uneigennütziges Bemühen habt Ihr aus meinem Sohn einen Mann gemacht. Mir fehlen die Worte, um Euch zu danken. Und dennoch möchte ich Euch bitten, mir einen weiteren Gefallen zu tun und mir einen Rat zu geben.«

Dann erzählte sie den Sonderlingen von dem Eheversprechen, das ihr Mann Guo Xiaotian und sein Schwurbruder Yang Tiexin einander für ihre Kinder gegeben hatten. »So unfassbar groß die Ehre, die der Khan meiner Familie erweist, auch ist, so wenig kann ich dem Willen meines toten Gatten zuwiderhandeln. Sollte Bruder Yangs Witwe eine Tochter geboren haben, dann muss sie Guo Jings Frau werden. Wie sollte ich den beiden im Jenseits sonst unter die Augen treten können?«

»Darüber müsst Ihr Euch zum Glück keine Gedanken machen, gute Frau«, sagte Zhu Cong lächelnd. »Yang Tiexins Witwe hat einen Sohn geboren.«

»Wie könnt Ihr das wissen?«

»Wir erhielten die Nachricht im Schreiben eines Freundes. Er wünscht, dass wir Guo Jing mit uns in den Süden nehmen, auf dass er dort sein Kung-Fu mit dem von Yang Tiexins Sohn messe.«

All die Jahre hatten die Sonderlinge Guo Jing und seine Mutter im Dunkeln über ihre Wette mit Qiu Chuji gelassen und waren auch Guo Jings Fragen zu Yin Zhiping aus dem Weg gegangen. Wie sollte Guo Jing den Sohn Yang Tiexins mit all seiner Kunstfertigkeit bekämpfen, wenn er wusste, mit wem er es zu tun hatte?

Li Ping zeigte sich bei dieser Nachricht erleichtert. Sie wollte alles über den Verbleib und das Befinden von Yang Tiexins Frau wissen und auch, wie es um den jungen Yang Kang stehe. Doch darauf hatten die Sonderlinge keine Antwort. Sie schlugen ihr vor, Guo Jing wie geplant mit in den Süden zu nehmen. Und wenn sie unterwegs des Schurken Duan Tiande habhaft werden sollten, umso besser. Erst danach würde Guo Jing in die Mongolei zurückkehren und Khojin zur Frau nehmen.

Guo Jing suchte Dschingis Khan auf und bat ihn um seine Zustimmung. »Einverstanden«, antwortete Dschingis Khan, »geh in den Süden und sieh dich dort um. Und dann bring mir den Kopf des Sechsten Prinzen von Jin! Er allein trägt Schuld daran, dass ich meinen Anda Jamukha verloren habe. Sag mir, wie viele Männer ich dir zur Seite stellen soll.«

Dschingis Khan war, nachdem er nun über die geeinten Mongolenstämme herrschte, zur größten Gefahr für das Jin-Reich geworden. Jetzt wollte er die Jin so bald wie möglich unterwerfen. Wanyan Honglie, das hatte er bei den Begegnungen mit dem Prinzen gelernt, war intelligent und verschlagen. Je schneller man ihn ausschaltete, desto besser. Im Grunde seines Herzens wusste der Großkhan jedoch, dass er sich es zu leicht machte, wenn er Wanyan Honglie zum Sündenbock erklärte. Er selbst hatte versucht, Jamukhas Soldaten für sich zu gewinnen, und hatte damit jahrhundertealte Traditionen verraten. Ihre Schwurbruderschaft war bereits dahin gewesen, und der Prinz von Jin hatte sich diesen Umstand lediglich zunutze gemacht. Doch das wollte sich der stolze Khan nicht eingestehen.

Guo Jing hatte von klein auf von seiner Mutter nur Schlechtes über die Gräueltaten der Jin gehört. Sein ungleicher Kampf mit den Vier Dämonen des Gelben Flusses hatte seinen Hass noch beflügelt. Zusammen mit meinen sechs Meistern kann ich sie das Fürchten lehren, dachte er bei sich. Die Soldaten des Khan jedoch, die in der Kunst des Kung-Fu nicht bewandert sind, wären uns nur hinderlich. »Der Großkhan gewähre mir die Bitte, allein mit meinen Meistern zu reisen«, sagte er laut.

»Wie du willst. Noch sind wir nicht stark genug, um die Jin direkt anzugreifen. Sie dürfen nichts von unseren Absichten wissen, hörst du?«

Guo Jing nickte. Der Khan gab ihm zehn Barren Gold mit auf den Weg und bot auch den Sechs Sonderlingen als Belohnung für ihre Dienste einige der Schätze Wang Khans, die er erobert hatte, an. Jeder, der von Guo Jings Reise erfuhr, wollte ihm etwas zum Abschied schenken. »Anda«, warnte ihn Tolui noch, »den Worten der Menschen im Süden kann man nicht trauen. Nimm dich in Acht.«

Drei Tage später besuchte Guo Jing mit den Sonderlingen das Grab Zhang Ahshengs, um ihm noch einmal Respekt zu zollen. Dann schauten sie ein letztes Mal bei Li Ping vorbei und machten sich anschließend auf den langen Weg in den Süden.

Li Ping sah ihrem Sohn so lange nach, bis er auf seinem Pferd am Horizont verschwunden war. Sie dachte daran, wie sie ihn, allein und verzweifelt, in der rauen Steppe geboren hatte, und ihr Herz wurde schwer.

Sie hatten zehn Li zurückgelegt, als Guo Jing am Himmel zwei weiße Adler kreisen sah. Er sah sich um. Tolui und Khojin kamen ihm nachgeritten, um sich noch einmal zu verabschieden. Tolui hatte ihm einen herrlichen schwarzen Marderpelz aus Wang Khans Besitztümern mitgebracht.

Khojin wusste natürlich, was ihr Vater beschlossen hatte, und vermied es, Guo Jing anzusehen. »Nun sag schon etwas, Schwester«, drängte Tolui und entfernte sich lächelnd von den beiden.

Mit hochroten Wangen hob Khojin den Blick. »Komm bald zurück.«

Guo Jing nickte. »Gibt es noch etwas, das du mir sagen wolltest?«

Sie schüttelte den Kopf.

»Dann gehe ich jetzt also.«

Khojin saß stumm und mit gesenktem Kopf auf ihrem Pferd.

Auf halbem Weg drehte sich Guo Jing noch einmal nach ihr um. Er ritt zurück und nahm sie ungeschickt in die Arme. Dann umarmte er auch Tolui, trat Ulaan in die Flanken und preschte den Sonderlingen hinterher, die schon vorausgeritten waren.

Ihn mit dieser halbherzigen Geste, ohne ein Zeichen besonderer Zuneigung oder gar einem Liebesschwur davonreiten zu sehen, ärgerte Khojin furchtbar. Wütend ließ sie ihre Peitsche knallen. Ein feiner Streifen Blut überzog den Hals ihres prächtigen Schimmels.

7

Duell um die Braut

Die Sechs Sonderlinge des Südens und Guo Jing reisten, so lange es hell war, und rasteten, wenn es dunkelte. Ohne sich länger an einem Ort aufzuhalten, durchquerten sie das Grasland Richtung Südosten.

Schon näherten sie sich ihrem Ziel, der Festung Kalgan. Zum ersten Mal in seinem Leben betrat Guo Jing chinesischen Boden. Alles war neu für ihn, und er fühlte sich leicht und frei, trieb sein schnelles Pferd mit dem Druck seiner Schenkel zur Eile und hörte nur den Wind in den Ohren rauschen, als er auf an Siedlungen und Wäldern vorübersauste. Erst als er den Schwarzen Fluss erreicht hatte, saß Guo Jing ab und machte an einer Taverne halt, um auf seine Meister zu warten.

Mitleidig wischte er Ulaan, den er so lange im Galopp geschunden hatte, mit einem Sacktuch den Schweiß von den Schultern. Erschrocken fuhr er zurück. Das Tuch hatte sich blutrot gefärbt. Guo Jing schämte sich für seine Herzlosigkeit. Warum hatte er dem armen Hengst keine Rast gegönnt? Was, wenn er Ulaan schweren Schaden zugefügt hatte? Er schlang die Arme um den Hals des Pferdes. Doch der rote Wildfang wirkte ganz munter und schien kein bisschen zu leiden.

Guo Jing beschirmte mit der Hand die Augen und hielt nach Reiterkönig Han Ausschau, damit der sich Ulaans annehmen könnte, als plötzlich das helle, wohlklingende Bimmeln von Kamelglocken an sein Ohr drang. Vier schneeweiße Kamele trotteten über den breiten Weg auf ihn zu. Auch die Reiter waren ganz in Weiß gekleidet. Vor der Taverne zogen sie die Zügel an. Guo Jing fielen die feinen, brokatbestickten Sattelkissen auf.

Er war ein Kind der Steppe, und der Anblick von Kamelen war ihm nicht fremd, aber weiße Kamele waren eine Seltenheit, und diese hier waren so berückend schön, dass er seinen Blick nicht abwenden konnte. Ihre Reiter, nur wenig älter als er selbst, waren ebenfalls einer ansehnlicher als der andere. Elegant saßen sie ab und gingen an Guo Jing vorbei zur Taverne. Verzückt von ihren kostbaren, am Hals mit Fuchspelz gesäumten Roben, starrte er sie an. Einer der jungen Männer warf ihm einen verstohlenen Blick zu, senkte dann aber errötend den Kopf. Ein anderer starrte zurück und rief: »Was gibt es da zu glotzen, du Tölpel?«

Peinlich berührt wandte Guo Jing den Blick ab und hörte sie hinter ihm kichern und wispern. »Glückwunsch«, sagte einer mit heller Stimme. »Der kleine Idiot scheint ein Auge auf dich geworfen zu haben!«

Guo Jing bekam feuerrote Ohren. Am liebsten wäre er davongelaufen, aber da kam auch schon Han Baoju auf seinem Gelben Wind angeritten. Sofort erzählte er ihm, dass Ulaan blutete.

»Wie das?«, wunderte sich Han Baoju und tätschelte dem kleinen roten Pferd den Hals. Dann hielt er die Hand prüfend ins Licht und brach in Gelächter aus. »Das ist kein Blut, mein Junge, das ist Schweiß!«

»Wie … Schweiß?«, stammelte Guo Jing. »Roter Schweiß?«

»Mein Junge, dein Ulaan ist ein ganz besonderes Pferd, wie man es nur alle tausend Jahre einmal findet.«

»Aber Dritter Meister, seit wann sieht Schweiß aus wie Blut?«

»Mein eigener Meister erzählte mir einst von den Himmlischen Pferden des westlichen Königreichs Ferghana , auf deren Flanken der Schweiß wie Blutstropfen stand und die Flügel auf dem Rücken zu haben schienen, denn sie liefen so schnell wie kein anderes. Aber weil niemand diese Pferde je gesehen hat, hielt ich sie für eine Legende. Doch siehe da, mein Schüler reitet auf einem legendären Pferd!«

Inzwischen waren auch die anderen Sonderlinge bei ihnen angekommen, und hatten die Geschichte mitangehört. Gemeinsam gingen sie in die Taverne und setzten sich an einen Tisch. Zhu Cong, der seine Klassiker bestens kannte, wusste mehr über die sagenhaften Pferde zu berichten. »Die Geschichte ist in den Aufzeichnungen des Historikers und im Buch der Han nachzulesen. Der kaiserliche Gesandte Zhang Qian kehrte von seiner Reise zu den westlichen Reichen wieder und erzählte Kaiser Han Wudi von den Himmlischen Pferden des Königreichs Ferghana. Daraufhin ließ der Kaiser eine lebensgroße Pferdestatue in Gold gießen und schickte sie nach Ferghana zum Tausch gegen eins der herrlichen Pferde. Der dortige Herrscher ließ ihm die Nachricht überbringen, dass die Himmlischen Pferde von Ferghana zu seinen wertvollsten Schätzen gehörten und niemals dem chinesischen Han-Reich überlassen werden könnten. Der Gesandte des Han-Kaisers sah die Ehre seines Herrn verletzt, maßte sich an, in dessen Namen mit unziemlichen Worten zu wüten und wollte das goldene Pferd kurzerhand mit einem Hammer zerstören. Der König von Ferghana ließ den Rabauken enthaupten und beschlagnahmte kurzerhand das goldene Pferd.«

»Und weiter?« Guo Jing hatte fasziniert gelauscht. Zhu Cong nippte an seinem Tee. Auch die vier weiß gekleideten Kamelreiter, die unweit von ihnen Platz genommen hatten, warteten gespannt auf den Fortgang der Geschichte.

Zhu Cong stellte die Teeschale ab. »Dritter Bruder, du bist es, der Hüter der Ställe genannt wird. Sag uns, woher die Himmlischen Pferde stammen.«

»Mein Meister erzählte mir, sie seien eine Kreuzung aus wilden und domestizierten Pferden.«

»So ist es. In den Büchern heißt es, einst lebten im Reich Ferghana, in den Bergen rund um die Hauptstadt Ershi, prächtige Wildpferde, die jedoch niemand einzufangen vermochte. Dann hatten die Bewohner des Reichs einen vorzüglichen Einfall. Eines Frühlingsabends setzten sie ein paar ihrer Stuten am Fuß des Berges aus. Später fingen sie die trächtigen Stuten wieder ein, und diese brachten die herrlichsten Fohlen zur Welt. Dein Pferd, mein Junge, hat Tausende Li weit aus den Tälern Ferghanas zu dir gefunden.«

»Und was unternahm der Han-Kaiser?«, fragte Han Xiaoying, die die ganze Geschichte hören wollte. »Hat er aufgegeben?«

»Seit wann gibt ein chinesischer Kaiser so leicht auf? Nein, er sandte Tausende Soldaten unter dem Kommando von General Li Guangli nach Ershi. Er war sich seiner Sache so sicher, dass er Li Guangli den Titel General von Ershi verlieh. Doch auf dem Weg von Chang’an nach Ferghana liegt hinter dem Jiayu-Pass nur noch Wüste. Bald waren die Soldaten ohne Wasser und Nahrung und mussten sich in die Oase Dunhuang retten, von wo aus sie dem Kaiser Nachricht mit der Bitte um Hilfe sandten. Zornig schickte der Kaiser eine Garde nach Dunhuang, mit dem Befehl, jedem Soldaten, der den Rückweg nach China antreten wollte, den Kopf abzuschlagen. Nun saß General Li in Dunhuang fest.«

Zhu Congs Erzählung wurde von lautem, freundlichem Glockenklang unterbrochen. Draußen trafen weitere Kamelreiter ein. Guo Jing spähte hinaus. Diesmal war nur eines der Kamele schneeweiß. Vier weitere stattliche junge Männer in weißer prächtiger Kleidung betraten die Taverne und gesellten sich zu den anderen an den Tisch.

»Der Kaiser konnte die Schmach natürlich nicht auf sich sitzen lassen. Es ging um das Ansehen seines Reiches! Darum schickte er gleich zweihunderttausend Mann los, die er mit ausreichend Verpflegung ausstatten ließ. Aus Angst, erneut zu scheitern, stellte er den kaiserlichen Soldaten noch einige Tausendschaften aus allerlei unliebsamem Volk zur Seite, bestehend aus Beamten, Schwiegersöhnen, die bei den Familien ihrer Frauen lebten, Kaufleuten und jedem Banditen, dessen er habhaft werden konnte. Angeführt wurden sie von den beiden besten Reitern des Reichs, denen er die Titel ›Legat der Peitsche‹ und ›Legat der Zügel‹ und das Mandat verlieh, Ferghana zu zerstören und ihm die edlen Pferde zu bringen. Sechster Bruder«, sagte er an Quan Jinfa gewandt, »der Han-Kaiser hatte viel für die Bauern, aber wenig für die Händler übrig. Dir wäre es unter ihm schlecht ergangen. Du hingegen«, er wandte sich an Han Baoju, »wärst ihm sehr willkommen gewesen.« Zhu Cong lachte.

»Und was hatte er gegen Schwiegersöhne, die bei den Familien ihrer Frauen lebten?«, hakte Han Xiaoying nach.

»Wer zu jener Zeit als Mann in die Familie der Frau einzog, war arm und wurde in Wahrheit als Haussklave von der Familie gekauft. Diese Männer zu rekrutieren hieß also, die Armen zu bestrafen. Mit all diesen Soldaten belagerte General Li Ferghana vierzig Tage lang, bis schließlich der Adel des Reiches seinen sturen König aus Furcht vor den Han enthaupten ließ und sich ergab. Die Himmlischen Pferde machten sie den Han zum Geschenk. Der Kaiser war überglücklich, ernannte General Li zum Fürsten Westlich der Meere und belohnte ihn und seine Männer mit Gold und Ämtern. Das Ganze kostete das Han-Reich unzählige Leben und Güter. Und wofür? Bei einem Bankett mit all seinen Ministern rezitierte Kaiser Han Wudi das Gedicht von den Himmlischen Pferden:

Vom Höchsten gegeben,

Die Himmlischen Pferde.

Ihr purpurner Schweiß

Gleicht rötlicher Erde.

Sorglos galoppierend

Tausend Meilen weit,

Allein ein Drache

Zum Freunde bereit.

Die edel gewandeten Kamelreiter, die andächtig Zhu Congs Worten gelauscht hatten, warfen hin und wieder neidische Blicke auf das weinfarbene Pferd vor der Tür.

»Ich kann mir allerdings nicht vorstellen, dass ein so vorzügliches Tier allein durch eine Kreuzung aus Stall- und Wildpferd hervorgegangen sein soll. Die Han jedenfalls konnten nur weniger Exemplare habhaft werden, die mit gewöhnlichen Pferden gekreuzt wurden. Ein Pferd mit blutrotem Schweiß ist mir daher noch nie untergekommen«, beschloss Zhu Cong seine Rede.

Die Sonderlinge und Guo Jing sprachen nun über dies und das und ließen sich ihre Nudeln schmecken.

Unterdessen schmiedeten die Kamelreiter an ihrem Tisch flüsternd einen Plan. Dabei ahnten sie nicht, dass der blinde Ke Zhen’e trotz der Entfernung und des regen Treibens in der Taverne jedes Wort hören konnte.

»Wir müssen rasch handeln, denn sitzt er erst auf dem Pferd, holen wir ihn nicht mehr ein.«

»Aber hier herrscht so viel Trubel, und er ist nicht allein.«

»Wenn die anderen sich einmischen, sind sie tot.«

Was sind das bloß für bösartige junge Frauen?, fragte sich Ke Zhen’e. Ohne sich das Geringste anmerken zu lassen, schlürfte er genüsslich seine Nudeln.

»Wir schenken das Pferd unserem jungen Herrn. Wenn er dann damit in der Hauptstadt einreitet, kann er sich der allseitigen Verehrung sicher sein, und niemand schert sich mehr um diesen Ginseng-Unsterblichen und jenen Lama Erhabene Weisheit.«

Lobsang Choden Rinpoche, genannt Lama Erhabene Weisheit, war Ke Zhen’e kein Unbekannter. Ein großer Weiser, der zur tibetischen Schule des Vajrayana-Buddhismus gehörte und für sein Kung-Fu des Großen Fingerabdrucks berühmt war. Von einem gewissen Ginseng-Unsterblichen hatte er allerdings noch nie gehört.

»Unser Herr braucht kein Pferd, um vom Volk geschätzt und gefürchtet zu werden!«

»Das versteht sich von selbst. Wo er geht und steht, ist er ein Pfau unter Hühnern. Sein Heldenmut erstrahlt aus jeder Geste.«

»Wir haben unlängst eine Menge Banditen in der Umgebung gesichtet, allesamt Spießgesellen von Peng Lianhu, dem Metzger mit den zehntausend Händen. Was, wenn diese Halunken ebenfalls auf dem Weg in die Hauptstadt sind? Wir können nicht riskieren, dass ihnen das Pferd in die Hände fällt.«

Ke Zhen’e zuckte zusammen. Peng Lianhu! Das war in der Tat ein Schurke wie kein zweiter. Er trieb in der Gegend nördlich und östlich des Flusses sein Unwesen und hatte Tausende der übelsten Gauner unter sich. Was haben die in der Hauptstadt der Jin zu suchen? Und wo kommen diese jungen Frauen her?

Das Getuschel ging weiter. Ke Zhen’e hörte, dass sie beschlossen, Guo Jing vor dem Dorf am Wegrand aufzulauern. Nun wurden ihre Stimmen wieder lauter.

»Du bist die Auserwählte unseres jungen Herrn, wer sonst?«

»Mitnichten! In diesem Augenblick sind seine Gedanken allein bei dir!«

Alberne Gören! Ke Zhen’e rümpfte die Nase bei diesem sinnlosen Geplapper.

»Womit uns der junge Herr wohl belohnen wird, wenn wir ihm dieses herrliche Pferd schenken?«

»Dich? Mit noch mehr Nächten in seinem Gemach! Hahaha!«

Die erste Sprecherin stand empört vom Tisch auf, die anderen kicherten fröhlich weiter.

»Benehmt euch! Ihr verratet uns noch. Ich fürchte, wir werden kein leichtes Spiel haben.«

»Die Frau neben ihm hat ein Schwert bei sich, sie scheint also eine Kämpferin zu sein. Sie ist ziemlich hübsch! Ein wenig jünger, und der junge Herr würde sich sofort verlieben!«

Ke Zhen’e hatte alle Mühe, seinen Zorn zu beherrschen. Das scheint mir kein feiner Herr zu sein! Schweigend hörte er sie weiter allerhand Mumpitz erzählen. Dann standen sie vom Tisch auf und bestiegen vor der Tür ihre Kamele.

Jetzt wandte sich Ke Zhen’e an Guo Jing. »Was hältst du von diesen jungen Frauen, mein Junge? Sehen sie aus, als seien sie in der Kampfkunst zu Hause?«

»Welche Frauen?«, fragte Guo Jing verdutzt.

Ke Zhen’e wollte gerade fragen, wer von ihnen beiden nun der Blinde wäre, als Zhu Cong sagte: »Sie waren wie Männer gekleidet, Großer Bruder.« Und an Guo Jing gewandt: »Hast du denn gar nicht bemerkt, dass es verkleidete Frauen waren, Guo Jing?«

Ke Zhen’e ging ein Licht auf. »Wer von euch hat schon einmal vom Weißen Kamelberg gehört?«

Alle verneinten. Ke Zhen’e erzählte ihnen, was er gerade am Nebentisch belauscht hatte. Ganz schön dreist!, dachten die Sonderlinge. Der törichte Plan der jungen Damen sorgte für allgemeine Heiterkeit.

»Zwei von ihnen hatten auffällig große Nasen und blaue Augen«, bemerkte Han Xiaoying. »Das waren keine Chinesinnen.«

»Da wirst du recht haben, denn diese weißen Kamele gibt es nur in den Wüsten im Westen«, sagte Han Baoju.

»Sie haben von Banditen gesprochen, die sich im Norden sammeln. Womöglich sind sie Teil einer Verschwörung gegen das Herrscherhaus der Song? Das wäre verheerend für unser Volk. Wir müssen es verhindern.«

»Wir haben anderes zu tun. Der Tag des Wettkampfs in Jiaxing rückt näher, und wir haben keine Zeit mehr zu verlieren«, sagte Quan Jinfa.

Schweigend dachten sie über einen Ausweg aus diesem Dilemma nach.

»Dann reitet Guo Jing eben vor!«, sagte Nan Xiren plötzlich.

»Genau, warum lassen wir Guo Jing nicht allein nach Jiaxing weiterreisen, und wir kommen nach, sobald wir hier die Lage erkundet haben?«, stimmte Han Xiaoying zu.

»Das ist eine gute Idee«, meinte Zhu Cong. »Guo Jing hat seinen daoistischen Lehrer schließlich auch ganz alleine gefunden …«

Guo Jing gefiel der Gedanke gar nicht, ohne seine Meister weiterreisen zu müssen.

»Willst du denn gar nicht erwachsen werden?«, schimpfte Ke Zhen’e. »Du bist doch kein Kind mehr!«

»Sei unbesorgt, Guo Jing. Reite nur voraus und warte in Jiaxing auf uns«, sagte Han Xiaoying milde. »Noch vor dem nächsten Neumond werden wir bei dir sein.«

Zhu Cong warf einen Blick in die Runde und räusperte sich. »Mein Junge, wir haben dir nie erklärt, was dich in Jiaxing erwartet«, fing er an. »Merk dir nur eines: Am vierundzwanzigsten Tag des dritten Monats zur Mittagszeit musst du dich im Garten der trunkenen Unsterblichen einfinden. Koste es, was es wolle. Hast du das verstanden?«

Guo Jing nickte und versprach es.

»Diese jungen Weiber können es mit deinem schnellen Pferd nicht aufnehmen«, sagte Ke Zhen’e. »Lass dich gar nicht erst auf einen Kampf mit ihnen ein, du hast Wichtigeres zu tun.«

»Und sollten sie tatsächlich wagen, dir Scherereien zu machen, sind wir sieben zur Stelle!«, rief Han Baoju.

Wir sieben. Zwölf Jahre schon lag Zhang Ahsheng unter der Erde, aber die Sonderlinge konnten sich noch immer nicht daran gewöhnen, von den Sechs Sonderlingen zu sprechen. Bruder Lachender Buddha fehlte ihnen sehr.

»Wo auch immer dieser Weiße Kamelberg liegen mag, es scheint mir ein magischer Ort zu sein«, brummte Zhu Cong. »Geh ihnen besser aus dem Weg, Guo Jing.«

Schweren Herzens nahm Guo Jing von seinen Meistern Abschied. Nachdem sie ihren Schützling mit bloßen Händen gegen die Vier Dämonen des Gelben Flusses hatten kämpfen sehen, zweifelten sie nicht daran, dass er alles beherrschte, was sie ihn gelehrt hatten. Und ob sie sich nun mit der Versammlung von Schurken in der Hauptstadt des Jin-Reichs zu befassen hatten oder nicht – ein Meisterschüler musste lernen, alleine durchs Land zu ziehen und sich in der Welt des Jianghu zu bewähren. Für manche Dinge ist eben nur das Leben selbst der beste Lehrmeister.

Vor der Abreise hatte jeder der Sonderlinge noch einen Ratschlag für Guo Jing. Wie üblich sprach Nan Xiren als Letzter. Er sagte bloß sechs Worte: »Sind sie zu stark, dann lauf!« Als ob er nicht wüsste, wie stur und stolz Guo Jing war, der lieber sterben würde als aufzugeben und sich wenig um die Überlegenheit des Gegners kümmerte.

Zhu Cong erklärte es Guo Jing noch einmal mit den ihm eigenen, wohlgesetzten Worten: »Die Kampfkunst kennt keine Grenzen. Neben jedem Berg steht ein weiterer, über jedem Menschen steht ein anderer. Das gilt auch für den größten Meister. Ein wahrer Kampfkünstler weiß, dass er sich angesichts eines überlegenen Gegners zurückziehen muss. Dann heißt es, in sich zu gehen, sich zu vervollkommnen und die nächste Gelegenheit zu suchen, bei der man sich beweisen kann. Wer den ganzen Berg gerodet hat, dem fehlt am Ende das Feuerholz. Fürchte nie, ein Feigling genannt zu werden, schon gar nicht, wenn deine Gegner in der Überzahl sind. Denk an die Worte deines Vierten Meisters, mein Junge.«

Guo Jing nickte. Zum Abschied machte er vor seinen Meistern einen Kotau, dann schwang er sich auf Ulaan und trabte gen Süden davon. Er war traurig. Viele Jahre lang hatte er jeden Tag mit den Sonderlingen verbracht. Mit tränenfeuchten Augen dachte er auch an seine Mutter, die er allein in der Steppe zurückgelassen hatte. Es würde ihr an nichts mangeln, denn sie stand unter der Obhut Dschingis Khans und Guo Jings Anda Tolui. Aber gewiss war sie sehr, sehr einsam.

Als er gut zehn Li geritten war, wurde die Gegend hügeliger, rechts und links des Wegs ragten hohe Berge auf, und die grotesken Felsformationen ringsum wirkten so bedrohlich, dass Guo Jing ganz unbehaglich zumute war. Instinktiv griff er nach seinem Schwert und sah sich um. Würde mein Dritter Meister mich so verängstigt sehen, schimpfte er mich bestimmt einen nutzlosen Tölpel, dachte er.

Der Pfad stieg an und wurde immer enger. Als er hinter einem großen Felsen um die Ecke bog, tauchten vor ihm plötzlich vier weiße Gestalten auf. Die als Männer verkleideten Frauen auf ihren weißen Kamelen schnitten ihm den Weg ab.

Guo Jing zog die Zügel an. Aus sicherem Abstand rief er ihnen zu: »Verzeihung! Ob Ihr die Güte hättet, den Weg frei zu machen?«

Lautes Gelächter. »He, Bürschlein, warum so zögerlich? Komm näher, wir beißen nicht!«, rief eine.

Guo Jing lief feuerrot an. Was nun? Sollte er freundlich mit ihnen verhandeln oder sich gleich in den Kampf stürzen?

Da rief eine andere: »Ein hübsches Pferd hast du da. Lass es mich einmal ansehen!«

Sie reden mit mir, als wäre ich ein kleines Kind!, ärgerte sich Guo Jing. Er sah sich um. Rechts von ihm ragten hohe Felsen auf, und links lag ein Abgrund. Dichter Wolkendunst ließ nur erahnen, wie tief es hinabging. Meine Meister haben mir eingeschärft, einem Kampf aus dem Weg zu gehen, dachte er. Am besten reite ich so schnell ich kann gegen sie an, dann müssen sie mich vorbeilassen. Mit erhobenem Schwert stieß er Ulaan in die Flanken, und das treue Pferd schoss los wie ein Pfeil.

»Aus dem Weg!«, schrie Guo Jing, »wenn Ihr nicht im Abgrund landen wollt!«

Im Nu war das flinke Pferd dicht an die weißen Kamele herangeprescht. Unversehens sprang eine der Frauen von ihrem Kamel und griff nach dem Zaumzeug des Pferds. Da geschah etwas Unglaubliches: Ulaan wieherte, bäumte sich auf und setzte mit einem gewaltigen Sprung über die Kamele hinweg. Guo Jing wusste nicht, wie ihm geschah, und hatte das Gefühl, wie ein Unsterblicher durch die Lüfte zu fliegen. Sanft landeten sie auf der anderen Seite.

Die Frauen fluchten. Er drehte sich nach ihnen um, gerade noch rechtzeitig, um die beiden im Sonnenlicht glitzernden Geschosse zu sehen, die auf ihn zuschnellten. Sie mit der bloßen Hand zu fangen, konnte gefährlich sein. Blitzartig zog er seinen ledernen Hut vom Kopf und fing sie aus der Drehung heraus auf.

»Nicht schlecht!«, riefen die Frauen. »Beeindruckendes Kung-Fu!«

Guo Jing besah sich den Inhalt des Huts. Zwei silberne Pfeilspitzen! Das waren tödliche Geschosse. Aber warum? Ohne, dass zwischen uns eine Fehde herrscht, wollt ihr mich umbringen, nur wegen eines Pferds? Er steckte die Pfeilspitzen ein und ritt so schnell er konnte davon, aus Angst, die anderen vier weiß gekleideten Frauen könnten auch noch auftauchen. Nach zwei Stunden hatte er bereits gut siebzig Li zurückgelegt. Keine Spur von den Frauen, doch selbst wenn sie ihm am Wegesrand aufgelauert hätten, wäre er viel zu schnell gewesen, als dass sie ihn hätten aufhalten können. Endlich gönnte er sich und dem Pferd eine kurze Rast, dann galoppierten sie weiter und erreichten noch vor Einbruch der Dunkelheit die Stadt Kalgan. Auf einem Kamel brauchte man für diese Strecke drei Tage. Fürs Erste war er in Sicherheit.

Kalgan, auf dem Handelsweg von Norden nach Süden gelegen, war eine lebhafte Stadt, in der besonders das Geschäft mit Fellen und Leder von jenseits der Großen Mauer blühte. Als er durch das Tor ritt, kam Guo Jing aus dem Staunen nicht heraus. Noch nie hatte er eine so große Stadt gesehen. Alles war neu für ihn. Da sein Magen knurrte, machte er an einem Gasthaus halt, band Ulaan an einem Pfosten vor der Tür fest, ging hinein und bestellte einen Teller Rindfleisch und zwei Pfund Fladenbrote. Er aß mit großem Appetit, rollte das Fleisch auf Art der Mongolen in die Fladen ein, riss Stück für Stück ab und stopfte es sich in den Mund.

Gerade hatte er sich glücklich satt gegessen, als von draußen Geschrei laut wurde. Aus Angst um sein Pferd rannte er auf der Stelle hinaus. Dort stand es und futterte seelenruhig Heu. Der Wirt des Gasthauses schrie auf ein in Lumpen gekleidetes, dürres Kerlchen ein, das dem Anschein nach nur wenig jünger war als Guo Jing. Der Junge trug eine zerschlissene schwarze Lederkappe auf dem Kopf und war so schmutzig, dass die eigene Mutter ihn nicht erkannt hätte. Beim Lachen entblößte er eine Reihe perlweißer, gerader Zähne, und wache, tiefschwarze Augen blitzten lebhaft aus dem dreckigen Gesicht. In der Hand hielt er einen Mantou .

»Was willst du noch? Verschwinde!«, brüllte der Wirt ihn an.

»Ich gehe ja schon«, sagte der Junge und wandte sich um.

»Das Essen bleibt hier!«, rief der Wirt.

Er legte den Mantou auf den Boden. Fünf schwarze Fingerabdrücke zierten das weiße Dampfbrot. Das würde keinem Gast mehr schmecken. Wütend holte der Wirt zu einer Ohrfeige aus, aber der Junge duckte sich rechtzeitig weg.

Das schmale Bürschchen sah hungrig aus. Guo Jing tat er leid, und er ging schnell dazwischen. »Aber nicht doch! Setzt es auf meine Rechnung!« Er hob den Mantou auf und gab ihn dem Jungen.

»Igitt!«, rief der und warf den Mantou einem krätzigen Köter hin, der ihn dankbar verschlang.

»Einem Hund gutes Essen zum Fraß vorwerfen, wo gibt’s denn so was!«, schimpfte der Wirt.

Wieso stiehlt er einen Mantou und wirft ihn dann dem Hund hin?, wunderte sich Guo Jing. Er ging wieder in die Gaststube. Der schmutzige junge Mann folgte ihm, setzte sich in seine Nähe und starrte ihn unverwandt an. Guo Jing fühlte sich unter diesem Blick unbehaglich. Schließlich rief er dem anderen zu: »Möchtest du mitessen?«

»Gern. Ich bin schon so lange allein unterwegs und wäre für etwas Gesellschaft dankbar.« Seiner hellen Stimme war der Dialekt des Südens anzuhören.

Guo Jing freute sich über den vertrauten Klang, lud ihn ein, sich neben ihn zu setzen und bat den Kellner um ein zusätzliches Gedeck. Der Kellner stellte sich taub, denn ein so zerlumpter Gast in der Stube war ihm gar nicht recht. Guo Jing blieb hartnäckig und bekam endlich eine weitere Schüssel und Essstäbchen gebracht.

»Ihr glaubt wohl, ich sei zu arm für Euer Wirtshaus?«, meinte der junge Mann zum Kellner. »Ich denke eher, dass Eure Küche zu armselig für meinen Gaumen ist.«

»So?« Der Kellner runzelte die Stirn. »Meine Sorge ist eher, ob du bezahlen kannst.«

»Ob du mich einlädst, egal, was ich bestelle?«, fragte der junge Mann Guo Jing.

»Selbstverständlich«, sagte Guo Jing und wandte sich an den Kellner. »Noch ein Pfund Rindfleisch und ein Pfund Schafsleber!«

Das war das Leckerste, das Guo Jing kannte. »Auch etwas Schnaps dazu?«, fragte er den schmutzigen Jungen.

»Lasst das Fleisch, zunächst nehmen wir etwas Obst«, antwortete er und richtete das Wort an den Kellner: »Wir hätten gern vier Sorten frisches Obst, vier Sorten getrocknetes, zweimal süßsaures und viermal kandiertes.«

Der Kellner sah ihn erstaunt an. »Welches Obst darf es denn sein?«

»Ich bezweifle, dass Ihr in diesem bescheidenen Haus Nennenswertes habt. Begnügen wir uns also mit getrockneten Litschis, Drachenaugen, Datteln und Ginkgonüssen. Frisches Obst nach Saison. Ob wir wohl an süßsauren Früchten fermentierte Duftkirschen und mit Ingwerstreifen eingelegte Pflaumen haben könnten? Und mit Honig Kandiertes habt Ihr auch? Dann gerne Kumquats mit Rosenblättern, Hochzeitstrauben, geschnittene Eispfirsiche und Birne nach Art des Edelmanns.«

Bei so viel Kennerschaft ließ der Kellner alle Geringschätzung fahren.

»Ich nehme an, dass wir in diesem Haus nicht mit frischem Fisch zu unserem Schnaps rechnen dürfen«, fuhr der junge Mann fort, »bringt uns also einfach acht Eurer besten Gerichte.«

»Was wünschen die Herren denn?«

»Es ist wohl besser, der Küche alles genauestens zu erklären. Nun, als Vorspeisen nehmen wir in Blüten gesottene Wachteln, gebratene Entenfüße, Hummerzungensuppe betrunkene Hirschkeule, Kaninchengeschnetzeltes in Chrysanthemensud, flambiertes Kalbfleisch, zweimal scharf gebratenes Rindfleisch und in Ingweressig eingelegte Schweinsfüße. Damit wollen wir uns begnügen.«

Dem Kellner stand der Mund offen. »Nun … Das sind alles recht kostspielige Speisen, für die wir erst einiges Vieh frisch schlachten müssen.«

»Der Herr zahlt«, sagte das schmutzige Bürschchen und zeigte auf Guo Jing. »Ihr zweifelt doch wohl nicht an ihm?«

Der Kellner warf einen Blick auf Guo Jings feinen Marderpelz. Wenn er nicht zahlen kann, soll uns der Pelz genügen, dachte er, nickte und fragte: »Darf es sonst noch etwas sein?«

»Noch zwölf Gerichte zum Reis und acht süße Köstlichkeiten. Lassen wir es dabei bewenden.«

Der Kellner fragte nicht weiter, um sein Haus nicht vor den extravaganten Wünschen dieses Bürschchens bloßzustellen, und lief in die Küche, um die Bestellung aufzugeben. Dann kam er zurück und fragte: »Was wünschen die Herren zu trinken? Wir hätten einen feinen, dreifach Gebrannten aus Fenyang, zehn Jahre gereift.«

»Gut. Der soll uns für den Anfang genügen.«

Der Kellner kam bald mit den Obstplatten zurück. Guo Jing lief das Wasser im Mund zusammen. Noch nie im Leben hatte er so etwas Köstliches probiert.

Der junge Mann plauderte in einem fort über die Landschaften und Menschen des Südens und unterhielt Guo Jing, der von den geschliffenen Worten des anderen beeindruckt war, mit allerhand Geschichten. Guo Jing vermochte kaum chinesische Schriftzeichen zu lesen, aber dieses schmutzige Bürschchen redete so gelehrt daher wie sein Zweiter Meister Zhu Cong. Ich bin einfach zu dumm, dachte er. Wie konnte ich ihn für einen armen Bettler halten? Die Chinesen sind wirklich sehr anders als Steppenvölkern des Nordens.

Nach einer Weile waren alle Gerichte aufgetragen, und zwei Tische bogen sich unter den vielen Tellern. Guo Jings seltsamer Begleiter aber kostete nur einen Happen hier und da. Dann hob er mit abgespreizten Fingern den Schnapsbecher und hielt ihn sich unter die Nase.

»Kellner!«, rief er. »Dieser Schnaps ist höchstens fünf Jahre gereift! Und dafür sollen wir zahlen?«

Schnell kam der Wirt herbeigeeilt und erklärte lächelnd: »Ich bitte Euch, werter Herr. Ihr habt in der Tat eine feine Nase. Unser Haus hatte den von Euch bestellten Tropfen nicht vorrätig, weshalb wir eigens welchen vom besten Händler am Ort bezogen haben. In Kalgan ist ein solcher Edelschnaps schwer aufzutreiben, bitte verzeiht.«

Der junge Mann scheuchte ihn fort. Nun wollte er von Guo Jing mehr über die weite Steppe und das Leben im Norden wissen. Da die Sonderlinge ihm eingeschärft hatten, seine Identität nicht preiszugeben, beließ er es bei Geschichten über die Wolfs- und Hasenjagd, über Pferderennen und das Adlerschießen. Der junge Mann hörte gebannt zu und klatschte hin und wieder vor Aufregung in die Hände wie ein Kind.

Guo Jing kannte nur das Leben der Steppe, wo seine einzigen Gefährten Tolui und Khojin gewesen waren. Tolui, als geliebter jüngster Sohn des Khans, verbrachte viel Zeit an der Seite seines Vaters. Khojin andererseits war für den wortkargen und genügsamen Guo Jing oft zu eigensinnig und hitzköpfig, und sie stritten sich regelmäßig, sodass er nicht selten für sich allein blieb. Han Xiaoying hatte ihn oft deswegen geneckt. »Bis man aus dir etwas herausbekommt, mein Junge! Als müsse man jedes Wort in Gold bezahlen!« Aber nun saß er hier mit diesem jungen Mann, plauderte mit ihm fröhlich in der Sprache seiner Mutter und fühlte sich in seiner Gesellschaft unerklärlich wohl und glücklich. Er verlor alle Hemmungen und griff sogar unwillkürlich nach der Hand des jungen Mannes, und erschrak: Die Hand war unglaublich weich und zart, als hätte er keine Knochen. Der Junge lächelte verlegen und senkte den Kopf, wobei er einen langen, schneeweißen Nacken entblößte, der so gar nicht zu seinem schmutzig-schwarzen Gesicht passte.

»Das Essen wird kalt«, sagte der Junge und entzog Guo Jing vorsichtig seine Hand.

»Mir schmeckt es auch kalt«, meinte Guo Jing, doch der Bursche schüttelte den Kopf.

»Ich lasse es schnell aufwärmen.«

»Nein, nein, dann schmeckt es nicht mehr.« Der junge Mann rief den Kellner und bestellte dieselben Gerichte noch einmal. Wirt und Kellner fehlten die Worte, aber das Geschäft konnte ihnen nur recht sein und sie kamen der Bitte dieser beiden seltsamen Gäste sogleich nach.

Nach mongolischer Sitte erfüllt man dem Gast jeden Wunsch, zumal Guo Jing, der zum ersten Mal in seinem Leben eigenes Geld besaß, seinen Wert nicht kannte. Die angenehme Gesellschaft des jungen Mannes schien ihm überdies alle Extravaganzen wert.

Die Platten wurden erneut aufgetragen, und wieder aß der Junge nur wenige Bissen von diesem und jenem. Holzkopf, dachte der Kellner mit einem Blick auf Guo Jing. Merkst du nicht, wie dieser Schmutzfink dich zum Narren hält? Er brachte die Rechnung, die sich auf neunzehn Tael, sieben Mace und vier Kandarin belief. Guo Jing gab dem Kellner einen Goldbarren und bat ihn, das Gold in Silbermünzen zu wechseln und abzuziehen, was er schuldig war.

Als sie aus dem Wirtshaus kamen, empfing sie ein kalter Nordwind. Der junge Mann schlang sich bibbernd die Arme um den Leib. »Hab herzlichen Dank für die Einladung. Lebe wohl!«, sagte er.

Guo Jing konnte es nicht ertragen zu sehen, wie der Bursche in seinen zerschlissenen Kleidern schlotterte. Er zog seinen Marderpelz aus und legte ihn ihm über die Schultern. »Ich habe das Gefühl, als würden wir uns schon seit einer Ewigkeit kennen. Bitte zieh das an.«

Er zog die vier verbliebenen Goldbarren aus der Tasche und steckte zwei davon in den Marderpelz. Der junge Mann drehte sich ohne ein Wort des Dankes um und stolzierte davon. Nach wenigen Schritten wandte er sich noch einmal um und sah, wie Guo Jing ganz versonnen, die Zügel in der Hand, neben seinem kleinen roten Pferd stand. Der junge Mann winkte ihm noch einmal zu. Guo Jing rannte schnell zu ihm hin. »Kann ich noch etwas für dich tun, Bruder?«

»Wir haben uns einander gar nicht vorgestellt«, sagte der junge Mann lächelnd.

»Oh, richtig, das habe ich ganz vergessen. Mein Name ist Guo, der Vorname Jing. Und du?«

»Mein Name ist Huang, der Vorname Rong.« Der junge Mann warf ihm einen vielsagenden Blick zu, aber Guo Jing, der mit chinesischen Namen nicht sehr vertraut war, hatte nicht begriffen, dass der Vorname Rong »Lotus« bedeutete.

»Wohin bist du unterwegs? Falls du ebenfalls nach Süden willst, könntest du mit mir reisen«, sagte Guo Jing.

»Nein, ich nehme einen anderen Weg«, sagte Huang Rong. Nach einer kurzen Pause setzte er hinzu: »Aber ich bin immer noch ein wenig hungrig.«

»Dann lade ich dich noch einmal zum Essen ein!«, rief Guo Jing freudig, obwohl er von ihrem letzten Schmaus ganz und gar satt war.

Huang Rong führte Guo Jing zum besten Gasthaus Kalgans, der Halle zum Ewigen Festmahl, deren Stil ganz dem des berühmten Bianliang-Gasthauses in der alten Hauptstadt des Song-Reiches entsprach. Wieder bestellte Huang Rong selbst, diesmal vier Platten mit Dimsum und dazu Drachenbrunnentee. Mochte der Tee auch aus der Heimat seiner Mutter in Lin’an stammen – Guo Jing befand im Stillen, dass er noch nie so ein fades Zeug getrunken hatte. Dafür, dass er dabei weiter mit Huang Rong plaudern durfte, nahm er das jedoch mit Freuden hin.

»Ich weiß noch nicht, wohin, aber nach deiner Erzählung würde ich am liebsten gen Norden reisen und ein paar weiße Adler finden, so wie deine!«, sagte Huang Rong.

»Die sind aber sehr selten.«

»Wie hast du sie dann gefunden?«

Statt einer Antwort lächelte Guo Jing nur. Wie sollte ein so zartes Kerlchen im harschen Norden überleben?, fragte er sich. »Warum gehst du nicht zurück in den Süden? Wo ist dein Zuhause?«

»Mein Vater will mich nicht mehr«, sagte Huang Rong mit feuchten Augen.

»Wie das?«

»Er hat einen Mann gefangen gehalten. Mir tat der Arme leid, und ich gab ihm etwas zu essen und zu trinken und leistete ihm ein wenig Gesellschaft. Mein Vater wurde wütend und hat mich angeschrien. Da bin ich nachts davongerannt.«

»Bestimmt sorgt sich dein Vater jetzt um dich! Was ist mit deiner Mutter?«

»Sie ist gestorben, als ich noch sehr klein war.«

»Du solltest nach Hause gehen.«

Huang Rong begann zu weinen.

»Dein Vater wartet bestimmt auf dich.«

»Warum sucht er dann nicht nach mir?«

»Wer weiß, womöglich tut er das und hat dich bloß noch nicht gefunden?«

»Vielleicht hast du recht«, lächelte Huang Rong. »Wenn ich genug herumgekommen bin, kehre ich zurück. Aber zuerst will ich mir zwei weiße Adler fangen!«

So redeten sie weiter und erzählten von sich. Guo Jing berichtete von den acht Frauen in Männerkleidern, die sein Pferd hatten stehlen wollen. Huang Rong wollte wissen, was es so Besonderes mit dem roten Pferd auf sich hatte, und lauschte fasziniert, als Guo Jing ihm seine Geschichte erzählte.

»Bruder«, sagte Huang Rong lächelnd, »ob ich dich um etwas bitten dürfte, das dir sehr viel bedeutet?«

»Wie könnte ich dir eine Bitte abschlagen? Nur zu!«

»Ob ich dein Pferd haben könnte?«

Ohne zu zögern sagte Guo Jing: »Gut, ich schenke es dir!«

Huang Rong hatte die Bitte im Scherz dahingesagt, denn es war offensichtlich, wie sehr Guo Jing an diesem außergewöhnlichen Pferd hing. Außerdem kannten sie sich kaum. Er hatte ihn nur necken wollen, um zu sehen, wie weit dieser gutmütige Kerl gehen würde. So verblüfft wie dankbar über die unerwartete Antwort, barg er plötzlich sein Gesicht im Ärmel und schluchzte.

Guo Jing verstand gar nichts mehr und fragte rasch: »Bruder, geht es dir nicht gut?«

Huang Rong sah auf. Seine Augen waren feucht, und dennoch strahlte er. Die Tränen hatten Streifen jadeweißer Haut unter dem Schmutz auf seinem Gesicht hervorleuchten lassen. »Lass uns gehen, Bruder!«

Guo Jing beglich die Rechnung, und sie gingen hinaus. Er fasste Ulaan am Zaum, strich ihm über die Mähne und flüsterte ihm ins Ohr: »Du gehörst jetzt meinem Freund hier. Sei brav und gehorche ihm! Bloß keine Faxen, hörst du!« Dann wandte er sich an Huang Rong. »Steig auf, Bruder!«

Das kleine Wildpferd war es nicht gewohnt, jemand anderen aufsitzen zu lassen, doch es war mit der Zeit schon viel zahmer geworden und folgte den Worten seines Herrn. Huang Rong sprang behände in den Sattel. Guo Jing ließ die Zügel los und gab dem Pferd einen leichten Klaps. Schon ritt es davon und verschwand in einer Staubwolke.

Guo Jing stand da und starrte ihnen nach, bis sie am Horizont verschwunden waren. Dann kehrte er ins Gasthaus zurück. Es war spät geworden, und er nahm ein Zimmer für die Nacht. Gerade wollte er die Kerze ausblasen, als es an seiner Tür klopfte. Hoffnungsvoll dachte er, es wäre Huang Rong. »Bruder, bist du es? Wie schön!«

Von draußen aber kam eine tiefe, raue Stimme: »Ich bin es. So vergnügt, mich zu sehen?«

Guo Jing öffnete die Tür einen Spaltbreit und wich erschrocken zurück, als er im Kerzenschein fünf Männer erblickte. Ein Schauer durchfuhr ihn, als er sie erkannte. Es waren die Vier Dämonen des Gelben Flusses, der mit dem Säbel, der mit dem Speer, der mit der Peitsche und der mit den zwei Äxten. Der fünfte war ein langer Kerl mit dunkler Haut und hagerem Gesicht. Über den Augenbrauen hatte er drei dicke Warzen. Eine so hässliche Gestalt hatte Guo Jing noch nie gesehen. Der Mann stieß ihn mit einem höhnischen Grinsen zur Seite und drängte an ihm vorbei ins Zimmer. Dann ließ er sich auf den Kang plumpsen und betrachte Guo Jing herablassend. Im Licht der Kerzen warfen die großen Warzen drei bizarre Schatten auf sein Gesicht.

Nun ergriff der Älteste der vier, Seelensäbel Shen Qinggang, das Wort. »Das ist der Onkel unseres Meisters, Seine Heiligkeit der Dreihörnige Drache Hou Tonghai persönlich. Los, auf den Boden zum Kotau!«

Guo Jing, eingekesselt von den fünf Männern, wusste, dass er allein nicht gegen sie ankommen würde. Er beließ es dennoch dabei, die linke Faust zum Gruß in die rechte Hand zu legen. »Was wollt Ihr von mir?«

»Wo sind deine Meister?«, fragte Hou Tonghai.

»Meine Meister sind nicht hier.«

»Haha, dann darfst du noch einen Tag weiterleben. Würden wir dich gleich töten, hieße es, der Dreihörnige Drache führe ungleiche Kämpfe. Aber morgen Mittag erwarte ich dich und deine sechs Meister im Wald der Schwarzen Kiefern, zehn Li westlich der Stadt.«

Bevor Guo Jing antworten konnte, war Hou Tonghai wieder zur Tür hinaus, die Todesspeer Wu Qinglie zuschlug. Dann wurde von außen der Riegel vorgeschoben.

Guo Jing setzte sich auf den Kang und blies die Kerze aus. Ein Schatten bewegte sich vor den Papierfenstern hin und her. Natürlich hielten sie draußen Wache. Nach einer Weile hörte er plötzlich von oben jemanden mit einer Waffe auf die Dachziegel trommeln, dann eine Stimme: »Versuch bloß nicht, dich davonzustehlen, Kleiner. Opa hat ein Auge auf dich.« Er saß fest, so viel war Guo Jing klar. Er lag wach auf dem Kang und starrte an die Decke. Wie kam er bloß aus dieser misslichen Lage heraus? Doch bevor er einen Plan ersinnen konnte, war er eingeschlafen.

Am nächsten Morgen brachte ihm einer der Kammerburschen eine Schüssel Wasser zum Waschen und eine Schüssel Nudeln zum Frühstück. Vor der Tür spazierte Qian Qingjian auf und ab und versäumte es keinen Augenblick, seine Unheilsäxte auffällig vor sich her zu tragen.

Seine Meister waren inzwischen werwusstewo und konnten ihm nicht zu Hilfe kommen. Also hieß es kämpfen und sterben wie ein Mann. Sind sie zu stark, dann lauf!, hallten Nan Xirens Worte in seinen Ohren wider. Aber das gilt nur, wenn ich zuvor versucht habe zu kämpfen, nicht wahr? Qian Qingjian war allein, und er hätte ihn mühelos austricksen können, um zu fliehen, aber Guo Jing war nun einmal nicht der Hellste, schon gar nicht, wenn es um die Auslegung seiner Anweisungen ging. Hätte sein Vierter Meister gesagt: Wenn Gefahr droht, dann lauf!, dann wäre er wohl einfach um sein Leben gerannt. Ein grober Klotz wie dieser Qian Qingjian hätte ihn gewiss nicht erwischt. Der Dreihörnige Drache Hou Tonghai war anscheinend davon ausgegangen, dass die Sechs Sonderlinge in der Nähe waren und Guo Jing sich schon deshalb nicht allein davonmachen würde.

Mit gekreuzten Beinen saß Guo Jing auf dem Kang, konzentrierte sich auf seine Atmung und stärkte sein inneres Kung-Fu, wie er es von Ma Yu gelernt hatte. Irgendwann trat Unheilsaxt Qian ein, baute sich vor ihm auf, fuchtelte mit den Äxten in der Luft herum und stieß entweder martialische Schreie aus oder mäkelte besserwisserisch an Guo Jings Atemtechnik herum.

Guo Jing ignorierte ihn. Erst als die Sonne sich ihrem höchsten Stand näherte, erhob er sich. »Gehen wir!«, sagte er zu Unheilsaxt Qian, zahlte die Zeche und machte sich mit seinem Wächter auf den Weg nach Westen zum Wald der Schwarzen Kiefern. Dort standen die Bäume so dicht und es war so düster, dass man keine zehn Schritte weit blicken konnte. Schließlich lief Qian Qingjian voraus und verschwand im Gehölz.

Guo Jing löste die Peitsche von seiner Hüfte, nahm sie in die Hand und schlich mit äußerster Wachsamkeit durch das Unterholz, stets auf einen Hinterhalt seiner Gegner gefasst. Nach gut einem Li war ihm noch immer keine Menschenseele begegnet. Hin und wieder keckerte ein Vogel, sonst war es totenstill. Ängstlich sah Guo Jing sich um. Soll ich mich verstecken?, dachte er. Verstecken ist etwas anderes als Davonlaufen.

Eben wollte er sich in die Büsche schlagen, als von oben auf einmal wüste Beschimpfungen auf ihn herabregneten.

»Rotzlöffel!«

»Hundesohn!«

»Missgeburt!«

Erschrocken zuckte er zusammen und machte sich auf das Schlimmste gefasst. Als er den Kopf hob, brach er allerdings in Gelächter aus. Dort oben hingen, an Händen und Füßen gefesselt, die Vier Dämonen des Gelben Flusses kopfüber in den Bäumen, krümmten sich, strampelten und zeterten. Guo Jings Anblick machte sie noch wütender.

»Oh, wie nett, Ihr spielt schaukeln!«, rief Guo Jing und gab sich keine Mühe, seine Schadenfreude zu verbergen. »Dann will ich nicht länger stören. Lebt wohl und viel Vergnügen!«, rief er fröhlich und stapfte davon. Nach wenigen Schritten drehte er sich noch einmal um: »Sagt, wer hat Euch denn dort hinaufbefördert?«

»Du elender Feigling!«, schrie Qian Qingjian. »Pfui Teufel, uns so hereinzulegen!«

»Hör mal, junger Mann«, versuchte es Shen Qinggang schmeichelnd. »Binde uns los und wir regeln die Angelegenheit auf ehrenhafte Weise, Mann gegen Mann.«

Obwohl Guo Jing nicht gerade schlau genannt werden konnte, war er so einfältig dann auch wieder nicht. »Keine Sorge, Ihr habt mein Wort, dass ich Eure Heldenhaftigkeit auch ohne Kampf nicht anzweifle!«, lachte er. Der Dreihörnige Drache Hou Tonghai hing nicht dort oben, und Guo Jing hatte keine große Lust, sein Erscheinen abzuwarten. Schleunigst machte er sich aus dem Staub. Mit fliegenden Schritten eilte er in die Stadt zurück, erstand ein neues Pferd und setzte seinen Ritt nach Süden fort. Unterwegs überlegte er die ganze Zeit, wer wohl sein unbekannter Retter gewesen war. Wer wäre in der Lage, die Vier Dämonen des Gelben Flusses mit ihrem ausgezeichneten Kung-Fu zu überwältigen und gefesselt in die Bäume zu hängen? Und wo steckte der Dreihörnige Drache Hou Tonghai? Meine Meister sagen immer: Wer sich zu einem Kampf verabredet hat, der muss sich ihm um jeden Preis stellen. Nun, ich war dort, wo er mich hingeschickt hat. Dass er nicht gekommen ist, ist nicht meine Schuld.

Ohne weitere Zwischenfälle erreichte Guo Jing Zhongdu, die Hauptstadt des Jin-Reichs, die einst den chinesischen Namen Yanjing getragen hatte. Der Reichtum und die Lebendigkeit der Stadt stellten die ehemalige Song-Hauptstadt Kaifeng in den Schatten, ganz zu schweigen von Lin’an, der jungen Hauptstadt des Südens. Wo hätte ein Steppenkind wie Guo Jing je dergleichen gesehen? Zweigeschossige, reich dekorierte Häuser aus Ziegelstein mit geschwungenen Dachsparren und zinnoberrot lackierten Holztüren säumten die Straßen, auf denen prunkvolle Einspänner und Sänften unterwegs waren. Die Auslagen der Läden boten Früchte, Getreide und exotische Waren, die Guo Jing noch nie gesehen hatte, und die Luft war schwanger vom Duft erlesener Teeblätter und feinem Likör. Und wie vornehm waren die Bewohner! Kaum einer, der nicht in seidenglänzende Roben und perlenbesetzte Schuhe gekleidet war. Die bunte Pracht überwältigte alle Sinne Guo Jings. Diese Stadt schien ihm wie aus Gold und Jade, untermalt vom Klang von Pipas und Trommeln.

Er war hungrig, wagte es aber nicht, einen Fuß in eines der noblen Gasthäuser zu setzen, und aß lieber eine Schüssel Reis in einer kleinen Straßenstube. Ziellos ließ er sich durch die Stadt treiben, bis eine um einen Platz versammelte, jubelnde und applaudierende Menschenmenge seine Neugier weckte.

Er mischte sich unter die Zuschauer und sah, dass in der Mitte des Platzes eine Fahnenstange in der Erde steckte. Auf dem weißgeränderten roten Seidenwimpel daran standen in goldener Schrift eingestickt die Worte DUELL UM DIE BRAUT . Vor dem Banner fand soeben ein Kampf statt. Eine junge Frau in einem roten Kleid und ein plumper, schon etwas älterer Mann teilten Tritte und Hiebe gegeneinander aus. Die junge Frau kämpfte formvollendet und anmutig; zweifellos war sie in höherer Kampfkunst bewandert. Das Kung-Fu des Mannes nahm sich dagegen recht bescheiden aus. Gerade täuschte sie ihrem Gegner eine schutzlose Vorderseite vor, worauf der Mann sofort mit beiden Fäusten zum Schlag Zwei Schuppendrachen schießen aus der Höhle ansetzte. Die junge Frau wich flink zur Seite aus und versetzte ihm mit dem linken Ellbogen einen so unerwarteten Schlag in den Rücken, dass der Mann vornüber in den Staub stürzte. Die Menge jubelte. Beschämt hob der Mann das verschmutzte Gesicht und schlich wie ein begossener Pudel davon.

Die junge Frau strich sich das Haar aus der Stirn und stellte sich neben dem roten Wimpel auf. Guo Jing besah sie sich genauer. Sie mochte etwa achtzehn Jahre alt sein und war von graziler Statur. Obwohl ein Schatten von Müdigkeit wie nach langer Wanderschaft auf ihr lag, war sie ungewöhnlich hübsch, hatte weiße Zähne und strahlende Augen. Rechts und links von ihr steckten je zwei Speere und Schwerter im Sand.

Sie wandte sich einem Mann mittleren Alters zu und flüsterte ihm etwas ins Ohr. Dieser nickte, trat vor die Menge und verbeugte sich nach allen vier Seiten.

»Hochverehrtes Publikum«, hob er an, »mein Name ist Mu Yi aus Shandong. Meine Wege haben mich nicht des Ruhms oder der Geschäfte wegen in diese Stadt geführt, sondern weil es an der Zeit ist, meine Tochter zu verheiraten. Doch nicht einen reichen Gatten wünscht sich die Jungfrau, sondern einen, der sich in den Kampfkünsten besonders auszeichnet. Daher rufen wir unverheiratete Männer unter dreißig Jahren zum Duell mit meiner Tochter auf. Wer sie mit einem Kunstgriff besiegt, der soll ihre Hand bekommen. Bislang fanden wir auf unserer Wanderschaft im Süden alle braven Helden schon vergeben und die anderen zu feige, um den Versuch zu wagen. Der Norden jedoch steht im Ruf, zahlreiche tapfere Kämpfer und verborgene Talente hervorzubringen. Verzeiht meine direkten Worte.«

Jener Mu Yi erschien auf den ersten Blick zwar groß und kräftig zu sein, doch Guo Jing bemerkte seine leicht gebeugte Haltung, die grauen Schläfen und die tiefen Falten auf seinem traurigen Gesicht. Er trug Kleidung aus grobem Stoff und eine wattierte Jacke mit zahlreichen Flicken – ganz anders als der leuchtende, gute Zwirn, der seine schöne Tochter kleidete.

Mu Yi wartete schweigend ab, während sich im Publikum ein paar Lästermäuler tuschelnd und feixend über Vater und Tochter ausließen. Er sah zum Himmel auf, wo heraufziehende Wolken von einem drohenden Wetterwechsel kündeten. Ein Schneesturm, genau so wie damals …, dachte Mu Yi, und wandte sich von der Menge ab, um den Wimpel einzurollen. Plötzlich riefen zwei Stimmen gleichzeitig: »Halt! Warte!«

Zwei Männer traten vor, und die Menge johlte. Einer von beiden war ein fetter Kerl mit aufgedunsenem Gesicht, auf dem ein stoppeliger Bart spross. Er war weit älter als dreißig Jahre. Der andere Bewerber wirkte noch lächerlicher – ein kahl geschorener Mönch!

»Was lacht ihr?«, schimpfte der Fette die Menge. »Ich habe noch keine Frau im Haus, warum soll ich es nicht versuchen?«

Der Mönch grinste. »Onkelchen, solltest du gewinnen, willst du doch nicht wirklich diese junge Schönheit als deine Braut über die Schwelle tragen und sogleich zur Witwe machen?«

»Na, das sagt der Richtige!«

»Für die Hand dieses schönen Fräuleins würde ich sofort meinem Mönchsgelübde entsagen!«

Die Menge konnte sich vor Lachen kaum mehr bändigen.

Wenig entzückt runzelte die junge Frau die Stirn, legte aber ihren Mantel ab und nahm Kampfstellung ein. Mu Yi hielt sie am Arm zurück. Er rollte den Wimpel wieder auf und stieß die Stange in die Erde. Der Fette und der Mönch zankten sich auf das Unflätigste, wer den Vortritt hätte, bis einer der Gammler und Gaffer ringsum grölte: »Warum kämpft ihr nicht erst gegeneinander? Der Sieger nimmt es dann mit dem Mädchen auf!«

»Einverstanden«, sagte der Mönch. »Zeig, was du kannst!« Schon holte er zum Faustschlag gegen den Fetten aus, der gerade noch auswich und konterte.

Guo Jing erkannte sofort, dass der Mönch im Arhat-Stil der Shaolin kämpfte, während der Fette offenbar im Fünf-Elemente-Kampf bewandert war, beides gängige Formen des äußeren Kung-Fus. Der Mönch war beweglicher, der Fette jedoch stärker.

Jetzt versetzte der Mönch dem Gegner drei schnelle Schläge in den Magen, der Fette konterte mit einem gezielten Fausthieb auf den Kopf des Ordensmanns, der rücklings zu Boden ging. Rasch kam er wieder auf die Füße, zog ein Schwert aus der Kutte und rannte damit gegen den Fetten an. Die Gaffer schnappten nach Luft. Aber schon war der Fette rückwärtsgesprungen und präsentierte seinerseits eine Peitsche. Der Kampf nahm eine bedrohliche Wendung. Die Gaffer applaudierten, wichen aber erschrocken zurück.

»Halt!«, rief Mu Yi und ging dazwischen. »Keine Waffen!«

Die beiden Kampfhähne kümmerten sich nicht um ihn. Da sprang Mu Yi hoch in die Luft, trat dem Mönch das Schwert aus der Hand und riss dem Fetten mit aller Kraft die Peitsche weg. Dann schleuderte er die Peitsche und das Schwert auf die Erde und baute sich drohend vor den beiden auf. Der Mönch und der Fette lasen ihre Waffen auf und verdrückten sich beschämt in der Menge.

Unter das Gejohle der Gaffer mischte sich plötzlich Glockenbimmeln. Alles drehte sich um und sah einen Pulk Kulis, die einen reich gekleideten jungen Mann auf einem edlen Ross begleiteten. Seine Augen wanderten von der Aufschrift des Wimpels zu der jungen Frau, und ein Lächeln überzog sein Gesicht. Er saß ab und stolzierte auf Mu Yi und seine Tochter zu. »Ist das die junge Dame?«, fragte er.

Das Mädchen lief rot an und wandte ihr Gesicht ab. Mu Yi verbeugte sich höflich. »Jawohl, mein Herr. Gestatten, unser Familienname lautet Mu. Wie kann ich Euch dienen?«

»Wie lauten die Regeln für den Wettbewerb?«

Guo Jing beäugte den feinen jungen Mann mit dem hübschen Gesicht und seiner reich verzierten Brokatrobe. Er schien etwa so alt zu sein wie er selbst. Das wäre doch ein passender Ehemann für die junge Frau, dachte er. Ein Glück, dass der Fette und der Mönch aus dem Spiel sind.

»Ihr beliebt zu Scherzen, junger Herr«, sagte Mu Yi mit einer leichten Verbeugung.

»Wie kommt Ihr darauf?«

»Meine Tochter und ich, wir sind Wildgewächse des Jianghu. Es steht uns nicht an, unser Kung-Fu mit einem feinen Herrn wie Euch zu messen. Außerdem handelt es sich nicht um einen beliebigen Wettkampf, es geht vielmehr um die Hand meiner Tochter.«

»Seit wann lasst Ihr sie schon zum Duell antreten?«

»Wir sind nun gut ein halbes Jahr unterwegs.«

»Und noch keiner hat Eure Tochter bezwungen?«, fragte der junge Herr ungläubig.

»Es scheint, dass alle, die in diesem Reich über wahre Könnerschaft verfügen, bereits vergeben sind«, erwiderte Mu Yi lächelnd. »Oder sie wollen sich nicht zu einem Kampf mit einem jungen Mädchen herablassen.«

»Nun denn, ich will es wagen!« Der junge Herr nahm auf dem Platz seine Position ein.

Mu Yi betrachtete sein elegantes Äußeres und das herrschaftliche Auftreten. Wäre dieser junge Herr aus einem gewöhnlichen Stall, dann gäbe er in der Tat einen würdigen Gatten für meine Tochter ab, dachte er. Doch das scheint mir einer von edler Geburt, womöglich hat er einflussreiche Eltern am Hof der Jin – was, wenn meine Tochter ihn besiegt? Das wird nur Unheil bringen. Und wenn sie verliert, wird sie kaum eine angemessene Partie für einen feinen Herrn abgeben. »Wie gesagt, wir sind nur arme Nomaden des Jianghu, werter Herr. Wenn wir uns entschuldigen dürften.«

»Es gelten die in der Welt der Kampfkünste üblichen Regeln. Keine Sorge, ich werde Eurer Tochter schon kein Haar krümmen«, sagte der junge Herr und wandte sich lächelnd an die junge Frau. »Sie muss nur einen einzigen Schlag gegen mich landen, und sie hat gewonnen. Einverstanden?«

»Die Regeln eines solchen Kampfs gelten für beide Seiten gleichermaßen«, sagte die junge Frau.

»Na, los! Kämpft! Fangt endlich an, wir können es gar nicht abwarten, Euren Nachwuchs zu sehen!«, spottete es aus den Reihen der Gaffer. Lautes Gelächter.

Die junge Frau zog die Brauen zusammen, unterdrückte aber ihre Wut, warf erneut den Mantel ab und nickte dem jungen Herrn zu.

»Darf ich bitten?«, sagte er und machte eine Verbeugung.

Ob dieser verwöhnte Bursche denn eine Ahnung vom Kung-Fu hat?, fragte sich Mu Yi. Bringen wir es hinter uns und verlassen dann die Stadt, so schnell es geht.

»So sei es denn«, sagte Mu Yi. »Ob ich Euch den Mantel abnehmen dürfte?«

»Nicht nötig«, sagte der junge Herr.

Die Menge frohlockte. Der wird sich wundern! Vater und Tochter dagegen sorgten sich darum, den feinen Herrn vor den versammelten Gaffern das Gesicht verlieren zu lassen.

»Mein Herr.« Die junge Frau erwiderte die Verbeugung.

Der junge Herr warf die Ärmel zurück. Es schien, als wollte er mit rechts angreifen, dann aber schwang sein linker Ärmel mit plötzlicher Heftigkeit vor und sauste auf die rechte Schulter des Mädchens nieder. Überrascht beugte sie die Knie. Schon schwang er den rechten Ärmel in Richtung ihres Kopfs, doch sie entwischte ihm mit einem Sprung.

»Sehr schön!«, rief der junge Herr und wollte sie auffangen, bevor sie auf dem Boden aufkam. Sie aber drehte sich in der Luft und trat nach seiner Nase. Nun sprang er zurück. Sie landeten gleichzeitig und tauschten bewundernde Blicke. Die junge Frau errötete. Dann griff sie an. Der Kampf ging hin und her, sie tanzten umeinander herum, er ein Blitz aus goldschimmerndem Brokat, sie eine Wolke aus rot bauschender Seide.

Guo Jing staunte. Beide sind in meinem Alter und schon ausgewiesene Kampfkünstler. Was für ein schönes Paar! Sie könnten immerfort so weiterkämpfen, dachte er lächelnd.

Begeistert verfolgte er jede Bewegung. Da plötzlich erwischte die junge Frau aus dem Sprung den Ärmel des jungen Herrn, riss ihn mit einem Ruck ab, landete auf den Füßen und hielt stolz ihre Trophäe in die Höhe.

»Vergebt uns, werter Herr«, beeilte sich Mu Yi zu sagen, machte eine hastige Verbeugung und packte seine Tochter am Handgelenk. »Wir erlauben, uns zu verabschieden.«

»Nicht so schnell«, sagte der junge Herr indigniert. »Noch haben wir keinen Sieger.«

Plötzlich riss er so heftig seinen Mantel auf, dass die Jadeknöpfe in alle Richtungen absprangen. Schnell rannte ein Diener herbei, um sie aufzusammeln. Ein anderer half ihm aus dem Mantel. Darunter kam ein smaragdgrünes, seidenes Untergewand zum Vorschein, das an der Hüfte mit einem zartgrünen Gürtel geschlossen war. Die erlesene Garderobe unterstrich seine edlen Gesichtszüge und seine jugendliche Männlichkeit.

Er holte mit dem linken Arm aus und schnitt damit knapp am Gesicht der jungen Frau vorbei. Der Schlag war so energiegeladen, dass die Luft vibrierte und ihre Wange brannte. In diesem Augenblick wurde Vater und Tochter und auch Guo Jing klar, dass dieser so vornehm wirkende junge Mann zum unbarmherzigsten Kung-Fu fähig war.

Der junge Herr zeigte sich nun kein bisschen nachgiebig mehr, seine Bewegungen folgten Schlag auf Schlag, und die junge Frau kam nie dichter als eine Armlänge an ihn heran.

Sieht so aus, als stünde eine Hochzeit bevor, dachte Guo Jing. Meine Meister hatten recht, als sie sagten, dass es in Zentralchina eine Menge großartiger Kampfkünstler gibt.

»Mein Kind«, rief Mu Yi nach kurzer Zeit, »gib auf! Der noble Herr ist deiner Kunst weitaus überlegen.«

Immerhin ist er keiner dieser verwöhnten Bengel, die sich die Zeit mit Nichtstun und schönen Frauen vertreiben, überlegte Mu Yi. Sollte er nicht ausgerechnet dem Hof der Jin angehören, hätte ich gegen eine Heirat nichts einzuwenden, und meine Tochter erwartete eine rosige Zukunft. Er klatschte in die Hände und bat, den Kampf zu beenden.

Doch der junge Herr hatte nicht die Absicht aufzuhören. Der Kampf ging weiter. Die Fäuste flogen so schnell, dass man mit dem bloßen Auge gar nicht hinterherkam. Jetzt zeig ich’s dir, dachte er. Wäre es nicht zu schade um dich, wärst du längst tot. Er packte die junge Frau am Handgelenk. Erschrocken versuchte sie, sich ihm zu entwinden. Da ließ er unversehens los, und sie wäre vornüber in den Staub gestürzt, hätte er sie nicht aufgefangen und an seine Brust gezogen. Die Gaffer johlten.

»Lass mich los!«, fauchte sie, die Wangen feuerrot.

»Nenn mich Liebster, und du bist frei«, spottete er.

Die junge Frau wand sich in ihrer Wut wie eine Löwin, aber sie konnte sich ihm nicht entwinden.

Mu Yi trat hinzu. »Werter Herr, Ihr habt gewonnen. Bitte lasst sie los.«

Der junge Herr lachte schallend.

Sie hatte genug. In ihrer Wut gelang ihr ein fliegender Tritt, mit dem sie seine Schläfe treffen wollte, doch er fing ihren Fuß ab und hielt ihn fest. Als sie ihn entsetzt zurückzog, verlor sie ihren roten, brokatbestickten Schuh und stürzte zu Boden.

Da saß sie nun mit gesenktem Kopf und rieb sich den schmerzenden Fuß. Der junge Herr grinste, hob den Schuh unter seine Nase und schnüffelte daran.

»Wetten, dass das köstlich riecht?«, rief einer der Umstehenden und hatte die Lacher auf seiner Seite.

»Dürfte ich um Ihren Namen bitten, werter Herr?«, unterbrach Mu Yi die allgemeine Heiterkeit.

»Wozu?«, fragte der junge Herr.

Er legte seinen Brokatmantel wieder an, warf der jungen Frau einen verächtlichen Blick zu und ließ den Schuh in seine Manteltasche gleiten. Wind kam auf, und schon fielen die ersten Schneeflocken.

»Wir wohnen in der Herberge des großen Wohlstands«, fuhr Mu Yi fort. »Wollen wir uns gemeinsam dorthin begeben und die Sache regeln?«

»Was gibt es zu regeln? Seht Ihr nicht, was für ein Wetter aufzieht? Ich gehe nach Hause.«

Mu Yi wurde blass. »Aber … Ihr habt den Kampf gewonnen. Und ich halte mein Versprechen, Euch meine Tochter zur Frau zu geben. Das ist eine wichtige Entscheidung fürs Leben, ich bitte Euch, damit geht man doch nicht so leichtfertig um!«

Der junge Herr schien sich prächtig zu amüsieren. »Wir haben doch nur Spaß gemacht, ein kleiner Schlagabtausch, weiter nichts. Wirklich vergnüglich. Doch was die Heirat angeht, so muss ich Euer freundliches Angebot leider ablehnen.«

In Mu Yi stieg der Zorn auf. »Ihr … untersteht Euch!«

»Was hast du denn erwartet, Alter«, mischte sich einer der Diener ein. »Glaubst du denn im Ernst, unser Herr ehelicht ein armseliges Mädchen aus dem Jianghu? Du träumst wohl!«

Wütend verpasste Mu Yi dem dreisten Diener eine solche Ohrfeige, dass dieser sich auf der Erde sitzend wiederfand. Der junge Herr sagte nichts dazu, wies seine Dienerschaft an, dem anderen aufzuhelfen, und schickte sich an, sein Pferd zu besteigen. Mu Yi rief ihm nach: »Was fällt Euch ein, Euch über uns lustig zu machen!«

Da der junge Herr ihm keine Antwort gab, packte Mu Yi ihn am Arm. »Meine Tochter hat wahrlich etwas Besseres verdient als einen so geringschätzigen und eitlen jungen Herrn wie Euch!«, schimpfte er. »Gebt wenigstens den Schuh zurück!«

»Sie hat ihn mir überlassen, er ist mein. Als Entschädigung für meinen Verzicht auf den Hauptgewinn«, spottete er.

Mu Yi zitterte. »Jetzt kämpfe ich!«, rief er, sprang hoch und setzte mit beiden Fäusten an, den Kopf des jungen Herrn mit der Bewegung Glocken und Trommeln ertönen gleichzeitig zu bearbeiten. Der junge Herr richtete sich in den Steigbügeln auf und zischte: »Ach, und wenn ich dich bezwinge, muss ich dann deine Tochter nicht mehr heiraten?«

Die Gaffer, die zuvor noch mit ihm gelacht hatten, waren nun genauso empört über das hochmütige Gebaren des jungen Mannes wie der Vater, aber niemand wagte ein Wort zu sagen.

Mu Yi fehlten die Worte. Er band den Gürtel fester und griff mit Die Möwe durchpflügt die Welle den jungen Mann im Sattel an. So viel Wut ließ sich nicht einfach unterdrücken. Der junge Herr holte aus und wollte Mu Yi die Faust mit dem Stoß Die Giftschlange gleitet ins Erdloch in das Sonnengeflecht rammen. Mu Yi wich dem bösartigen Schlag aus und landete einen Hieb gegen die Schulter des jungen Edelmanns. Der drehte sich um, ließ die rechte Hand unter Mu Yis Arm hindurchschnellen und holte mit der Bewegung Die Wolken stehlen mit seiner Linken gegen Mu Yis Gesicht aus. Mu Yi wehrte mit dem Ellbogen ab, wartete, bis der andere den Kopf ausweichend nach unten senkte, und ließ dann die flachen Hände auf beide Wangen des jungen Herrn klatschen. Den Pfahl bewachen nannte man das.

Der Zorn machte den jungen Herrn zum Wolf. Seine zu Klauen gekrümmten Hände zischten wie ein Blitz durch die Luft, und zehn Fingerkuppen bohrten sich unbarmherzig in die Handrücken Mu Yis. Die Finger des jungen Herrn trieften von Blut.

Die Menge tobte. Die junge Frau rannte zu ihrem Vater, riss ein Stück seines Hemds herunter und verband seine blutenden Hände. »Geh!«, wimmelte Mu Yi sie ab. »Jetzt gilt es. Er oder ich!«

»Vater, bitte! Dieser Kerl ist ein Barbar! Lass es gut sein.«

Die Gaffer sahen entsetzt zu, wie sich das fröhliche Spektakel in ein Blutbad verwandelte. Selbst die Übelsten unter ihnen verachteten die grausame Hochnäsigkeit des jungen Edelmanns.

Guo Jing empörte die Ungerechtigkeit sosehr, dass er nicht mehr an sich halten konnte. Als er sah, dass der junge Herr sich gelassen einen Blutstropfen vom Hemd rieb und wieder auf sein Pferd steigen wollte, zwängte er sich durch die Menge nach vorn und trat auf den Platz. »He, Ihr da! Euer Benehmen ist schändlich!«

Der junge Herr drehte sich zu ihm um. Was für ein lächerlicher Kerl in seinen groben Mongolenstiefeln! Woher hat der bloß diesen südchinesischen Dialekt? »Schändlich? So? Wie sähe denn unschändliches Benehmen aus?« Seine Diener lachten, als sie hörten, wie er Guo Jings Aussprache nachäffte.

Guo Jing verstand nicht, was so lustig war, und antwortete ernst: »Ihr müsst diese junge Dame heiraten!«

»Und wenn ich es nicht tue?«

»Wozu sie zum Wettkampf fordern, wenn Ihr sie nicht zu heiraten beabsichtigt? Auf dem Wimpel steht es doch geschrieben.«

»Was geht dich das an?«

»Diese junge Dame ist sehr schön, und noch dazu verfügt sie über hervorragendes Kung-Fu, warum wollt Ihr sie nicht heiraten? Seht Ihr nicht, wie sehr Ihr sie gedemütigt habt?«

»Ein Dorftrottel wie du versteht so etwas nicht. Als würde ich meinen Atem an Gesindel wie dich vergeuden!« Der junge Herr wollte sich abwenden, aber Guo Jing hielt ihn auf.

»Ihr könnt nicht einfach so davongehen.«

»Was willst du noch?«

»Ihr müsst diese junge Dame heiraten.«

Wer ist dieser ritterliche junge Bursche?, fragte sich Mu Yi. Ein wenig einfältig vielleicht, aber zweifellos ist er ebenso gutherzig wie starrköpfig. »Lass es gut sein, junger Mann. Solange ich noch Atem in meiner Lunge habe, werde ich mich für diese Demütigung selbst zu revanchieren wissen.«

Dann wandte er sich an den jungen Edelmann. »Nun sagt mir Euren Namen!«

»Ich sagte bereits, dass ich Euch niemals Vater nennen werde, wozu braucht Ihr also meinen Namen zu wissen?«

Guo Jing baute sich erbost vor ihm auf. »Gebt der Dame wenigstens ihren Schuh zurück!«

»Das geht dich einen feuchten Kehricht an, du Schwachkopf! Hast wohl selbst ein Auge auf die Holde geworfen, wie?«

»Nein. Gebt jetzt den Schuh zurück!«

Der junge Herr versetzte Guo Jing urplötzlich mit der Linken eine Ohrfeige. Völlig verdattert von dem unerwarteten Angriff riss Guo Jing instinktiv beide Fäuste mit gekreuzten Armen hoch, packte den anderen an den Handgelenken und drückte fest auf die Pulsadern.

»Du willst wohl sterben, wie?«, rief der junge Herr grimmig und setzte an, Guo Jing mit dem rechten Fuß in den Magen zu treten. Guo Jing wehrte ihn noch in der Luft ab und schickte sein Bein rückwärts, doch dank ausgezeichneter Schwebekunst landete der junge Herr sicher auf den Füßen. Rasend vor Zorn warf er seinen Brokatmantel ab und fauchte: »Gut, du dreckiger Bauerntölpel, wenn du meinst, dass du lange genug gelebt hast, dann komm her!«

»Wozu sollte ich mit Euch kämpfen?«, sagte Guo Jing gelassen. »Ich habe nur verlangt, dass Ihr der Dame den Schuh zurückgebt.«

Die Gaffer hatten sich in Erwartung eines neuen Kampfes bereits die Hände gerieben, und jetzt wollte dieser eben noch so trutzige Kerl sein Kung-Fu nicht zeigen?

»Großmaul!«

»Hasenherz!«

»Los, kämpf wie ein Mann!«

Der junge Herr hatte sofort bemerkt, dass es Guo Jing weder an äußerem noch an innerem Kung-Fu mangelte, und war selbst nicht versessen darauf, ihn herauszufordern. Vor aller Augen von seinem hohen Ross herunterzusteigen und den Schuh zurückzugeben ging aber auch nicht an. Mit dem Brokatmantel über dem Arm wandte er sich zum Gehen.

Guo Jing hielt ihn zurück. »Ihr könnt nicht einfach verschwinden.«

Mit einer heimtückischen Bewegung ließ der junge Herr den Brokatmantel hochfliegen, stülpte ihn Guo Jing über den Kopf und boxte ihm brutal in die Rippen. Noch bevor Guo Jing, plötzlich in Dunkelheit gehüllt, durch schnelles Ausatmen dem Schlag entgehen konnte, donnerten die Fäuste gegen seinen Brustkorb. Ein Glück, dass er zwei Jahre lang mit Meister Zinnoberrote Sonne Ma Yu so intensiv sein Qi zu beherrschen gelernt hatte. Die Schläge schmerzten zwar, verletzten ihn jedoch nicht. In seiner Not versetzte er dem Gegner unglaublich schnellfüßig neun Tritte wie ein Trommelwirbel. Die Mandarinenten-Kette nannte Han Baoju diese ihm eigene Kunst. Guo Jing beherrschte sie lange nicht so makellos wie sein Meister, noch dazu konnte er nichts sehen, und sieben der neun Tritte gingen ins Leere.

Beide sprangen zurück. Guo Jing riss sich den Mantel vom Kopf. Bislang hatte er es noch nicht mit einem so heimtückischen Gegner, vor dem ihn seine Meister stets gewarnt hatten, zu tun gehabt. Die Geschichten von üblen Strolchen und arglistigen Ränkeschmiedern in der Welt des Jianghu, die sie sich oft erzählt hatten, hatte er für Märchen gehalten. Im Grunde seines unschuldigen Herzens wollte er nicht glauben, dass ein Mensch so niederträchtig sein konnte. Doch dieser hier, ein junger Mann seines Alters, wollte nicht ehrbar kämpfen, das spürte Guo Jing. Er wollte töten.

Die zwei Tritte waren Öl im Feuer der Wut des jungen Herrn. Sogleich ließ er die nächste Attacke folgen, täuschte seitliche Hiebe gegen die Schläfe an, genannt Schiefhängende Peitsche , doch dann traf Guo Jing ein Schlag gegen die Brust, der ihn zu Boden schickte. Der Prinz und seine Diener lachten. »Mit dem Kung-Fu einer dreibeinigen Katze den Gerechtigkeitskämpfer spielen, wie?«, höhnte der junge Herr mit stolzgeschwellter Brust. »Geh besser noch einmal zwanzig Jahre bei der Frau deines Meisters in die Lehre!«

Guo Jing atmete tief durch und ließ sein Qi mehrfach durch seinen Brustkorb zirkulieren, bis der Schmerz nachließ. Er sprang auf die Füße. »Mein Meister hat keine Frau!«

»Dann wird’s aber Zeit!«

Die Gaffer feixten.

Guo Jing wollte gerade antworten, er habe nicht nur einen Meister, sondern sechs, als er den jungen Herrn schon wieder davonstolzieren sah. Er rannte ihm mit erhobenen Fäusten nach. Der junge Herr duckte sich weg, als er den Angriff erahnte, und blockte ihn aus der Drehung heraus ab. Arm gegen Arm starrten sie sich in die Augen. Beide sammelten ihre inneren Kräfte, um den Gegner abzuschütteln. Guo Jing war etwas stärker als der andere, aber der junge Herr hatte die ausgefeiltere Technik. Es herrschte Gleichstand.

In dem Augenblick, als Guo Jing tief Luft holte, um seinen Gegner wegzustoßen, gab der junge Herr nach. Guo Jing stolperte vornüber und erhielt einen Hieb in den Rücken. Er landete im Liegestütz und federte im Nu zurück nach oben, drehte sich in der Luft und setzte zu einem Tritt mit dem linken Bein an.

Johlender Applaus aus der Menge.

Der junge Herr neigte sich nach links und öffnete die Handflächen, eine zur Abwehr, die andere zum Angriff. Diesmal ließ Guo Jing sich nicht täuschen, landete vor ihm auf den Füßen und ließ die Fäuste mit der Bewegung Die Muskeln teilen und Knochen brechen tanzen. Dem jungen Herrn blieb keine Wahl, als mit derselben Technik zu kontern. Bei Guo Jings Methode aber handelte es sich um eine besondere Variante seines Meisters Zhu Cong, die gezielt mit zwei Fingern auf die Greisengrube im Handgelenk des jungen Herrn zielte. Sein Gegner zielte stattdessen auf die Handknochen. Schlag folgte auf Schlag, doch keiner von beiden gewann die Oberhand.

Mittlerweile schneite es immer heftiger, und eine feine Puderschicht überzog die Köpfe und Schultern der gebannt ausharrenden Menge.

Als der junge Herr in einem unaufmerksamen Augenblick seine Brust ungeschützt darbot, sah Guo Jing die Gelegenheit gekommen, ihn mit einem Schlag in den Turteltaubennest genannten Nervenpunkt der Brusthöhle auszuschalten. Doch in letzter Sekunde zögerte er. Er ist nicht mein Todfeind, dachte Guo Jing. Es gibt keinen Grund, ihn schwer zu verletzen. Er platzierte seinen Schlag knapp daneben, was der andere ausnutzte, um an Guo Jings Arm zu ziehen und ihm gleichzeitig ein Bein zu stellen, sodass er abermals im Dreck landete.

Mu Yi beobachtete mit bandagierten Händen den Kampf. Guo Jing war nun bereits zum dritten Mal zu Boden gegangen. Er rannte zu dem braven jungen Mann hin und half ihm auf die Füße. »Lasst uns gehen, junger Freund. Es gibt keinen Grund, sich mit so bösartigen Schurken abzugeben.«

Aber Guo Jing war ganz benommen vom Sturz, bei dem er sich den Kopf aufgeschlagen hatte, und konnte seine Wut nicht mehr bezähmen. Er schob Mu Yi beiseite und stürzte sich mit wirbelnden Fäusten erneut auf den Herausforderer.

Der junge Herr, verblüfft von der Hartnäckigkeit seines Gegners, sprang zur Seite und spottete: »Du hast wohl noch immer nicht genug?«

Guo Jing antwortete nicht und drosch weiter auf ihn ein. »Wenn du keine Vernunft annimmst, muss ich dich wohl töten!«, höhnte der junge Herr.

»Solange du den Schuh nicht zurückgibst, sind wir nicht fertig miteinander«, keuchte Guo Jing.

»Was bringt dich bloß dazu, für dieses Weibsbild zu kämpfen. Sie ist wohl deine Schwester?«

Guo Jing konnte nicht wissen, dass der Satz in dieser Gegend eine bloße Redensart war. »Aber ich kenne sie doch gar nicht!«, sagte er und verstand nicht, warum alle lachten.

Der junge Herr schnaubte verächtlich. »Also dann, du Einfaltspinsel, komm her!«

Er hob die Fäuste, und fliegend, rollend, drehend und springend kämpften sie weiter. Guo Jing gab jetzt besser auf die arglistigen Manöver seines Gegners acht. Das Kung-Fu dieses jungen Edelmannes war offensichtlich ausgereifter als seins, Guo Jing verfügte dafür über die Zähigkeit eines Mannes, der in der rauen Steppe aufgewachsen ist. Die wilden Raufereien mit Tusakhas Bande waren in dieser Hinsicht lehrreich gewesen, schon lange bevor er ein Schüler der hohen Kampfkunst geworden war. Trotz des Ratschlags seines Vierten Meisters war und blieb Guo Jing jemand, der lieber kämpfte, als davonzulaufen. Sein eigenes, unausgesprochenes Motto lautete: Sind sie zu stark, dann sei stärker!

Immer heftigerem Schneefall zum Trotz hatte die Zahl der Gaffer noch zugenommen, zwischen die Menschen, die den Platz umringten, passte kein Blatt Papier mehr.

Mu Yi entstammte der aufsässigen Welt des Jianghu. Er fürchtete nichts mehr, als das schließlich jemand die Obrigkeit alarmieren würde. Er hatte nicht das geringste Interesse daran, sich Ärger einzuhandeln, aber er konnte den jungen Mann, der sich so für die Ehre seiner Tochter einsetzte, nicht im Stich lassen. Als er sich umsah, erblickte er unter den Gaffern eine Gruppe von Männern, die sehr danach aussahen, als ob auch sie wandernde Kampfkünstler aus dem Jianghu waren, aber eher von der üblen Sorte. Sie schienen auf der Seite des jungen Edelmannes zu stehen. Er war so sehr auf die beiden jungen Männer konzentriert gewesen, dass er nicht wusste, seit wann die Bande dort herumstand, den Kampf genau beobachtete und dabei miteinander tuschelte.

Vorsichtig näherte Mu Yi sich dem Gefolge des jungen Herrn und musterte es mit verstohlenen Blicken. Drei der Männer sahen ungewöhnlich aus: ein tibetischer Lama in dunkelroter Kasaya und leuchtend gelber Haube, so kräftig und hochgewachsen, dass er sämtliche Gaffer um Haupteslänge überragte. Daneben stand ein mittelgroßer Kerl mit einem rundlichen Kindergesicht, das so gar nicht zu der silbergrauen Mähne auf seinem Kopf passen wollte. Er trug eine graue Kutte aus grobem Stoff, die keinen Aufschluss darüber gab, ob er einem Mönchsorden angehörte. Der dritte war kleinwüchsig, hatte blutunterlaufene Augen, einen durchdringenden Blick und trug einen Schnurrbart.

»Eure Heiligkeit«, sagte gerade einer der Gefolgsleute zu dem Lama, »warum schnappt Ihr Euch nicht diesen Kerl und lehrt ihn das Fürchten? Wenn das so weitergeht, wird der Prinz am Ende noch verletzt, und unsere Stunden sind gezählt.«

Ein Prinz!, dachte Mu Yi erschrocken. Diese Leute dienen am Hof der Jin!

Der Lama lächelte, ohne etwas zu erwidern.

»Seine Heiligkeit Erhabene Weisheit Lobsang Rinpoche ist ein hochrangiger tibetischer Geistlicher, wie stünde es ihm zu Gesicht, sich mit einem jungen Grobian abzugeben?«, sagte der Mann mit dem Silberhaar. »Keine Sorge, der Prinz wird Euch höchstens die Beine brechen lassen, Ihr müsst nicht gleich um Euren Kopf fürchten.«

»Warum macht Ihr Euch überhaupt Sorgen?«, fragte nun der Kleinwüchsige mit dem durchdringenden Blick. »Der Prinz ist diesem Bauerntrampel bei Weitem überlegen.« Der kleine Mann hatte eine tönende Stimme. Die daneben stehenden Gaffer drehten sich alle nach ihm um, als sie aber sein durchdringender Blick traf, wandten sie ihre Aufmerksamkeit hastig wieder dem Kampf zu.

»Der Prinz ist so viele Jahre bei seinem Meister in die Lehre gegangen«, fuhr der mit dem Silberhaar fort, »er möchte endlich einmal sein Können zeigen. Er wäre nicht erfreut, wenn wir uns einmischten.«

»Sagt, Alter Liang, welcher Schule entstammt die Kampfkunst des jungen Prinzen?«, fragte der Kleinwüchsige.

»Wollt Ihr mich auf die Probe stellen, Bruder Peng? Seine Bewegungen sind schnell und gewandt und äußerst vielfältig. Wenn ich mich nicht irre, hat er sie von einem daoistischen Meister der Quanzhen-Schule gelernt.«

Mu Yi zuckte zusammen. Dieser unflätige Prinz sollte ein Jünger der Quanzhen-Schule sein?

»Ihr habt wirklich scharfe Augen, Alter Liang. Bewundernswert, wie Ihr es vermögt, die verschiedenen Kampfkunstschulen auseinanderzuhalten, wo Ihr Euch doch so lange am Fuß der Berge des ewigen Schnees der Suche nach der Unsterblichkeit gewidmet habt. Ihr beehrt uns leider viel zu selten hier in der Zentralebene.«

»Was Ihr nicht sagt, Bruder Peng.«

»Ich frage mich nur, was einen Daoisten der Quanzhen-Schule, die doch die Jin bekanntermaßen verachten, dazu veranlasst, einen Jin-Prinzen als Schüler anzunehmen?«

»Zweifelt Ihr daran, dass ein Prinz von Jin in der Lage ist, in seine Dienste zu nehmen, wen er will? Ihr selbst zum Beispiel, trotz des großen Ruhms, den Ihr östlich und westlich der Berge der Zentralebene genießt, seid ebenfalls dem Ruf an den Hof gefolgt.«

Der Kleinwüchsige nickte, und sie richteten ihre Aufmerksamkeit wieder auf den Kampf. Guo Jing hatte seine Taktik geändert, bewegte sich nun viel bedächtiger und hatte auf diese Weise eine schier unüberwindliche Verteidigung aufgebaut. Der Prinz vermochte keinen Hieb zu landen.

»Und von welcher Schule stammt das Kung-Fu dieses Bauerntölpels?«, fragte der Silberhaarige den Kleinwüchsigen.

»Seine Kampfkunst ist sehr komplex. Ich nehme an, dass er mehrere Meister hatte.«

»Gut beobachtet, Räuberhauptmann Peng!«, ertönte eine Stimme von hinten. »Er ist ein Schüler der Sieben Sonderlinge des Südens.«

Mu Yi besah sich den Neuankömmling, einen hageren Mann mit dunkler Haut und drei auffälligen eigroßen Warzen am Kopf. Er hatte den anderen »Räuberhauptmann Peng« genannt. Sollte es sich bei dem Kleinwüchsigen etwa um Peng Lianhu, den berüchtigten Metzger der zehntausend Hände, handeln? Und von den Sieben Sonderlingen des Südens hatte er eine Ewigkeit nichts gehört. Was hätten die im Norden zu suchen?

Plötzlich schrie der Hagere mit den drei Beulen: »Hab ich dich endlich erwischt, du dreckiger Lump!«, und ging, mit einem Eisenknüppel bewehrt, auf Guo Jing los. Guo Jing drehte sich um und erkannte den Dreihörnigen Drachen Hou Tonghai. Der junge Prinz nutzte die Schrecksekunde aus, und ein heftiger Schlag traf Guo Jings Schulter. Sogleich nahm dieser den Kampf wieder auf.

Als die Gaffer die hagere Gestalt mit einer bedrohlichen Waffe sahen, die dem Prinzen gegen den unbewaffneten jungen Mann zur Seite sprang, buhten und pfiffen sie wild durcheinander. »Zurück mit dir!«

Mu Yi trat aus der Menge, um Guo Jing im Notfall beizuspringen, obwohl er jetzt wusste, dass der junge Prinz eine ganze Reihe kaltblütiger Banditen in seinem Gefolge hatte.

Hou Tonghai rannte allerdings an Guo Jing und dem Prinzen vorbei zur gegenüberliegenden Seite des Platzes, wo ein kleiner Junge in Lumpen schnell in der Menge untertauchte, als er ihn kommen sah. Hou Tonghai und vier weitere Männer stürzten ihm hinterher.

Es war Guo Jings hungriger Freund Huang Rong. »Halt!«, rief er daher seinem Gegner zu, der gerade zu einem Tritt ausholte, als Guo Jing den Dreihörnigen Drachen und die Vier Dämonen der Gelben Winde erkannte. »Ich muss mich kurz um etwas Dringendes kümmern. Gleich machen wir weiter.«

Das kam dem jungen Prinzen gerade recht. Er war müde und hatte keine Lust mehr auf diesen Kampf. »Wenn du deine Niederlage eingestehst, können wir aufhören«, sagte er.

Plötzlich trappelten flinke Ledersandalen über den Platz. Lachend war Huang Rong wieder aus der Menge herausgeschossen, dicht gefolgt von dem fluchenden Hou Tonghai, der immer wieder seinen glänzenden Eisenknüppel durch die Luft zischen ließ. Sein Opfer schlug Haken wie ein Hase, entwischte ihm immer wieder fröhlich, tauchte rechts in der Menge unter und links wieder auf.

Die Gaffer brüllten jedes Mal vor Lachen, wenn Hou Tonghai mit seinem von Eisenringen rasselnden Knüppel ins Leere schlug. Auf seinen hohlen Wangen prangte der brennende Abdruck von je fünf Fingern, die ihm vermutlich das Bettelkind beigebracht hatte. Bis er sich durch die Menge gezwängt hatte, war sein Opfer schon wieder ganz woanders. »Ich zieh dir vor aller Augen das Fell ab, du stinkende Ratte, so wahr ich der Dreihörnige Drache heiße!«, tobte er.

Huang Rong zeigte sich auf der gegenüberliegenden Seite und winkte ihm zu. Hou Tonghai stürmte hinterher, aber schon war das Bettelkind wieder weg. Die gute Laune des johlenden Publikums steigerte sich, als auch noch drei der Vier Dämonen des Gelben Flusses hechelnd und keuchend hinterherliefen. Nur Unheilsaxt Qian Qingjian fehlte.

Freudig stellte Guo Jing fest, dass auch seinem Freund Huang Rong beeindruckendes Kung-Fu zu eigen war. Hat er etwa nach unserer Begegnung in Kalgan die Vier Dämonen des Gelben Flusses im Wald der Schwarzen Kiefern an die Bäume gehängt und Hou Tonghai weggelockt?

Er war nicht der Einzige, der von Huang Rongs unvermitteltem Auftauchen überrascht wurde. »Welcher Schule gehört wohl dieses Bettelkind an, Meister Liang?«, fragte der Lama. »Es hält den alten Hou Tonghai ordentlich zum Narren.«

Der silberhaarige Mann mit dem jugendlichen Gesicht hieß Liang Ziweng und war ein hochangesehener Kung-Fu-Meister der Berge des ewigen Schnees. Von Jugend an hatte er zu einer alchemistischen Sekte gehört, die mit allerhand Unsterblichkeitspillen und Elixieren experimentierte. Der Verzehr großer Mengen Ginsengs verlieh ihm auch im hohen Alter noch ein jugendliches Aussehen, weshalb er auch der Ginseng-Unsterbliche genannt wurde. Die Jünger seiner Schule nannten ihn hinter seinem Rücken nur »das alte Ungeheuer«. Von welcher Schule dieser kleine Bengel kam, konnte Liang Ziweng allerdings nicht sagen. Er schüttelte nur den Kopf. Dann sagte er: »Zu meiner Zeit sprach man immer von der Unübertrefflichkeit des Drachenkönigs des Dämonentors. Wie kann es sein, dass seine Schüler nicht mit einem kleinen Bettelkind fertigwerden?«

Der Kleinwüchsige namens Peng Lianhu runzelte nur ungläubig die Stirn. Er war ein Freund von Drachenkönig Sha Tongtian, sie hatten sich oft gegenseitig unter die Arme gegriffen und häufig Tauschhandel miteinander betrieben. Er wusste, dass das Kung-Fu des Dreihörnigen Drachen Hou Tonghai alles andere als schwach war. Warum er heute eine so erbärmliche Vorstellung abgab, war ihm ein Rätsel.

Der junge Prinz hatte nach dem langen und harten Kampf gegen Guo Jing, von dem er immerhin sagen konnte, dass er Oberhand behalten und den Gegner mehrfach getroffen hatte, ohnehin wenig Lust auf eine Fortsetzung. Erschöpft knotete er sein Hüfttuch auf und wischte sich damit den Schweiß von der Stirn.

Mu Yi rollte den Wimpel auf, reichte Guo Jing die Hand und dankte ihm. Gerade wollte er ihn auffordern, diesen unseligen Ort zusammen zu verlassen, als das Trappeln von Ledersandalen und wütende Schreie erneut Huang Rong und seinen Verfolger Hou Tonghai ankündigten. Das Bettelkind schnellte über den Platz, in der Hand zwei Fetzen Stoff. Hou Tonghais Hemd war zerrissen, seine haarige Brust war entblößt. Wu Qinglie und Ma Qingxiong kamen ihm mit Speer und Peitsche nachgestolpert. Sie waren schon völlig außer Puste. Seelensäbel Shen Qinggang schien unterwegs verlorengegangen zu sein. Die Gaffer amüsierten sich prächtig über das absonderliche Schauspiel.

»Ihre Hoheit, die Prinzgemahlin!«, verkündeten mit einem Mal die Diener des jungen Prinzen. Am westlichen Ende des Platzes bahnte eine Reihe Soldaten mit Schilfrohrstöcken den Weg für eine rotgoldene Sänfte, die von sechs Dienern getragen wurde.

»Wer hat es gewagt, meine Mutter zu benachrichtigen?«, fragte der junge Prinz erbost. Niemand aus seinem Gefolge traute sich zu antworten. Die Sänfte wurde abgesetzt und aus ihrem Innern hörte man eine Frauenstimme rufen: »Warum musst du dich mit anderen prügeln? Es schneit, und du trägst viel zu dünne Kleidung für diese Kälte. Du wirst noch krank!«

Die Stimme klang sanft und besorgt, doch sie traf Mu Yi wie ein Blitzschlag. Sie dröhnte ihm in den Ohren, und es dauerte einen Augenblick, bis er wieder zur Besinnung kam. Sie klingt wie … sie!, dachte er. Aber das ist die Prinzgemahlin des Herrscherhauses der Jin! Wie kann das sein? Ich bin schon völlig durcheinander. Er konnte nicht anders, als näher an die Sänfte heranzuschleichen. Eine anmutige Hand mit einem seidenen Taschentuch schob sich aus dem Vorhang der Sänfte, um dem jungen Prinzen den Schweiß von der Stirn zu tupfen. Die Prinzgemahlin redete auf ihren Sohn ein, doch Mu Yi verstand nicht, was sie sagte.

»Aber Mama, ich vergnüge mich doch nur ein bisschen, mir passiert schon nichts.«

»Bitte, zieh deinen Mantel an und komm mit mir nach Hause«, sagte die Prinzgemahlin.

Ihre Stimme klingt so vertraut! Mu Yi rang um Fassung. Er sah die zierliche weiße Hand wieder in der Sänfte verschwinden, die ringsum mit feinen, mit goldenen Päonien bestickten Vorhängen behängt war. Es war unmöglich, durch den dicken Stoff hindurchzusehen. Ein Diener las den Brokatmantel des jungen Prinzen vom Boden auf.

»Sieh sich einer an, was dieser Lump mit dem Mantel Seiner Hoheit gemacht hat!« Schon sauste ein Rohrstock auf Guo Jings Kopf nieder, der gerade noch zur Seite sprang, den Soldaten, der zur Eskorte der Prinzgemahlin gehörte, am Handgelenk packte und ihm den Rohrstock entwand.

Dann versetzte er dem Mann drei Schläge mit dem Stock und rief: »Wie kommst du dazu, auf Unschuldige einzudreschen?« Die Gaffer jubilierten innerlich. Wie oft hatte das einfache Volk am eigenen Leib die Willkür der Soldaten zu spüren bekommen! Endlich einmal lag einer von ihnen am Boden.

Nun stürzten sich die Kameraden des Geprügelten auf Guo Jing, der sie mit wenigen Handgriffen mühelos abwehrte. »Hast du denn immer noch nicht genug?«, herrschte der Prinz ihn an, drängte sich zwischen die Soldaten und versetzte Guo Jing einen unerwarteten Tritt in den Bauch. Aus dem Innern der Sänfte heraus versuchte die Prinzgemahlin, ihm Einhalt zu gebieten, aber der Prinz schien seine Mutter weniger zu fürchten, als um ihre Aufmerksamkeit zu heischen. »Dieser Bauernjunge ist ein Unruhestifter, Mutter! Ich muss ihn Respekt lehren!« Der Kampf ging weiter.

Mu Yis ganze Aufmerksamkeit galt unterdessen der Sänfte. Er entdeckte einen winzigen Spalt im Vorhang und erhaschte einen Blick auf ein paar strahlende Augen und ein paar Strähnen seidig glänzenden Haars. Voll Zärtlichkeit und Sorge verfolgte dieses Augenpaar jede Bewegung des Prinzen. Diese Augen! Mu Yi senkte sofort den Blick und stand da wie vom Donner gerührt.

Der junge Prinz hatte offensichtlich neue Kraft geschöpft und schien entschlossen, den Kampf zu beenden, koste es, was es wolle – auch Guo Jings Leben. Aber Guo Jing hatte ein dickes Fell, beachtliches inneres Kung-Fu und schon viele raue Begegnungen hinter sich. Der Prinz verfügte zwar über eine ausgefeilte Technik, war aber wenig kampferprobt und hatte in seinem behüteten Leben noch nie Schläge einstecken oder Verletzungen erleiden müssen. Immer wieder versuchte er, mit derselben tödlichen Klaue, mit der er zuvor Mu Yi schwer verletzt hatte, auch Guo Jing zu treffen, aber der wehrte sich erfolgreich mit Zhu Congs Varianten von Muskeln teilen und Knochen brechen .

Währenddessen jagte Hou Tonghai noch immer dem Bettelkind hinterher. Gerade kamen sie wieder über den Platz gelaufen. Dem Dreihörnigen Drachen steckte ein kleines Strohbündel im Haar, wie man es Dingen anzuheften pflegte, die zum Verkauf standen. Offenbar hatte Huang Rong es unbemerkt dort platziert, um Hou Tonghai noch größerem Spott auszusetzen. Von den Vier Dämonen des Gelben Flusses war nun kein einziger mehr zu sehen.

Die Bande um den Ginseng-Unsterblichen Liang Ziweng rätselte immer noch, wer denn bloß dieses magere Bürschlein sein mochte, das den guten Hou Tonghai so geschickt foppte. Plötzlich fiel Peng Lianhu etwas ein: »Und wenn das Kerlchen zur Bettlerbande gehört?« Die Bettlerbande war einer der größten Geheimbünde des Jianghu und bestand – wie der Name verriet – nur aus Bettlern. Liang Ziwengs Gesicht zuckte, aber er erwiderte nichts.

Die beiden jungen Männer auf dem Platz bekriegten sich immer wilder. Die Fäuste und die Füße flogen, und es war schwer, dem Hin und Her zu folgen. Unversehens erhielt Guo Jing einen Schlag auf die Schulter oder der Prinz einen Tritt gegen den Schenkel. Liang Ziweng und Peng Lianhu bereiteten sich darauf vor, jeden Augenblick eingreifen zu müssen.

Der junge Prinz wurde zunehmend müde und machte Fehler, die der zähe Guo Jing ausnutzte. Ein Schrei, und mit einem Mal hatte Guo Jing den Widersacher am Kragen hochgehoben und zu Boden geschleudert.

Der junge Prinz reagierte blitzschnell, stieß sich vom Boden ab und sprang hoch, packte Guo Jings Beine und brachte ihn zu Fall. Dann schnappte er sich den Speer eines berittenen Soldaten und zielte damit auf Guo Jings Bauch. Guo Jing rollte zur Seite und versuchte vergeblich, den Speer mit bloßer Hand zu fassen zu bekommen. Der junge Prinz wirbelte den Speer so schnell, als hätte er drei Hände, er schien ganz in seinem Metier. Die dunkelrote Quaste am Schaftende beschrieb Kreise in der Luft, und er nagelte Guo Jing mit dem Rücken auf dem Boden fest.

»Aufhören!«, rief die Prinzgemahlin. »Mein Sohn, ich bitte dich, du darfst keinen Menschen töten. Es genügt, wenn du als Sieger vom Platz gehst.«

Doch der junge Prinz war taub für das Flehen seiner Mutter und drangsalierte seinen auf dem Boden liegenden Gegner weiter mit dem Speer.

Guo Jing verschwamm alles vor Augen. Er wehrte im letzten Augenblick die nur Zentimeter vor seiner Nase tanzende Speerspitze mit dem rechten Arm ab, machte eine Rolle rückwärts und stieß dabei gegen die Fahnenstange mit dem roten Wimpel DUELL UM DIE BRAUT . Rasch ergriff er sie und verteidigte sich gegen den Speer mit der Bewegung Die Wolken zur Seite schieben, um die Sonne zu sehen .

Jetzt, wo er ebenfalls bewaffnet war, konnte Guo Jing auch die Kunst des Dämonbändiger-Stocks anwenden, die er von Ke Zhen’e gelernt hatte. Obwohl die Stange etwas zu lang war, handhabte er sie so geschickt, dass sein Erster Meister, der die Methode eigens für den Kampf gegen Eisenleiche Mei Chaofeng entwickelt hatte, seine wahre Freude an ihm gehabt hätte. Mit immer neuen, unerwarteten Varianten zwang er seinen Gegner wieder in eine Verteidigungshaltung. Dabei zeigte auch der junge Prinz erstaunliches Geschick mit dem Speer.

Mu Yi beobachtete ihn. Jede Bewegung erinnerte an die Speerkampftradition des Yang-Clans. Diese Tradition wurde nur innerhalb der Familie weitergereicht und war daher selbst im Süden selten zu sehen. Der Stil des jungen Prinzen entsprach nicht ganz der herkömmlichen Weise, ihm fehlte das Verständnis für den tieferen Sinn dieser Kunst, so als hätte er sie sich nur abgeschaut und nicht von einem Meister gelernt. Doch woher kannte er sie überhaupt?

Speer und Stange kreuzten und kreisten, stachen und stießen, drehten und drohten, klirrten und klatschten in schwindelerregender Abfolge gegeneinander, während es unablässig weiterschneite.

»Aufhören!«, drang aus der Sänfte wiederholt die Stimme der Prinzgemahlin, die um ihren Sohn bangte, dem die Erschöpfung erneut Schweißperlen auf die Stirn trieb.

Peng Lianhu nahm ihre Rufe zum Anlass, mit großen Schritten zwischen die Kämpfenden zu springen und mit aller Kraft gegen Guo Jings Stange zu schlagen. Dieser verspürte einen furchtbaren, brennenden Schmerz in der Hand und ließ die Stange sofort los, die daraufhin durch die Luft sauste. Der seidene Wimpel flatterte im Wind, und noch einmal erschien in goldenen Lettern die Losung DUELL UM DIE BRAUT .

Guo Jing war völlig überrumpelt. Ihm blieb keine Zeit, dem neuen Angreifer auch nur ins Gesicht zu sehen. Flink glitt er zur Seite, doch Peng Lianhu war schneller und versetzte ihm einen Hieb auf den Arm, der Guo Jing zu Boden schleuderte.

»Keine Sorge, mein Prinz, ich kümmere mich darum, dass Euch dieser kleine Bastard keinen Ärger mehr macht!«, rief Peng Lianhu. Er hob den rechten Arm und holte tief Luft. Seine Handfläche vibrierte vor innerer Kraft, als sie auf Guo Jings Kopf zuschnellte.

Guo Jing riss schützend beide Arme hoch, obwohl er wusste, dass es vergeblich sein würde. Lama Erhabene Weisheit und der Ginseng-Unsterbliche tauschten einen vielsagenden Blick. Sie wussten, dass dieser Schlag des Metzgers der zehntausend Hände todbringend war.

»Halt!«

Die Gaffer sahen nur einen grauen Schatten durch die Luft schweben, und schon hatte der Schatten, der eine seltsame Waffe mit sich führte, Peng Lianghus rechte Hand gepackt. Ein Schrei und der Metzger der zehntausend Hände schlug dem Angreifer flugs mit der Linken die Waffe entzwei. Die graue Gestalt duckte sich, reichte Guo Jing die Hand, zog ihn hoch und flog mit ihm außer Reichweite. Es war ein daoistischer Mönch von etwa vierzig Jahren in grauer Kutte. Seine Waffe war eine Rosshaarpeitsche, deren Ende nun um Peng Lianhus Hand geschlungen war.

Die beiden Männer starrten sich an. Ein einziger Schlagabtausch hatte ihnen genügt, um die furchterregenden Kräfte des jeweils anderen zu erkennen.

»Habe ich die Ehre, dem berühmten Räuberhauptmann Peng Lianhu zu begegnen? Euer Name lässt im ganzen Land die Erde erbeben. Seid gegrüßt!«

»Nicht doch, ich bitte Euch. Wenn ich den Ordensnamen des werten daoistischen Bruders erfahren dürfte?«

Aller Augen richteten sich auf den Mönch. Statt einer Antwort trat er mit dem linken Bein vor sich im Schnee auf. Als er den Fuß hob, kam ein metertiefer Fußabdruck zum Vorschein! Dieser Daoist verfügte über ein unglaubliches inneres Kung-Fu.

Peng Lianhu zuckte zusammen. »Meister Jadesonne Wang der Unsterbliche, genannt Eisenfuß!«

»Zu viel der Ehre, Räuberhauptmann Peng! Zwar bin ich durchaus Wang Chuyi, aber Wang der Unsterbliche genannt zu werden, bin ich unwürdig.«

Die Gruppe um Peng Lianhu wusste nur zu gut, wer Wang Chuyi war und welch herausragende Stellung er unter den Daoisten der Quanzhen-Schule einnahm. Sein Ruhm wurde allein von dem Qiu Chujis übertroffen. Begegnet waren sie ihm jedoch noch nie. Ein wacher Blick unter dichten Brauen, am Kinn ein dreigeteilter schwarzer Bart, weiße Strümpfe, graue Robe und graue Filzpantoffel – er verkörperte das Sinnbild eines daoistischen Mönchs. Hätten sie sich nicht soeben von seinem Kung-Fu überzeugen können, sie hätten nicht geglaubt, dass dieser Mann der Unsterbliche mit dem Eisenfuß war, von dem es hieß, er habe einmal tagelang auf einem Fuß wie ein Blatt im Wind am Rande eines Abgrunds balanciert. So groß war sein Ruhm im Süden, dass er von dort längst auch bis zur Hauptstadt des Jin-Reiches vorgedrungen war.

Lächelnd deutete Wang Chuyi auf Guo Jing. »Nicht, dass meine Wenigkeit mit diesem jungen Mann persönlich bekannt wäre, doch ich bewundere seinen unerschrockenen und uneigennützigen Einsatz für Gerechtigkeit. Aus diesem Grund ersuche ich Räuberhauptmann Peng, ihn zu verschonen.«

Was sollte Peng Lianhu darauf antworten? Die höflich vorgetragene Bitte geziemte der Milde eines ruhmreichen Daoisten. Er legte die Faust in die Handfläche und verbeugte sich. »Gewiss doch, Meister Jadesonne.«

Wang Chuyi erwiderte die Geste. Dann wandte er sich zu dem jungen Prinzen um, und sein freundliches Lächeln gefror zu eisigem Ernst. »Wie lautet dein Name? Und wer ist dein Meister?«

Kaum, dass er den Namen des Daoisten vernommen hatte, war der Prinz blass geworden und wäre am liebsten im Erdboden versunken. »Mein Name ist Wanyan Kang, doch den Namen meines Meisters kann ich Euch nicht verraten.«

»Auf seiner linken Wange prangt ein rotes Muttermal, habe ich recht?«

Wanyan Kang wollte schon mit einer Witzelei antworten, doch Wang Chuyis durchdringender Blick ließ ihn verstummen. Er nickte.

»Habe ich es mir doch gedacht«, sagte Wang Chuyi. »Ein Schüler meines Ordensbruders. Hat dich dein Meister denn nicht gelehrt, wie man ehrenhaft kämpft?«

»Bitte sagt meinem Meister nichts!« Wanyan Kang verfluchte innerlich sein Pech. Dann kam ihm die rettende Idee. »Da Meister Wang mit meinem Meister bekannt ist, wäre es mir die größte Ehre, Euch in mein bescheidenes Zuhause einzuladen, um von Eurer großen Weisheit lernen zu dürfen.« Dann wandte er sich mit einer Verbeugung an Guo Jing. »Ein kleiner Kampf mag der Anfang einer großen Freundschaft sein. Bruder Guos Kampfkunst ist in der Tat beeindruckend. Ob ich auch Euch zusammen mit Meister Wang einladen dürfte, damit wir uns ein wenig näher kennenlernen?«

Guo Jing deutete auf Mu Yi. »Was ist mit der Heirat?«

Peinlich berührt sagte Wanyan Kang: »Was diese Angelegenheit betrifft … Gut Ding will Weile haben, wie man zu sagen pflegt.«

»Lass es gut sein, junger Freund.« Mu Yi zog Guo Jing am Arm. »Gehen wir.«

Wanyan Kang verbeugte sich noch einmal vor Wang Chuyi. »Wenn ich Euch also erwarten darf, Meister Wang. Bitte fragt nach der Residenz des Königs Zhao. An diesem kalten Abend wollen wir zusammen um ein Feuer sitzen und die weiße Pracht bei ein paar Schalen warmen Weins von drinnen bewundern.«

Mit diesen Worten sprang er auf sein Pferd, das ein Diener herbeigeführt hatte, ließ die Zügel schnalzen und preschte direkt auf die Menge zu, die stolpernd und schreiend zur Seite wich.

Diese arrogante Demonstration seiner Macht verärgerte den daoistischen Meister nur noch mehr. »Komm mit mir, kleiner Bruder«, sagte er zu Guo Jing.

Doch Guo Jing schüttelte den Kopf. »Ich muss noch auf einen Freund warten.«

Kaum hatte er das gesagt, sprang Huang Rong aus der Menge hervor und winkte ihm zu. »Sei unbesorgt, ich finde dich!« Und schon tauchte die kleine Gestalt wieder inmitten der Gaffer unter, die sich endlich nach Hause trollten. Aus einer entfernten Ecke kam, immer noch zeternd und keulenschwingend, der Dreihörnige Drache Hou Tonghai gerannt.

Guo Jing kniete sich in den Schnee und machte einen dreifachen Kotau vor dem Mönch, der ihm das Leben gerettet hatte. Wang Chuyi beugte sich zu ihm herab und hob ihn an den Händen hoch. Dann fasste er Guo Jing unter den Arm, und mehr schwebend als gehend zog er mit ihm davon, aus der Stadt hinaus.

8

Schau der großen Talente

Wang Chuyi lief so schnell es seine Schwebetechnik erlaubte und hatte Guo Jing im Nu außerhalb der Stadtmauern in Sicherheit gebracht. Dann ging es weiter bis zu einem Hügel, den Wang Chuyi ohne Rast und Rücksicht auf Guo Jing erklomm, um dessen Kung-Fu auf die Probe zu stellen. Doch Guo Jing hatte nicht umsonst zwei Jahre lang mit Zinnoberrote Sonne Ma Yu seine Atemtechnik kultiviert und war Abend für Abend eine Felswand hinaufgeklettert. Obwohl er einen langen Kampf hinter sich hatte, konnte er mühelos mithalten. Wind und Schnee bliesen den beiden ins Gesicht, als sie sich auf dem eisigen, rutschigen Untergrund emporarbeiteten, doch Guo Jings Atem und Herzschlag blieben so ruhig, als spazierte er auf ebenem Grund.

Nicht wenig erstaunt ließ Wang Chuyi bald Guo Jings Arm los. »Du hast hervorragende Grundlagen, junger Freund. Wie kann es sein, dass du diesen eitlen jungen Herrn nicht besiegt hast?«

Guo Jing wusste nichts darauf zu antworten und lächelte nur verlegen.

»Wer ist dein Meister?«

Seit jenem Abend auf dem hohen Felsen, als er und seine Meister sich für Jünger der Quanzhen-Schule ausgegeben hatten, um Mei Chaofeng zu überlisten, wusste Guo Jing, dass Wang Chuyi einer der daoistischen Brüder Ma Yus war. Demnach konnte er ihm vertrauen. »Meine Meister sind die Sieben Sonderlinge des Südens und Bruder Ma Yu.«

»Du bist also bei meinem Älteren Bruder in die Lehre gegangen? Dann muss ich mir wahrlich keine Sorgen um dich machen.«

Guo Jing sah ihn verständnislos an.

»Dieser eitle junge Prinz, mit dem du gekämpft hast, Wanyan Kang, ist ein Schüler unseres Bruders Qiu Chuji. Hast du das nicht bemerkt?«

»Ich … habe nichts bemerkt.«

Zinnoberrote Sonne Ma Yu hatte ihm lediglich die Grundlagen des inneren Kung-Fu beigebracht und ausreichend Schwebetechnik, um leichtfüßig eine Felswand zu erklimmen, das sogenannte Kung-Fu der Goldenen Wildgans . Doch er hatte ihn nie in der Kampfkunst mit und ohne Waffen unterwiesen, weshalb Guo Jing nicht in der Lage gewesen war, den Stil der Quanzhen-Schule zu erkennen. Jetzt, wo Wang Chuyi ihn darauf hinwies, fiel Guo Jing ein, dass ihn die Technik des jungen Prinzen an seinen nächtlichen Kampf mit dem Quanzhen-Novizen Yin Zhiping erinnert hatte.

»Bitte verzeiht, Meister Jadesonne, dass ich nicht erkannt habe, woher die Kampfkunst des Prinzen stammt.« Guo Jing verbeugte sich beschämt.

Wang Chuyi lachte laut auf. »Du bist mir ein bescheidener junger Mann, du gefällst mir! Wie könnte ich dir böse sein!« Mit ernster Miene fuhr er fort: »In unserer Schule herrschen strenge Regeln. Wer sich grobe Verstöße gegen unsere Gesinnung erlaubt, wird hart bestraft. Der junge Prinz ist boshaft und hoffärtig. Er ist es nicht wert, unser Jünger genannt zu werden. Ich werde Bruder Qiu anweisen, ihn strengstens zu bestrafen.«

»Wenn er einwilligt, die junge Frau aus dem Hause Mu zu heiraten, muss der daoistische Bruder ihm vergeben.«

Wang Chuyi schüttelte sanft den Kopf. Dieser Bursche war auf anrührende Weise gutmütig und nachsichtig. Er hatte ihn ins Herz geschlossen. Aber Wang Chuyi trieb eine andere Frage um. Wie kann es sein, dass Bruder Qiu Chuji, dem bei jeder Ungerechtigkeit die Galle überkocht und dessen Abscheu gegen die Jin kein Geheimnis ist, einen ihrer Prinzen als Schüler angenommen hat? Der Kampfstil dieses Wanyan Kang verrät ein großes Wissen um unsere Kunst, demnach muss Bruder Qiu ihn über lange Zeit und mit großem Eifer unterrichtet haben. Allerdings war da auch etwas Häretisches, Verdorbenes in seinem Stil, das ich mir nicht erklären kann.

»Bruder Qiu wird in den kommenden Tagen in Zhongdu eintreffen«, sagte er zu Guo Jing. »Dann werden wir mehr erfahren. Ich habe gehört, dass er einen Schüler namens Yang unterrichtet hat, mit dem du dich in Jiaxing messen sollst. Ich weiß zwar nicht, wie weit das Kung-Fu jenes Yang gediehen ist, aber sei unbesorgt – ich werde zur Stelle sein, damit dir kein Leid geschieht.«

Nun hatten Guo Jings sechs Meister ihm zwar aufgetragen, bis zum vierundzwanzigsten Tag des dritten Monats zur Mittagsstunde in Jiaxing einzutreffen, ihm jedoch nicht verraten, was ihn dort erwartete.

»Meister Wang, darf ich fragen, warum ich gegen jenen Yang kämpfen soll?«

»Wenn deine Meister es dir nicht erzählt haben, wäre es unangemessen von mir, es dir zu sagen.«

Natürlich hatte Wang Chuyi von seinem älteren Ordensbruder ein wenig über die Vorgeschichte dieses Wettkampfs gehört. Er konnte nicht umhin, Bewunderung für die Sonderlinge des Südens zu empfinden. Nun, da er sich vom hochherzigen Charakter Guo Jings überzeugt hatte, hoffte er, dass der Zögling der Sonderlinge den Sieg davontragen würde. Andererseits war Qiu Chuji sein Älterer Bruder. Er musste einen Weg finden, Guo Jing zu unterstützen, ohne dass Qiu Chuji das Gesicht verlor. Warten wir ab, bis wir in Jiaxing sind, und es wird sich weisen, wie ich das anstelle.

»Lass uns zurück in die Stadt laufen und sehen, wie es Mu Yi und seiner Tochter geht. Aber aufgepasst! Dieses Mädchen ist ein rechter Wildfang, besser du handelst dir keinen Ärger mit ihr ein.«

Verwirrt folgte Guo Jing dem Daoisten in die im Westen der Stadt gelegene Herberge des Wohlstands. Dort erwartete sie bereits ein Dutzend edel gewandeter Diener. »Seine Hoheit der junge Prinz erlaubt sich, Bruder Jadesonne und den Novizen Guo zu einem Bankett in die Residenz des Königs Zhao einzuladen.« Einer der Diener reichte Wang Chuyi eine rote Einladungskarte JÜNGER WANYAN KANG GIBT SICH DIE EHRE .

»Gut. Wir werden uns später dort einfinden«, brummte Wang Chuyi.

»Wenn Meister Jadesonne gestatten, möchte der Prinz Euch diese bescheidenen Kleinigkeiten zum Geschenk machen.« Die Diener brachten mindestens zehn feine Schachteln mit verschiedenen erlesenen Kuchen und Früchten. »Wenn Ihr die Güte hättet, uns anzuweisen, wohin wir die Geschenke bringen dürfen.«

Bruder Huang Rong liebt feine Süßigkeiten, ich werde ihm welche mitbringen!, freute sich Guo Jing.

Wang Chuyi hätte das Geschenk am liebsten abgelehnt, doch als er Guo Jings erfreutes Gesicht sah, bat er die Diener, die Schachteln am Eingang der Herberge zu lassen. Selbst die anständigsten jungen Leute haben eine Schwäche für weltliche Köstlichkeiten, dachte er lächelnd.

Sie fragten nach dem Zimmer von Familie Mu und klopften an. Drinnen fanden sie den Vater ausgestreckt auf dem Bett liegen, weiß wie ein Blatt Papier. Seine Tochter saß mit tränennassem Gesicht auf der Bettkante. Als sie Wang Chuyi und Guo Jing eintreten sahen, richteten sich beide auf und grüßten den unerwarteten Besuch.

Wang Chuyi besah sich die Hände des Mannes. Die Wunden in seinen geschwollenen Handflächen reichten bis auf die Knochen. Sie waren so präzise, als stammten sie von einer Waffe, nicht von den Fingern eines Menschen. Die Tochter hatte sie notdürftig mit einer Salbe versorgt, aber nicht verbunden, damit sie sich nicht entzündeten.

Wer hat diesem Wanyan Kang eine so perfide und todbringende Klauentechnik beigebracht?, fragte sich Wang Chuyi. Das lernt man doch nicht über Nacht! Wie konnte Bruder Qiu das zulassen? Oder hat er es gar nicht bemerkt?

»Darf ich nach dem Namen der jungen Dame fragen?«, sagte Wang Chuyi schließlich.

»Ich heiße Mu Nianci«, sagte die Tochter leise. Mit einem Blick auf Guo Jing neigte sie höflich den Kopf.

Dieser sah die Fahnenstange unter dem Bett hervorlugen. Der Wimpel selbst hing in Fetzen, die Stange war zerbrochen. »Sucht Ihr nun keinen Mann mehr?«, war alles, was Guo Jing zu sagen einfiel.

»Das sind schwere Verletzungen, Ihr müsst sie unbedingt sorgfältig behandeln lassen«, sagte Wang Chuyi in das verlegene Schweigen hinein. Sein Blick fiel auf die ärmliche Habe der beiden. Diese Leute konnten sich keine anständige Medizin leisten. Er legte zwei Silberstücke auf den Tisch. »Morgen komme ich wieder und sehe nach Euch.«

Ohne eine Antwort abzuwarten, fasste er Guo Jing am Arm und zog ihn aus der Stube.

Vor der Herberge warteten bereits vier Diener des Prinzen. »Wenn die Herren gestatten, möchten wir sie zur Residenz geleiten.«

Wang Chuyi nickte.

»Meister, einen Augenblick bitte.« Guo Jing rannte zurück in die Herberge, öffnete eine der feinen Schachteln, die dort aufgereiht standen, und wählte hastig vier der süßen Köstlichkeiten aus. Dann wickelte er sie in sein Taschentuch und verbarg sie in seinem Hemd. Anschließend lief er wieder hinaus und folgte Wang Chuyi und den Dienern.

Banner wehten über dem mächtigen, zinnoberroten Tor zum Palast. Rechts und links davon standen bedrohlich aussehende Jadelöwen, und eine aus weißem Jadestein gehauene Treppe führte hinauf in die Eingangshalle. Über dem Tor prangte der goldene Schriftzug RESIDENZ DES KÖNIGS ZHAO .

König Zhao war der Regierungstitel von Wanyan Honglie, des Sechsten Prinzen von Jin. Das wusste Guo Jing seit der Verschwörung des Sechsten Prinzen gegen Dschingis Khan. Er zuckte zusammen. Der junge Prinz ist der Sohn von Wanyan Honglie? Was, wenn sein Vater mich erkennt? Ich kann dort unmöglich hineingehen!

Doch schon erschien, von Trommeln und Gesang begleitet, der junge Prinz. In roter Robe, mit goldener Prinzregentenkrone, goldenem Gürtel und zurückgebundenem Haar begrüßte er seine Gäste.

Als der junge Prinz und Guo Jing gegenseitig in ihre geschwollenen und zerkratzten Gesichter blickten, mussten beide unwillkürlich lächeln.

Wang Chuyi hingegen störte sich an der übertrieben vornehmen Aufmachung des Prinzen. Mit gerunzelter Stirn folgte er Wanyan Kang. Der Prinz bedeutete ihm, auf dem Ehrensessel Platz zu nehmen, und sagte: »Es ist mir die größte Ehre, Meister Jadesonne Wang Chuyi und Bruder Guo Jing in unserem Haus zu wissen.«

Trotz aller Höflichkeiten verzichtete Wanyan Kang auf den Kotau, der einem Meister gegenüber geboten war, ebenso wie auf die korrekte Anrede »Älterer Ordensbruder«, was Wang Chuyi noch mehr verdross. Anstelle eines Grußes fragte er deshalb: »Wie lange hat dich dein Meister in den Kampfkünsten unterwiesen?«

»Seit wann verstünde ich mich auf die Kampfkunst? Mein Meister hat mich nur wenige Jahre unterrichtet, und was ich gelernt habe, sind in den Augen von Meister Jadesonne und Bruder Guo gewiss nichts als lächerliche Kinderspiele.«

»Es mag sein, dass die Kampfkunst der Quanzhen-Schule nichts Besonderes ist«, entgegnete Wang Chuyi grimmig, »sie als lächerliche Kinderspiele zu bezeichnen, scheint mir dennoch unangebracht. Du weißt, dass dein Meister in wenigen Tagen hier eintreffen wird?«

»Mein Meister ist bereits hier«, antwortete Wanyan Kang. »Soll ich ihn Euch vorstellen?«

»Wer ist hier?«, fragte Wang Chuyi verwundert.

Statt einer Antwort klatschte der junge Prinz in die Hände. »Tragt das Essen auf!« Sofort setzte sich die Dienerschar in Bewegung.

Wanyan Kang führte seine Gäste in den Saal. Sie gingen eine ganze Weile durch lange, geschmückte Korridore, deren glänzende Pracht Guo Jing blendete. Unentwegt fürchtete er, auf Wanyan Honglie zu stoßen. Dschingis Khan wollte den Kopf dieses Mannes, aber er war auch der Vater eines Jüngers der Quanzhen-Schule. War er nun Feind oder Freund?

Im Saal wartete bereits eine Handvoll weiterer Gäste. Es waren keine Unbekannten. Guo Jings Verwirrung wurde immer größer, denn der Erste, den er erkannte, war der Dreihörnige Drache Hou Tonghai. Beim Gedanken daran, wie sein Freund Huang Rong diesen Mann zum Narren gehalten hatte, musste er ein Kichern unterdrücken.

»Meister Wang, wenn ich Euch diese Herrschaften vorstellen darf. Es handelt sich um Eure größten Bewunderer«, flötete Wanyan Kang. »Mit Räuberhauptmann Peng hattet Ihr bereits das Vergnügen.«

Wang Chuyi und Peng Lianhu beließen es zur Begrüßung bei einem kurzen Nicken.

»Und hier haben wir den Ginseng-Unsterblichen der Berge des ewigen Schnees, Meister Liang Ziweng.« Der Alte Liang legte die Faust in die Handfläche und verbeugte sich. »Welche Ehre, endlich Meister Jadesonne, dem Unsterblichen Eisenfuß Wang Chuyi, zu begegnen. Das war die weite Reise in den Osten wert! Wenn ich Euch Lama Erhabene Weisheit mit der Fünffingerklinge vorstellen dürfte? Meine Wenigkeit stammt ursprünglich aus dem Nordosten, während Lama Erhabene Weisheit den weiten Weg aus dem tibetischen Hochland zu uns auf sich genommen hat. Das Schicksal hat uns alle glücklich zusammengeführt.«

Elender Heuchler!, dachte Wang Chuyi und verbeugte sich vor dem Lama. Lama Erhabene Weisheit legte die Hände zusammen und erwiderte den Gruß.

Plötzlich hörten sie aus dem Gang eine raue Stimme. »Die Sieben Sonderlinge führen sich also deshalb auf wie die Wilden, weil sie sich von der Quanzhen-Schule unterstützt wissen?«

Ein Mann mit glänzendem Glatzkopf und rot unterlaufenen, hervortretenden Augen betrat den Saal. Sein Aussehen verriet Wang Chuyi, um wen es sich handelte. »Seine Exzellenz Sha, der Drachenkönig vom Dämonentor?«

»Allerdings«, knurrte der andere. »Und wer bist du, der du mich kennen willst?«

Bislang sind wir uns nie in die Quere gekommen, warum dann gleich so unhöflich?, fragte sich Wang Chuyi. Mit einem freundlichen Lächeln antwortete er: »Meine Wenigkeit hegt die größte Bewunderung für den sagenumwobenen Drachenkönig Sha. Es ist einem kleinen Mönch eine große Ehre, Euch kennenzulernen.«

Das Kung-Fu des Drachenkönigs Sha Tongtian war legendär und übertraf das seines Schülers Hou Tonghai bei Weitem. Dass seine Schüler, die Vier Dämonen des Gelben Flusses, nach so vielen Jahren des Unterrichts hoffnungslose Stümper geblieben waren, lag an seinem Jähzorn – beim winzigsten Fehler verlor er die Geduld mit ihnen. Seit dem Debakel beim Kampf gegen Guo Jing in der Mongolei waren sie beim Sechsten Prinzen von Jin in Ungnade gefallen. Drachenkönig Sha war bei dieser Nachricht wie Blitz und Donner explodiert und hatte die vier jungen Männer höchstpersönlich windelweich geprügelt. Um ihr Versagen wiedergutzumachen, hatten sie Guo Jing mithilfe von Hou Tonghai einfangen sollen. Doch dann waren sie erneut gedemütigt worden. Erst war ihnen Guo Jing entwischt und gleich darauf hatten sie sich von einem dürren Bettelkind narren lassen. Sha Tongtian war daher so übel gestimmt, dass er sich nicht um die gebotene Höflichkeit gegenüber den beiden Gästen des Prinzen scherte. Kaum, dass er Guo Jings ansichtig wurde, stürzte er sich auf ihn.

Guo Jing sprang erschrocken zurück, und Wang Chuyi stellte sich schützend vor ihn.

»Weshalb beschützt Ihr diesen kleinen Dreckskerl?«, schrie Sha Tongtian und holte zum Schlag gegen Wang Chuyis Brust aus. Meister Jadesonne wehrte ab, und die beiden Männer standen mit gekreuzten Armen da, jeder von ihnen im Besitz eines so starken inneren Kung-Fu, dass sie wie auf dem Fleck erstarrt zu sein schienen. Plötzlich packte jemand Sha Tongtian und Wang Chuyi am Handgelenk und zog sie auseinander. Beiden zitterten die Hände. Zwei Meister, deren innere Stärke im ganzen Jianghu berühmt war, mit leichter Hand voneinander zu lösen, war nur einem noch größeren Meister möglich.

Der Mann war ganz in Weiß gekleidet und hatte das Auftreten eines in sich ruhenden Gelehrten. Er konnte nicht älter als fünfunddreißig sein, hatte feine, gefällige Gesichtszüge und weise Augen. Sein reich verziertes Gewand unterstrich seine würdevolle Erscheinung.

»Wenn ich vorstellen darf: Fürst Ouyang Ke, Meister des Weißen Kamelbergs im Kunlun-Gebirge. Es ist Meister Ouyang Kes erster Besuch in Zentralchina, daher nehme ich an, dass keiner der Herren bislang seine Bekanntschaft gemacht hat«, sagte der Prinz.

Das unerwartete Auftauchen dieses noblen Meisters verblüffte nicht nur Wang Chuyi und Guo Jing, auch Liang Ziweng und Peng Lianhu machten große Augen. Keiner von ihnen hatte je von einem Meister des Weißen Kamelbergs gehört.

»Meine Brüder«, sagte Ouyang Ke mit einer Verbeugung, »schon vor einigen Tagen hätte ich in Zhongdu eintreffen sollen, wurde aber leider unterwegs aufgehalten. Ich bitte meine Verspätung zu verzeihen.«

Schon bei der Verkündung des Namens des Meisters des Weißen Kamelbergs hatte sich Guo Jing gefragt, ob dieser Herr nicht etwas mit den weiß gekleideten Damen zu tun haben könnte, die ihm sein Pferd hatten stehlen wollen. Als er nun davon sprach, aufgehalten worden zu sein, dachte er erschrocken an die Sechs Sonderlinge. Hoffentlich sind meine Meister nicht in Schwierigkeiten!

Wang Chuyi versuchte, sich seine Unruhe nicht anmerken zu lassen. Sha Tongtian war er wohl als Gegner ebenbürtig, aber dieser Ouyang Ke verfügte über geradezu überirdische Kräfte. Es galt, einem Kampf unbedingt aus dem Weg zu gehen. »Was ist nun mit Eurem Meister, Prinz Wanyan Kang?«, fragte er schnell.

»Gewiss doch, ich vergaß«, sagte der junge Prinz lächelnd und wandte sich an einen Diener. »Bitte meinen Meister zu uns herein.«

Mit Bruder Ewiger Frühling Qiu Chuji an meiner Seite wären wir noch nicht verloren, sinnierte Wang Chuyi. Doch zu seiner Überraschung ertönten jetzt die stampfenden Schritte schwerer Militärstiefel, und herein kam ein dicklicher Soldat in schwerer Brokatrobe. Er war mittleren Alters und trug einen dichten, schwarzen Kinnbart.

»Meister Tang, wenn ich Euch Bruder Jadesonne Wang Chuyi von der Quanzhen-Schule vorstellen darf. Er hat schon mehrfach nach Euch gefragt«, sagte der junge Prinz spöttisch.

Du kleiner Drecksbengel wagst es, einen Priester zu verspotten! Wang Chuyi kochte vor Wut. Von diesem plumpen Fettsack hat er seine eigenartige Kampfkunst gewiss nicht gelernt!

»Warum wünscht Ihr mich zu sehen?«, fragte der Soldat mürrisch. »Mit religiösen Quacksalbern, ob Buddhisten oder Daoisten, will ich nichts zu schaffen haben.« Hauptmann Tang Zude gehörte der Leibgarde des Königs Zhao an und hatte den jungen Prinzen als Kind tatsächlich ein wenig in der Fechtkunst unterrichtet, weshalb Wanyan Kang ihn durchaus zu Recht »Meister« nannte.

»Ich möchte demütigst um Almosen für mein Kloster bitten«, spottete Wang Chuyi. »Etwa tausend Silbertael sollten genügen.«

»Tausend Silbertael! Was für eine Dreistigkeit!«, empörte sich Hauptmann Tang.

»Eine Kleinigkeit«, sagte Wanyan Kang und wandte sich an einen Diener: »Hol tausend Silbertael für den ehrenwerten Mönch.«

Hauptmann Tang verstand gar nichts mehr. Er musterte Wang Chuyi von oben bis unten und von unten bis oben und konnte sich keinen Reim auf die Sache machen.

»Aber bitte setzt Euch doch!« Wanyan Kang beachtete den Hauptmann nicht weiter. »Meister Jadesonne, wenn ich Euch den Ehrenplatz anbieten darf.«

Wang Chuyi hatte genug von den Kabalen des jungen Prinzen und lehnte mehrfach höflich ab, endete aber doch am Kopf des Tisches. Nach drei Runden feinen Schnapses ergriff Wang Chuyi das Wort. »Da hier die ruhmreichsten Namen des Jianghu versammelt sind, möchte ich die Herren um ihren weisen Rat in der Frage bitten, wie wir mit der Tochter des Herrn Mu Yi verfahren wollen.«

Aller Augen richteten sich auf den jungen Prinzen. Bedächtig ließ er sich eine Schale Schnaps nachschenken, dann stand er auf und hob die Schale in die Höhe. »Verehrter Älterer Ordensbruder Wang, wenn Ihr mir erlauben wollt, mit Euch anzustoßen, dann soll in dieser Angelegenheit ganz nach Eurem Wunsch verfahren werden. Als Jüngerer Bruder werde ich Euch selbstverständlich Folge leisten.«

Damit hatte Wang Chuyi nicht gerechnet. Erfreut hob er seine Schale und sagte: »Wohlan, dann wollen wir doch Mu Yi rufen lassen, um die Sache zu regeln.«

»Wie wäre es, wenn wir Bruder Guo losschicken, um ihn zu holen?«, schlug der junge Prinz vor.

Wang Chuyi nickte.

Guo Jing machte sich sofort auf den Weg zur Herberge des Wohlstands. Dort angekommen, fand er das Zimmer von Vater und Tochter Mu leer vor. Der Wirt erzählte, es sei jemand erschienen, der das Zimmer bezahlt und Vater und Tochter mitgenommen habe. Wer das gewesen sei, und wohin er die beiden gebracht habe, konnte er auf Nachfrage Guo Jings nicht sagen. Schnell rannte Guo Jing wieder zur Residenz zurück.

»Danke für deine Mühe, Bruder Guo«, sagte Wanyan Kang. »Wo sind Herr Mu und seine Tochter?«

Guo Jing berichtete.

»Höchst bedauerlich!«, rief der junge Prinz mit einem Seufzer aus. »Diener, sende sofort ein paar Männer los und lass Herrn Mu und seine Tochter suchen und unverzüglich hierherbringen.«

Wang Chuyi roch den Braten, sagte aber nichts. Dieser Fuchs führt doch etwas im Schilde! Warum hat er Guo Jing losgeschickt? Damit er die Abreise der Mus bezeugen kann? Und wozu einen Haufen Männer nach den beiden suchen lassen, wo doch einer genug wäre? »Eine jede List kommt irgendwann ans Licht, nicht wahr«, sagte er mit einem kalten Lächeln.

»So ist es!«, lächelte der Prinz zurück. »Wer weiß, was jener Mu Yi vorhat.«

Hauptmann Tang wunderte sich immer noch, was dieser freche Daoist hier zu suchen hatte. »Zu welchem Kloster gehört Ihr, Bruder Wang? Wie kommt es, dass Ihr ausgerechnet hier um Almosen bettelt?«

»Und wie kommt es, ›Meister‹ Tang Zude, dass jemand mit einem chinesischen Namen einen so hohen Rang in der Armee des Jin-Reichs bekleidet?«, fragte Wang Chuyi zurück. Elender Volksverräter, drischt für die Jin auf seine eigenen Landsleute ein!, fügte er in Gedanken hinzu.

Hauptmann Tang mochte es gar nicht, wenn man ihn an seine chinesische Herkunft erinnerte. Seines Namens wegen war er auch nach jahrzehntelangem, getreuem Dienst in der Armee der Usurpatoren noch nicht im Rang aufgestiegen. Er diente König Zhao nur als Aushängeschild. Der freche Daoist hatte ihn an seinem wundesten Punkt getroffen. Mit einem markerschütternden Schrei sprang er auf und stürzte sich auf Wang Chuyi.

Seelenruhig klemmte Wang Chuyi die Faust des Hauptmanns zwischen seinen Essstäbchen ein. »Aber ich bitte Euch! Kein Grund, gewalttätig zu werden.«

Es wollte Hauptmann Tang nicht gelingen, seine Hand zu befreien. »Daoistische Teufelskunst! Hexerei!«, schimpfte er.

»Ich bitte Euch, Meister Tang, lasst es gut sein und trinkt mit uns«, lachte Liang Ziweng und zog ihn an der Schulter zurück.

Der Kraft von Liang Ziwengs Hand würde er mit zwei Stäbchen nicht lange widerstehen können, sagte sich Wang Chuyi, gab die Hand frei und drückte den hochrot angelaufenen Tang Zude nun ebenfalls an der Schulter zurück in den Stuhl. Wang Chuyi und Liang Ziweng tauschten einen Blick. So viel Aufmerksamkeit von zwei wahren Meistern des Jianghu hatte dieser erbärmliche Hauptmann nicht verdient. Gleichzeitig ließen sie ihn los, und Tang Zude fiel mit dem Gesicht voraus in die süßsaure Fischsuppe.

Die versammelte Tischgesellschaft sprang auf, um sich vor den heißen Suppenspritzern zu schützen, und brach in schallendes Gelächter aus. So schnell er konnte, stürzte der gedemütigte Tang Zude aus dem Saal. Die Diener, die hastig den Tisch säuberten, unterdrückten tunlichst ein Grinsen.

»Der große Ruhm der Quanzhen-Schule reicht in alle Himmelsrichtungen«, sagte Sha Tongtian. »Nur eines wüsste ich zu gern, werter Bruder Wang.«

»Ich bitte Euch, nur zu.«

»Die Dämonen des Gelben Flusses und die Brüder der Quanzhen-Schule haben von jeher friedlich im Jianghu nebeneinander gelebt. Wie kommt es, dass Bruder Wang mit den Sieben Sonderlingen des Südens gemeinsame Sache gegen die Dämonen des Gelben Flusses macht? Merkt Euch gut, die Brüder der Quanzhen-Schule mögen zahlreich sein, doch wagt es nicht, uns herauszufordern!«

»Das ist ein Missverständnis«, antwortete Wang Chuyi. »Gewiss habe ich von den Sieben Sonderlingen gehört, aber ich bin ihnen nie persönlich begegnet. Ich weiß nur, dass einer meiner Brüder eine Wette mit ihnen abgeschlossen hat. Es liegt mir fern, sie in einer Fehde mit den Dämonen des Gelben Flusses zu unterstützen.«

»Nun, dann überlasst mir dieses Bürschchen!«, polterte Sha Tongtian, und schon sauste seine Hand auf Guo Jings Nacken zu. Wang Chuyi drückte den überraschten Guo Jing mit einer einzigen Handbewegung aus dem Stuhl, der im nächsten Augenblick unter den fünf Fingern Sha Tongtians zusammenfiel, als wäre er aus wabbeligem Tofu.

»Ha! Ihr verteidigt diesen Kerl also immer noch!«, wütete Sha Tongtian.

»Meine Wenigkeit hat diesen jungen Mann in diesen Palast gebracht, und ich werde ihn auch heil wieder hier herausbringen«, sagte Wang Chuyi. »Wenn Bruder Sha ein Hühnchen mit ihm zu rupfen hat, dann muss er es auf ein andermal vertagen.«

»Hat Euch der junge Mann beleidigt, Bruder Sha?«, unterbrach Fürst Ouyang Ke. »Warum erzählt Ihr uns nicht, was er getan hat und wir entscheiden diese Angelegenheit gemeinsam?«

Da er sich nicht sicher sein konnte, auf welcher Seite dieser unheimliche Edelmann in Weiß stand, beschloss Sha Tongtian, ihn besser nicht gegen sich aufzubringen.

»Meine nichtsnutzigen vier Jünger kämpften im Gefolge des Sechsten Prinzen von Jin in der Mongolei. Wir hätten unsere Aufgabe zur vollen Zufriedenheit des Prinzen erfüllt, hätte sich nicht dieser Drecksbengel eingemischt. Er hat unseren guten Ruf beim Prinzen zunichtegemacht. Wenn wir nicht kurzen Prozess mit ihm machen, sind wir es nicht wert, in diesem Hause zu Gast zu sein.«

Sha Tongtian mochte ein jähzorniges Raubein sein, aber er war nicht dumm. Mit dieser Antwort nötigte er Guo Jing dazu, sich vor allen Anwesenden zu rechtfertigen. Er und Wang Chuyi waren die Einzigen, die nicht Gäste König Zhaos, des Sechsten Prinzen von Jin, waren. Vor allem der junge Prinz und Thronfolger war überrascht, als er hörte, dass Guo Jing bereits seinen Vater gegen sich aufgebracht hatte, und beschloss sofort, diesen Kerl König Zhao auszuliefern.

Wang Chuyi wurde langsam nervös. Während er nach außen hin eine ruhige Miene wahrte, dachte er fieberhaft über einen Fluchtplan nach. Doch sie waren von übermächtigen Feinden umringt. Er hatte erwartet, dass Wanyan Kang ihn als Älteren Bruder derselben Schule mit dem gebührenden Respekt behandeln würde, Prinz hin oder her, doch dieser Bengel dachte nicht daran. Ein schöner Schlamassel!, grübelte er. Wie kommen wir hier bloß heil wieder heraus? Zunächst gilt es, Zeit zu schinden und herauszufinden, wie groß ihre Kräfte tatsächlich sind.

»Euer aller Namen werden im ganzen Land gefürchtet, und es ist ein großes Glück, dass ich heute so viele im ganzen Jianghu bewunderte Männer treffen darf. Dieser junge Bursche hier«, – Wang Chuyi zeigte auf Guo Jing –, »hat in maßloser Überschätzung seiner Fähigkeiten Drachenkönig Sha verärgert. Wenn Ihr ihn also hier festhalten wollt, steht es nicht in meiner Macht, Euch umzustimmen. Wenn ich Euch lediglich bitten dürfte, dem jungen Mann zu zeigen, wie groß Eure Talente sind, auf dass er einsehen möge, warum ich außerstande bin, ihm zu helfen.«

Das kam Hou Tonghai, der des ganzen Geredes überdrüssig war, nur recht. »Gern will ich der Erste sein, der sich mit Euch misst!«, rief er, warf die Ärmel zurück und baute sich vor Wang Chuyi auf.

»Wie könnte ich mit meinen bescheidenen Fähigkeiten mich mit Euch messen wollen! Ich hoffte, Bruder Hou würde mir lediglich mit einer Demonstration seiner großen Kunst die Augen öffnen und diesem jungen Mann zeigen, dass über jedem Meister ein größerer Meister steht, auf dass er zukünftig mehr Demut zeige.«

Hou Tonghai hörte zwar die Ironie aus Wang Chuyis Worten heraus, da er jedoch den Sinn dieser Ironie nicht begriff, wusste er darauf nichts zu erwidern.

Sha Tongtian wiederum verstand durchaus, dachte jedoch, dass es nicht ratsam wäre, sich mit einem daoistischen Mönch der Quanzhen-Schule anzulegen. »Bruder Hou, warum zeigst du uns nicht deine Kunst Den Feind unter Schnee begraben und bittest den Unsterblichen Wang Chuyi um seine unschätzbare Meinung dazu?«

Unverzüglich stürmte Hou Tonghai in den Hof hinaus. Von drinnen sahen sie, wie er mit beiden Armen den immer noch stetig fallenden Schnee aufnahm, meterhoch auftürmte und dann mit den Füßen zu einer dichten Masse stampfte. Dann sprang er hoch und kopfüber in den Schneeball, in dem er bis zur Brust versank.

Ratlos sah Guo Jing diesem Schauspiel zu. Was sollte das für ein Kung-Fu sein, hilflos mit dem Kopf im Schnee zu stecken?

»Grabt ihn tiefer in den Schnee ein!«, befahl Sha Tongtian dem Gefolge Wanyan Kangs. Begeistert und amüsiert schritten die Diener zur Tat und häuften um Hou Tonghai herum immer mehr Schnee auf. Niemand wusste, dass Sha Tongtian und Hou Tonghai, die einst das Ufer des Gelben Flusses beherrscht hatten, Meister des sogenannten Wasser-Kung-Fu waren. Sie konnten halbe Tage lang unter Wasser und im Schnee, ja, selbst unter Erdhaufen die Luft anhalten. Das gehörte zu ihren täglichen Übungen.

Die am Tisch Versammelten hoben die Schalen und tranken auf die gelungene Darbietung. Nach einer Weile stützte Hou Tonghai die Hände auf und sprang mit Der Karpfen richtet sich auf aus dem Schnee heraus und landete auf den Füßen.

Guo Jing applaudierte mit jugendlicher Begeisterung, während Hou Tonghai mit grimmiger Miene neben ihm Platz nahm. Von seinen drei dicken Warzen tropfte Schmelzwasser. »Onkel, Ihr habt Schnee auf dem Kopf«, entfuhr es Guo Jing.

»Mein Name ist Dreihörniger Drache und nicht ›Onkel‹! Glaubst du, ich wüsste nicht, dass ich Schnee auf dem Kopf habe?« Der Schnee hatte sich in der Wärme des Kaminfeuers längst in Wasser verwandelt, das in dünnen Rinnsalen über sein Gesicht lief. Nach Guo Jings Bemerkung hatte Hou Tonghai noch weniger Lust, sich das Gesicht trocken zu wischen.

»Bruder Hous Kunst mag ein wenig plump erscheinen, aber sie ist ausgesprochen amüsant, nicht wahr?«, sagte Sha Tongtian, griff in eine Schale mit Melonenkernen und schnippte mit einer kleinen Bewegung des Mittelfingers einen Kern nach dem anderen auf den Schneehaufen, wo sie nach und nach das Schriftzeichen 黃 wie »gelb« bildeten.

Kein Wunder, dass der Drachenkönig und seine Bande als Herrscher über die Ufer des Gelben Flusses gelten. Ihre Fähigkeiten sind in der Tat außergewöhnlich, dachte Wang Chuyi. Zwei weitere Zeichen aus Melonenkernen entstanden auf dem Schneehaufen, erst »Fluss«, dann »neun«. Offenbar wollte er die Zeile »die neun Windungen des Gelben Flusses« schreiben.

»Vortrefflich, Bruder Sha!«, jubelte Peng Lianhu. »Da wir alle in Bruderschaft verbunden sind, ist es nun wohl an mir weiterzumachen.« Damit sprang er auf, war mit einem Satz neben dem Schneehaufen im Hof und fing abwechselnd mit der Linken und Rechten die Melonenkerne auf, die Sha Tongtian für das letzte Schriftzeichen in Richtung Schneehaufen schnippte. Ihm entging nicht ein einziger.

Alle applaudierten, und mit zufriedenem Grinsen kehrte Peng Lianhu an den Tisch zurück. In aller Ruhe schrieb Sha Tongtian die begonnene Zeile zu Ende. Sein Bruder hatte dafür gesorgt, dass er ein wenig das Gesicht verloren hatte, aber er ließ sich nichts anmerken. Stattdessen wandte er sich an Fürst Ouyang Ke. »Wie steht es mit Euch, werter Fürst Ouyang? Gewiss habt Ihr uns armseligen Kämpfern des Ostens einiges beizubringen.«

Natürlich hörte Fürst Ouyang den bissigen Spott aus Sha Tongtians Stimme heraus. Drachenkönig Sha war gewiss nicht leicht zu beeindrucken. Soeben trug die Dienerschar eine Reihe süßer Delikatessen auf und wollte die benutzten Essstäbchen gegen saubere austauschen. Ouyang Ke sammelte mit einer flinken Drehung seiner Hand zehn Paar Essstäbchen ein und schickte sie buchstäblich im Handumdrehen in Richtung Schneehaufen, wo sie sauber aufgestellt landeten wie Räucherstäbchen im Opferkessel und Sha Tongtians Schriftzug mit vier fünfblättrigen Pflaumenblüten verzierten. Guo Jing, Wanyan Kang und sein Gefolge jubelten euphorisch, doch allein Wang Chuyi und Sha Tongtian begriffen das wahre Ausmaß dieser Kunst.

Was haben diese exzellenten Kämpfer eigentlich alle auf einmal in Zhongdu zu suchen?, schoss es Wang Chuyi durch den Kopf. Der Fürst vom Weißen Kamelberg, Lama Erhabene Weisheit und der Ginseng-Unsterbliche waren einen weiten Weg gereist. Alles deutete auf eine weitreichende Verschwörung hin.

Liang Ziweng lachte und nickte den anderen anerkennend zu. Dann begab er sich in die Mitte des Hofs, sprang in die Höhe und landete mit solcher Schwebekunst im Schneidersitz auf den Essstäbchen, dass sie kein Stück weiter im Schnee versanken. Nun vollführte er auf den Stäbchen tanzend in rascher Abfolge Varianten des Yanqing-Boxens: Den Mond zur Brust nehmen , Schultertuch des Edelmanns , Den Pfeil loslassen und In der Drehung den Schuh ausziehen . Er krönte das Ganze mit einem Den Tiger überspringen und Rückwärtsgehen, um voranzukommen und landete anschließend wieder auf seinem Platz, als sei nichts gewesen. Tosender Applaus. Guo Jing war vor Begeisterung kaum zu bändigen.

Das Abendessen neigte sich dem Ende zu. Die Diener brachten goldene Schalen mit warmem Wasser zum Händewaschen. Jetzt fehlt nur noch Lama Erhabene Weisheit, dachte Wang Chuyi und schielte nach dem tibetischen Lama, der scheinbar ungerührt die Hände ins warme Wasser tauchte. Die übrigen Gäste hatten ihre Hände längst abtrocknen lassen, doch er schien sie in Gedanken versunken einzuweichen. Auf einmal stieg Dampf aus der goldenen Schüssel des Lamas empor, gefolgt vom Blubbern kochenden Wassers.

Wang Chuyi erschrak. Dieser Mensch verfügt über ein unheimliches Kung-Fu!, dachte er. Wenn ich jetzt nichts unternehme, ist es aus mit uns.

Unvermittelt schossen seine Hände über den Tisch, und er lähmte den jungen Prinzen durch eine gezielte Berührung der Nervenpunkte an seinem Puls und der Mitte seines Rückens. Mit einer Hand hob er ihn hoch, dann ergriff er mit der anderen den Schnapskrug und rief: »Welche Ehre, in der Gesellschaft so großer Meister zu sein!« Dann nahm er einen riesigen Schluck und spuckte gleichzeitig in jedermanns Trinkschale, jeweils gerade so viel, dass die Schale randvoll war.

Lama Erhabene Weisheit und die anderen erkannten das mächtige innere Kung-Fu Wang Chuyis. Mit seinem Qi könnte er ohne Weiteres die inneren Organe des jungen Prinzen zu Brei zerquetschen. Keiner der Gäste wagte sich zu rühren.

Zuletzt füllte Wang Chuyi Guo Jings Schale sowie seine eigene. Er setzte sie an die Lippen und sagte ruhig: »Ich hege nicht den geringsten Groll gegen einen der anwesenden Meister und kann auch nicht behaupten, dass zwischen mir und Guo Jing ein besonderes Band bestünde. Aber er ist ein braver junger Mann mit den besten Absichten und überdies ein mutiger Kämpfer. Alles, worum meine Wenigkeit die werten Anwesenden bittet, ist, ihn unversehrt gehen zu lassen.«

Keine Antwort.

»Da ich von Eurer gnädigen Nachsicht überzeugt bin, schlage ich einen Tausch vor. Der junge Wanyan Kang gegen den jungen Guo Jing«, fuhr Wang Chuyi fort. »Kein schlechter Handel, will ich meinen – einen blaublütigen Prinzen gegen einen einfachen Bauernsohn.«

»Wenn wir Bruder Wang damit eine Freude machen … Dann sei es so!«, lachte Liang Ziweng.

Wang Chuyi, überzeugt, dass keiner der ehrenwerten Vertreter des Jianghu sich vor den anderen die Blöße des Wortbruchs geben würde, ließ den Prinzen los.

»Wenn wir uns dann verabschieden dürften. Auf Wiedersehen!«, sagte Wang Chuyi, packte Guo Jing am Arm und eilte Richtung Ausgang.

Keiner der Anwesenden rührte sich, obwohl der ganze Saal vor unterdrückter Wut zu beben schien. Wanyan Kang erwachte aus seiner Lähmung. »Gehabt Euch wohl, Älterer Bruder Wang, und beehrt uns bald wieder, auf dass wir von Eurer Kunst lernen dürfen.«

»Keine Sorge, wir beide sind noch nicht fertig miteinander«, brummte Wang Chuyi.

Sie hatten bereits die Empfangshalle erreicht, als Lama Erhabene Weisheit rief: »Bruder Wangs Kung-Fu grenzt wahrlich an Magie, meine Hochachtung!« Er legte die Hände zusammen und verbeugte sich.

Dann flog er mit geöffneten Handflächen Wang Chuyi hinterher. Der Daoist drehte sich um, erwiderte den Gruß und streckte dem Lama seine Handflächen entgegen, in denen er all seine jahrzehntelang geübten inneren Kräfte sammelte. Der Lama wechselte abrupt von innerem zu äußerem Kung-Fu und packte Wang Chuyis Handgelenk. Nicht weniger flink wand dieser seine Hand aus dem Griff. Unbeweglich standen sie da, Arm gegen Arm, Kraft gegen Kraft, Stärke gegen Stärke. Dann wich dem Lama alle Farbe aus dem Gesicht, und er gab nach. »Beeindruckend«, keuchte er.

»Lama Erhabene Weisheit hat im ganzen Jianghu einen guten Ruf, schämt er sich nicht, sein Wort zu brechen?«, schimpfte Wang Chuyi.

»Nicht diesen Guo Jing habe ich aufhalten wollen, sondern Euch …!«

Der Stolz des Lamas war verletzt. Eben noch hatte er trotz der Verwundung durch den Daoisten ruhig und gleichmäßig geatmet, doch jetzt, als er aufbrausend wurde, spuckte er plötzlich Blut.

Nichts wie weg!, dachte Wang Chuyi und rannte mit Guo Jing an der Hand hinaus.

Sha Tongtian, Peng Lianhu und die anderen hatten missbilligend zugesehen, ohne sich zu rühren. Niemand sollte ihnen nachsagen können, sie seien Wortbrüchige. Stumm ließen sie die beiden ziehen.

Erst nachdem sie die Residenz ein gutes Stück hinter sich gelassen hatten, drehte Wang Chuyi sich um. »Schnell, nimm mich auf den Rücken und bring mich fort«, bat er Guo Jing, als er sah, dass ihnen niemand gefolgt war.

Seine schwache, brüchige Stimme erschreckte Guo Jing. Bruder Wang war blass. Nichts erinnerte mehr an den energischen Mann, der eben noch allein mit seinem Qi einen anderen bezwungen hatte.

»Seid Ihr verletzt?«, fragte Guo Jing.

Wang Chuyi nickte stumm. Dann verlor er das Gleichgewicht. Guo Jing fing ihn gerade noch rechtzeitig auf, hievte sich den alten Mann auf den Rücken und lief so schnell es ging zu ihrer Herberge. »Nein, nicht hierhin«, flüsterte Wang Chuyi, »besser an einen abgelegenen Ort.«

Einen Augenblick war Guo Jing ratlos, doch er begriff, dass sie hier nicht sicher vor möglichen Verfolgern waren, gegen die er allein nichts ausrichten konnte. Wieder nahm er Wang Chuyi huckepack und lief die weniger belebten Wege am Rande der Stadt ab, bis er schließlich eine kleine, schäbige Herberge fand, in der er ein Zimmer für die Nacht mietete.

Vorsichtig legte er Wang Chuyi auf das Bett. »Bitte … einen großen Bottich Wasser«, stöhnte der Daoist leise.

»Braucht Ihr sonst noch etwas?«, fragte Guo Jing.

Wang Chuyi war schon zu schwach für eine Antwort und winkte ihn fort.

Rasch wandte sich Guo Jing an die Hausburschen mit der Bitte um Wasser und drückte ihnen ein paar Silbermünzen in die Hand. Er hatte schnell gelernt, dass man in der Stadt großzügig sein musste, um zu bekommen, was man wollte. Es dauerte nicht lange, bis die Hausburschen einen großen Holzbottich anschleppten, den sie mit Eimern voll Wasser befüllten.

»Gut … guter Junge«, hauchte Wang Chuyi. »Jetzt leg mich ins Wasser … Lass niemanden herein.«

Guo Jing tat, worum er gebeten wurde und fragte nicht weiter, warum. Sobald Wang Chuyi halstief im Wasser hockte, befahl er den Hausburschen, niemanden hereinzulassen.

Mit geschlossenen Augen saß der Daoist in seinem Bad und atmete in schneller Folge durch die Nase ein und aus. Erstaunt beobachtete Guo Jing, wie das Wasser schwarz wurde und Wang Chuyis Wangen allmählich wieder Farbe annahmen. Allein mit seiner inneren Kraft presste Wang Chuyi das Gift aus seinem Körper.

»Hilf mir bitte heraus, und lass das Wasser wechseln«, bat er.

Guo Jing rief nach frischem Wasser und stützte Wang Chuyi, als er erneut in den Bottich stieg. Sie wiederholten den Vorgang dreimal, bis das Wasser im Bottich schließlich klar blieb.

»Ein Glück«, lächelte Wang Chuyi und stieg nun ohne Hilfe aus dem Bottich. »Potzblitz, dieser Lama verfügt über ein höchst giftiges Kung-Fu.«

»Trug er Gift an den Händen?«

»So ist es. Kung-Fu der Hand des vergifteten Sands nennt man das. Es ist mir schon oft begegnet, aber nie so bösartig wie das dieses Lama. Beinahe wäre ich daran zugrunde gegangen.«

»Wie bin ich froh, dass Ihr wohlauf seid! Habt Ihr Hunger? Ich bitte die Hausburschen, etwas zu bringen.«

Doch Wang Chuyi bat nur um Pinsel, Tintenstein und Papier. Rasch schrieb er ein Rezept auf. »Für den Augenblick bin ich außer Gefahr«, sagte er, »aber aus den inneren Organen bekomme ich das Gift nicht heraus. Wenn ich nicht bald dieses Gegenmittel nehme, werde ich als Krüppel enden. Es ist schon spät, wir müssen bis morgen früh warten.«

In aller Frühe machte sich Guo Jing mit fliegenden Füßen auf den Weg. Ein paar Straßen weiter fand er eine Apotheke und reichte dem Inhaber das Rezept. Der Mann suchte die Regale und Behälter ab, kam jedoch mit leeren Händen zurück. »Tut mir leid«, sagte er. »Wir haben die verlangten vier Ingredienzen Drachenblut, Notoginseng, Myrrhe und Bärengalle leider nicht vorrätig …«

Noch bevor er weitersprechen konnte, hatte Guo Jing sich das Blatt geschnappt und war wieder zur Tür hinaus. Er lief durch die Straßen, bis er die nächste Apotheke fand, doch auch dort fehlte die geforderte Medizin, bei den nächsten sieben Heilkräuterläden war es dasselbe. Guo Jing wurde immer nervöser und wütender. Selbst die berühmte Apotheke der Goldenen Heilkunst im Herzen der Stadt konnte ihm nicht weiterhelfen. Bei allen waren genau diese Kräuter und Essenzen ausverkauft. Diese Mistkerle!, durchfuhr es Guo Jing endlich. Natürlich! Sie haben damit gerechnet, dass Bruder Wang genau diese Medizin beschaffen will, und alles davon aufgekauft!

Niedergeschlagen kehrte er in die Herberge zurück und berichtete Wang Chuyi. Erschöpft und verzweifelt legte Guo Jing sich über den Tisch und weinte.

»Aber mein Junge, jeder Mensch muss einmal sterben, Leben und Sterben gehorchen dem Willen der Natur. Und noch dazu ist nicht einmal gesagt, dass ich sterben werde. Wozu also weinen?«

Er begann, rhythmisch auf die Bettkante zu klopfen und zu singen:

Wo ein Hahn ist, ist auch eine Henne.

In jedem Hellen klingt ein Dunkel nach.

Wer das Dao kennt, für den ist Ehre

Nichts als fortgesetzte Schmach.

Guo Jings Tränen versiegten, als er gebannt dem Daoisten lauschte. Dann lachte Wang Chuyi laut auf, setzte sich mit gekreuzten Beinen auf das Bett und meditierte.

Leise, um ihn nicht zu stören, stahl sich Guo Jing aus dem Zimmer. Und wenn ich in den Nachbardörfern suche?, dachte er. Eben wollte er fragen gehen, auf welchem Weg er am besten den nächstgelegenen Ort erreichte, als einer der Hausburschen mit einem Brief herbeigerannt kam. An den Großen Bruder Guo Jing persönlich stand auf dem Umschlag. Er riss ihn auf und las: Ich muss Dir dringend etwas sagen. Ich erwarte Dich am See westlich der Stadt, komm schnell! Darunter war statt einer Unterschrift ein Gesicht gezeichnet – Huang Rong!

Woher weiß er, dass ich hier wohne? »Wer hat diesen Brief gebracht?«, fragte er den Hausburschen.

»Irgendein Landstreicher.«

Guo Jing ging zurück in die Stube, wo Wang Chuyi auf dem Boden gerade mit Übungen Hände und Füße beweglich hielt. »Ich gehe in den Nachbardörfern nach der Medizin suchen«, sagte er.

»Ach, auch dort werden sie längst gewesen sein«, antwortete Wang Chuyi. »Es hat keinen Zweck.«

So schnell würde Guo Jing nicht aufgeben. Ich frage Bruder Huang Rong, ihm fällt bestimmt etwas ein. »Ein Freund erwartet mich. Ich komme so schnell wie möglich zurück«, sagte er und reichte Wang Chuyi den Brief.

»Woher kennst du ihn?«

Guo Jing erzählte, wie er Huang Rong kennengelernt hatte und dass es sich um das Bettelkind handelte, das den Dreihörnigen Drachen Hou Tonghai ausgetrickst hatte.

»Ich erinnere mich, höchst ungewöhnliches Kung-Fu«, sagte Wang Chuyi. »Aber sei vorsichtig, dein Kung-Fu kann ihm nicht in jeder Hinsicht das Wasser reichen. Etwas scheint mir faul an der Sache.«

»Wir sind beste Freunde, er würde mir niemals etwas antun«, versicherte ihm Guo Jing.

»So gut kennst du ihn nicht, mein Junge. Woher willst du wissen, dass du ihm vertrauen kannst? Lass dich nicht davon täuschen, dass er nicht besonders groß ist. Ich fürchte, du wirst dich gegen ihn nicht behaupten können.«

Guo Jing hegte nicht den geringsten Zweifel an Huang Rongs guten Absichten. Bruder Wang redet nur so, weil er ihn nicht kennt. Noch einmal pries er lauthals Huang Rongs guten Charakter.

Der Daoist lächelte. »Gut, dann geh. Junge Leute müssen Fehler machen, damit sie etwas lernen. Es ist nur … etwas an seiner Gestalt und seiner Stimme war … nun ja, seltsam.« Mehr sagte er nicht und wiegte nur nachdenklich den Kopf hin und her.

Das Rezept sicher im Hemd verstaut, machte Guo Jing sich auf den Weg.

Kaum hatte er das westliche Stadttor hinter sich gelassen, rannte Guo Jing wie der Teufel. Der Schnee fiel in immer dichteren Flocken und wirbelte um seinen Kopf, sodass er kaum mehr den Weg sehen konnte. Alles ringsum war ein einziges Weiß. Als er etwa zehn Li weit gekommen war, sah er vor sich im Mondlicht Wasser schimmern. Es war nicht so kalt, dass der See zufror. Die fallenden Schneeflocken verschmolzen sofort mit dem Wasser. Das Seeufer war dicht gesäumt von Pflaumenbäumen. Unter ihrer weißgetünchten Blüte glitzerten zahlreiche kleine Eiszapfen an den Ästen, die die Szenerie in magisches Licht tauchten.

Guo Jing blickte sich suchend um. Es war niemand zu sehen. Ob er schon wieder fort ist?

»Huang Rong!«, rief er laut.

Sein Ruf hallte über den See. Plötzlich erschreckte ihn ein Geräusch, doch es waren nur zwei Wasservögel, die erschrocken aufgeflattert waren. Er rief noch einmal: »Huang Rong!«

Vielleicht ist er noch gar nicht da? Besser, ich warte ein Weilchen.

Er hockte sich ans Ufer des Sees und hing seinen Gedanken nach. Sie schweiften erst zu Huang Rong, dann zu Wang Chuyi und schließlich gab er sich der Poesie des friedlichen Sees inmitten der riesigen, weichen Schneeflocken hin, ohne sie wirklich zu begreifen. Schnee war ihm von Kindheit an vertraut, und der Unterschied zwischen dem Schnee auf dem harschen Steppenboden und dem Schnee auf der ersten Pflaumenblüte an einem lieblichen See kümmerte ihn wenig.

Er hatte schon eine ganze Weile so dagesessen, als er von einer dichten Baumgruppe her Stimmen hörte. Vorsichtig schlich er sich an und hielt erschrocken inne, als er jemanden bärbeißig schimpfen hörte: »Von wegen Großer Bruder, du Schwachkopf. Wir sitzen doch alle im selben Boot, oder?«

»Zapperlott! Wärst du nicht so feige gewesen und gleich davongelaufen, wären wir vier gegen einen gewesen!«, sagte ein Zweiter.

»Haha, du bist doch selbst so schnell abgehauen, dass du über die eigenen Füße gestolpert bist. Ein schöner Held bist du!«, sagte ein Dritter.

Das waren doch … die Vier Dämonen des Gelben Flusses! Guo Jing tastete nach der Peitsche an seinem Gürtel und spähte zwischen die Bäume, konnte aber niemanden entdecken.

»Einen ehrlichen Kampf mit Messern und Knüppeln würden wir nie verlieren, aber dieser kleine Lump steckt voller übler Tücken und Schliche!«

Die Stimme kam von oben! Guo Jing schaute auf und sah vier zeternde und strampelnde Männer über sich an Seilen von den hohen Ästen baumeln. Er grinste. Huang Rong konnte nicht weit sein.

»Na, übt Ihr wieder die Schwebekunst?«, rief er fröhlich zu ihnen hinauf.

»Spar dir deine blöden Witze, du kleiner Bastard!«, schimpfte Unheilsaxt Qian Qingjian.

Guo Jing gluckste, und Qian Qingjian zappelte mit hochrotem Gesicht in der Luft herum.

»Verschwinde, oder wir pissen dich voll, Dreckwanze!«, schrie Teufelspeitsche Ma Qingxiong.

»Das will ich sehen!« Guo Jing krümmte sich jetzt vor Lachen.

Plötzlich hörte er hinter sich ein Geräusch. Als er sich danach umdrehte, sah er, wie die Wasseroberfläche sich kräuselte und unter den tief hängenden Ästen der Bäume ein Boot hervorkam.

Darin saß ein junges Mädchen in einem weißen Kleid, auf das ihr wallendes schwarzes Haar fiel. Eine goldene Spange am Kopf funkelte im Schneegestöber und verlieh ihrer Erscheinung etwas Feenhaftes. Guo Jing war sprachlos. Die junge Frau von etwa sechzehn Jahren ruderte dichter an ihn heran. Sie hatte perlweiße Haut, einen zarten Nacken und bezaubernd schimmernde Augen. Etwas so Schönes hatte Guo Jing noch nie gesehen.

Er wagte nicht, sie länger anzusehen, und wich ein paar Schritte zurück.

Die junge Frau aber legte mit dem Boot am Ufer an und sagte: »Komm, Bruder Guo, steig ein!«

Woher kannte sie seinen Namen? Verlegen musterte er sie noch einmal – ihre flatternde, weiße Robe, das bezaubernde Lächeln. Er glaubte zu träumen.

»Aber erkennst du mich denn nicht?«, lachte sie.

Doch, ihre Stimme klang wie die Huang Rongs, aber seit wann verwandelten sich schmutzige Bettelkinder in himmlische Feen?

»Gnädiges Fräulein! Ob Ihr uns losbinden könntet?«, rief es aus den Bäumen.

»Wir geben Euch hundert Silbertael.«

»Hundert Silbertael für jeden von uns!«

»Vierhundert Silbertael!«

Die junge Frau tat, als hörte sie die Vier Dämonen nicht, und strahlte weiter Guo Jing an. »Ich bin es, Huang Rong, willst du denn nichts mehr mit mir zu tun haben?«, fragte sie.

Sicher, wenn er genau hinsah, hatte sie eine gewisse Ähnlichkeit mit seinem Freund. »Aber … du …«

»Ja, ich bin eine Frau«, lächelte sie. »Ich habe auch nie behauptet, keine zu sein! Komm, steig ein.«

Verdattert kletterte Guo Jing zu ihr ins Boot, und sie legten ab. Die Vier Dämonen des Gelben Flusses schimpften und flehten abwechselnd weiter und boten einen immer höheren Lohn für ihre Befreiung.

Huang Rong ruderte bis zur Mitte des Sees, wo die Rufe der vier Halunken schon nicht mehr zu hören waren. Sie packte einen Korb mit Essen und Schnaps aus. »Lass uns zusammen schmausen und trinken und die weiße Pracht bewundern.«

»Verzeih, ich war … ganz verwirrt«, stammelte Guo Jing. »Jetzt kann ich dich wohl nicht mehr kleiner Bruder Huang nennen.«

»Und auch nicht kleine Schwester Huang! Nenn mich einfach Kleine Rong, so wie mein Vater mich nennt.«

»Ich habe dir Süßigkeiten mitgebracht!« Guo Jing erinnerte sich an die Geschenke Wanyan Kangs für den Daoisten. Er fischte sie aus seinem Hemd, aber sie waren schon ganz krümelig. Guo Jing wurde rot.

Huang Rong kicherte.

»Jetzt sind sie verdorben«, sagte Guo Jing enttäuscht und wollte die kleinen Kuchen wegwerfen.

»He!« Huang Rong schnappte sie ihm aus der Hand und kostete einen Bissen. »Himmlisch!«

Er sah sie an. Ihre Augen waren feucht. Was habe ich falsch gemacht?

»Meine Mutter ist gestorben, als ich noch ganz klein war. Niemand hat je danach gefragt, was ich mag und was nicht …« Jetzt weinte sie tatsächlich. Sie zog ein schneeweißes Taschentuch hervor, und Guo Jing dachte, sie wollte sich die Tränen abwischen. Aber dann wickelte sie nur den Rest der krümeligen Küchlein in das Tuch, verwahrte es in ihrem Kleid und lächelte ihn an. »Die hebe ich für später auf.«

Guo Jing war in romantischen Dingen völlig unbedarft und fand das Verhalten seines »kleinen Bruders« ziemlich wunderlich. Es war wohl besser, er redete von etwas anderem. »Du hast geschrieben, dass du mir etwas Wichtiges zu sagen hast.«

»Das war es, was ich dir zu sagen hatte: dass ich Huang Rong bin und nicht Bruder Huang. Das ist doch wichtig, nicht wahr?«

»Aber warum hast du dich als schmutziger Bettlerjunge verkleidet, wo du doch so schön bist?«

»Du findest mich schön?« Huang Rong senkte errötend das Gesicht.

»Wunderschön! Wie eine Fee, die auf einem schneebedeckten Berggipfel wohnt.«

»Hast du schon einmal eine Fee gesehen?«

»Natürlich nicht, sonst wäre ich ja nicht hier.«

»Wie meinst du das?«

»Wer eine Fee erblickt, so erzählen die Alten in der Mongolei, wird nie wieder ins Grasland herunterkommen, sondern gerät in einen Zauberbann, sodass er auf dem Schneegipfel erfrieren muss.«

»Und stehst du jetzt auch unter einem Zauberbann?« Huang Rong kicherte.

Guo Jing wurde rot. »Wir sind Freunde, das ist etwas anderes.«

Auf einmal wurde sie sehr ernst. »Ich weiß, dass du ein aufrichtiger Mensch bist. Für dich spielt es keine Rolle, ob ich eine Frau oder ein Mann, ob ich schön oder hässlich bin.« Nach kurzer Pause fügte sie hinzu: »Wenn ich so gekleidet bin wie jetzt, ist jeder nett zu mir, warum auch nicht? Aber du hast mich gut behandelt, als ich ein schmutziger Betteljunge war.« Sie hielt den Kopf schief. »Soll ich dir etwas vorsingen?«

»Könnten wir das auf morgen verschieben?«, fragte Guo Jing hastig. »Ich muss schnell Medizin für Bruder Wang auftreiben.« Er erzählte Huang Rong, was sich zugetragen hatte und dass Wanyan Kangs Gefolge alle Kräuter, die er brauchte, aufgekauft hatte.

»Ach darum bist du von Apotheke zu Apotheke gerannt!«

Sie ist mir gefolgt, dachte Guo Jing. Deshalb wusste sie also, wo ich wohne.

»Darf ich Ulaan borgen, um nach der Medizin zu suchen, kleiner Bruder Huang?«

»Erstens bin ich nicht dein kleiner Bruder Huang. Zweitens gehört das Pferd dir. Du hast doch nicht etwa gedacht, ich wollte es behalten? Ich wollte nur dein Herz prüfen. Drittens ist die Medizin, die du suchst, gewiss auch in der ganzen Umgebung nicht aufzutreiben.«

Bruder Wang hat das Gleiche gesagt, dachte Guo Jing beunruhigt.

»Lass mich dir zuerst etwas vorsingen.« Huang Rong lehnte sich im Boot zurück und sang mit kristallklarer Stimme:

Der Frost des Wildgansflugs

dringt durch die Papierfenster.

Der Mond von Dunst behütet, zarter Raureif überall.

Das Haar gekämmt

im Spiegel des Flusses,

Ohne Duft und Puder, wie soll sie sich schmücken?

Zerbrechliche Jadehaut,

Schicht um Schicht, ein Kleid aus schwerer Seide.

Gegen den Ostwind gelehnt,

lässt ein einziges zartes Lächeln

zehntausend Blüten verschämt herabfallen.

Einsamkeit.

Wo ist der Berg der Kindheit,

der schneebedeckte Garten? Der Pavillon am Seeufer?

Wem die Botschaft anvertrauen

Für das Stelldichein am Jadesee?

Der Schmetterling sucht nur Pfirsich und Weidenbaum,

die Blüten des Südens kümmern ihn nicht.

Traurig fallen sie herab in die kalte Dämmerung,

zu den fernen Klängen der Hörner.

Gebannt lauschte Guo Jing jeder Silbe und jedem Ton. Obwohl er den Sinn der Zeilen nicht verstand, verzauberte ihn Huang Rongs liebliche und sanfte Stimme. Die überirdische Schönheit des Augenblicks und die ungewohnten poetischen Bilder hüllten ihn in einen ungekannten, wohligen Rausch.

»Das war ein Gedicht des großen Meisters Xin auf die Melodie Der Unsterbliche auf dem Glück verheißenden Kranich «, flüsterte Huang Rong in die andächtige Stille hinein. »Es besingt die Pflaumenblüten im Winter. Schön, nicht wahr?«

»Ich habe nichts davon verstanden, aber es klingt wunderbar. Wer ist Meister Xin?«

»Sein Name ist Xin Qiji . Mein Vater sagt, er sei ein aufrechter Streiter für das Volk. Als der Norden Chinas in die Hände der Jin fiel und General Yue Fei hintergangen wurde, sei er der Einzige gewesen, der weiter für unsere Befreiung gekämpft hat.«

Obwohl Guo Jings Mutter ihm oft von den Gräueltaten der Jin und den Massakern am chinesischen Volk erzählt hatte, hatten die Geschichten bei ihm, einem Kind der mongolischen Steppe, wenig Eindruck hinterlassen. »Ich bin zum ersten Mal hier in Zentralchina«, gestand er deshalb. »Bitte erzähl mir später mehr darüber. Jetzt muss ich mich erst um die Medizin für Meister Wang kümmern.«

»Kein Grund zur Eile, lass uns noch ein Weilchen hierbleiben.«

»Aber wenn er nicht so schnell wie möglich ein Gegenmittel einnimmt, wird er für immer ein Krüppel sein!«

»Dann soll er eben! Hauptsache, dir und mir geht es gut.«

»Aber … das ist doch …« Guo Jing war empört hochgeschnellt.

»Nun sei nicht wütend. Ich sorge schon dafür, dass er seine Medizin bekommt«, sagte Huang Rong lächelnd.

Ihre Selbstgewissheit beruhigte Guo Jing. Sie ist so viel klüger als ich, ich kann ihr bestimmt vertrauen. Wo ich doch selbst nicht weiterweiß!

Also gab er sich weiter Huang Rongs Geplauder hin. Sie berichtete ihm, wie sie die Vier Dämonen des Gelben Flusses in eine Falle gelockt und in die Bäume gehängt hatte und wie es ihr gelungen war, den widerwärtigen Hou Tonghai zu foppen. Die beiden amüsierten sich köstlich.

Allmählich dämmerte der Abend und tauchte die Schneeflocken, den See und die Pflaumenblüten in ein mystisches Licht. Vorsichtig reichte Huang Rong Guo Jing die Hand. »Fortan muss ich nie wieder Angst haben.«

»Was … Warum?«

»Auch wenn mein Vater mich nicht mehr haben will, du wirst immer an meiner Seite bleiben, nicht wahr?«

»Natürlich. Ich … Mit dir zusammen zu sein ist … sehr schön.«

Huang Rong legte sachte den Kopf an seine Brust. Ein lieblicher Duft erfüllte ihn, erfüllte den See, die ganze Welt. Guo Jing konnte nicht sagen, ob es der Duft der Pflaumenblüte war oder der Duft der jungen Frau. Stumm hielten sie sich an der Hand.

Stunden schienen vergangen zu sein, als Huang Rong einen Seufzer ausstieß. »Wie wunderbar dieser Ort ist. Zu schade, dass wir aufbrechen müssen.«

»Müssen wir denn aufbrechen?«

»Ich dachte, du brauchst Medizin für Bruder Wang?«

»Richtig! Wo finden wir sie?«

»Wie kommt es, dass sie in sämtlichen Apotheken von Zhongdu ausverkauft war?«

»Bestimmt haben Boten des Königs Zhao sie aufgekauft.«

»Nun, dann wissen wir, wo wir suchen müssen, oder? Auf zur Residenz des Königs Zhao.«

»Zur Residenz? Aber …«

»Wohin sonst?«

»Das ist zu gefährlich!«

»Möchtest du, dass Bruder Wang ein Krüppel wird? Oder gar stirbt?«

Guo Jing lief rot an. »Du hast recht. Ich gehe. Aber ich gehe allein.«

»Warum?«

»Weil … ich allein gehen will.«

»Und wenn dir etwas zustößt? Ich will nicht mehr ohne dich sein.«

Guo Jings Herz machte einen Sprung, und ein Wirrwarr nie gekannter Gefühle stürmte auf ihn ein. Vielleicht war es Dankbarkeit, vielleicht Freude, vielleicht Stolz, vielleicht war es Liebe. Mit einem Mal fürchtete er nichts und niemanden mehr. Er fühlte sich, als könnte er die ganze Welt bezwingen. »Gut, wir gehen zusammen«, sagte er.

Sie ruderten ans Ufer des Sees und liefen nebeneinander her bis vor die Tore der Stadt. Dort erinnerte sich Guo Jing an die Vier Dämonen des Gelben Flusses, die immer noch an den Bäumen hingen. »Sollten wir sie nicht herunterholen?«, fragte er Huang Rong.

»Pah, nennen die sich nicht selbst die ›eisernen Helden‹? Das bisschen Wind und Kälte wird ihnen schon nichts ausmachen. Obwohl es natürlich sein könnte, dass sie verhungern«, lachte sie. »Aber die Vier Dämonen der Pflaumenblüte klingt doch viel hübscher als die Vier Dämonen des Gelben Flusses, meinst du nicht?«

9

Eisenspeer und Pflugschar

Guo Jing und Huang Rong pirschten sich an die Rückseite des Palasts heran und kletterten lautlos über die Mauer.

»Deine Schwebekunst ist bewundernswert«, wisperte Huang Rong Guo Jing ins Ohr. Guo Jing, der in der Hocke die Umgebung in Augenschein nahm, fühlte bei ihren Worten eine unaussprechliche Wärme in sich aufsteigen. Schritte näherten sich.

»Was der Prinz wohl mit ihr machen wird, jetzt, wo er sie eingesperrt hat?«, sagte eine Männerstimme.

»Das fragst du noch? Hast du jemals ein hübscheres Mädchen zu Gesicht bekommen?«, entgegnete ein zweiter Mann.

»Pass bloß auf, dass dem jungen Prinzen dein lüsternes Geschwätz nicht zu Ohren kommt, sonst macht er dich einen Kopf kürzer. Außerdem mag sie zwar ganz niedlich sein, aber ihre Schönheit ist nichts im Vergleich zur Prinzgemahlin.«

»Als ob ich diese kleine Bauerntochter mit der Prinzgemahlin vergleichen würde!«

»Hast du nicht erzählt, dass auch die Prinzgemahlin …« Hier verstummte der Erste. Er hüstelte und fuhr fort: »Jedenfalls musste der junge Prinz heute einiges an Prügel einstecken. Reiz ihn besser nicht, das könntest du bereuen.«

»Pah! Du kennst mich doch, ich ducke mich nach links und schlage mit der Rechten zu!«

»Gewiss!« Der Erste lachte.

Wanyan Kang hat also eine Liebste, dachte Guo Jing. Deshalb wollte er Mu Yis Tochter nicht heiraten. Aber dann hätte er sich nicht mit ihr messen dürfen und schon gar nicht ihren Schuh stehlen! Und warum sperrt er seine Liebste ein?

Die beiden Männer kamen näher. Es waren zwei junge, einfach gekleidete Diener. Der eine trug eine Laterne, der andere einen Korb mit Essen.

»Erst sperrt er sie ein, und dann hat er Angst, dass sie verhungern!«

»Du verstehst wirklich nichts von Frauen. Zuckerbrot und Peitsche, das ist genau das, was sie wollen!«

Die beiden lachten leise und verschwanden um die Ecke.

»Komm, lass uns nachsehen, ob sie wirklich so hübsch ist«, flüsterte Huang Rong, die sich vor Neugier kaum halten konnte.

»Aber die Medizin!«

»Ich will zuerst das hübsche Mädchen sehen!«

Schon schlich Huang Rong den Dienern nach.

Warum interessiert sie sich für ein hübsches Mädchen?, fragte sich Guo Jing. Er kannte die Frauen nicht. Wenn eine Frau, vor allem eine schöne Frau, von einer anderen schönen Frau hört, muss sie sich mit eigenen Augen davon überzeugen, dass die andere nicht etwa schöner ist als sie selbst. Guo Jing fand Huang Rong ein wenig kindisch, aber es blieb ihm nichts anderes übrig, als ihr zu folgen.

Sie schlichen eine ganze Weile über die gewundenen Wege des riesigen Palastgartens, bis die beiden Diener an ein von Mauern umgebenes Gebäude kamen, vor dem ein bewaffneter Wachmann postiert war. Huang Rong und Guo Jing versteckten sich hinter einem Gebüsch und hörten, wie die Diener und der Wachmann ein paar Worte wechselten. Dann öffnete die Wache das Tor und ließ die beiden ein. Kurz bevor sich das Tor schloss, warf Huang Rong einen Stein nach der Laterne. Sie erlosch. Huang Rong zog Guo Jing am Arm, und sie schlüpften gerade noch durch das Tor. Der Wachmann wunderte sich nicht allzu sehr, denn er war es schon gewohnt, dass hin und wieder ein Ziegel von dem nicht mehr ganz neuen Dach fiel. Die beiden Diener fluchten, suchten Zunder und Feuerstein, um die Laterne wieder zu entfachen, und gingen dann über einen kleinen Innenhof zum nächsten Eingang.

Es war die Tür zu einer Art großem Käfig, in dem ein Mann und eine Frau gefangen waren.

Einer der Diener steckte eine Kerze an und platzierte sie durch die Gitterstäbe hindurch auf einem Tisch. Guo Jing reckte den Hals, um besser sehen zu können. Dort saß ein Mann mit langem, grauem Bart. Mu Yi! Und neben ihm saß mit gesenktem Blick seine Tochter Mu Nianci. Was machen denn diese beiden hier?, wunderte sich Guo Jing. Warum hat Wanyan Kang sie eingesperrt? Doch gewiss nicht aus Liebe?

Die Diener stellten das Essen auf den Tisch.

»Nun tötet uns schon! Was soll diese alberne Verköstigung, ihr Heuchler!« Mu Yi nahm eine der Platten und schleuderte sie zu Boden.

Von draußen hörte man plötzlich eine Stimme.

»Euer Hoheit!«

Huang Rong und Guo Jing nickten einander zu und verbargen sich rasch hinter dem offenen Tor. Schon trat Wanyan Kang ein.

»Wer von euch hat es gewagt, den tapferen Mu Yi zu erzürnen? Ich breche euch die verdammten Beine!«, schimpfte er.

Die Diener fielen rasch auf die Knie. »Bitte um Vergebung, Euer Hoheit.«

»Verschwindet! Fort mit euch!«

»Jawohl, Euer Hoheit.«

Die Diener hasteten davon, nicht ohne sich unterwegs noch einmal umzudrehen und hinter dem Rücken des jungen Prinzen Grimassen zu schneiden.

Als sie außer Hörweite waren, sagte Wanyan Kang: »Bitte macht Euch keine Sorgen. Ich habe Euch und Eure Tochter aus einem wichtigen Grund in den Palast gebeten.«

»So? Und warum sperrt Ihr uns dann ein wie Verbrecher?«, fuhr Mu Yi ihn an. »Nennt Ihr das eine Einladung?«

»Bitte vergebt mir die Unannehmlichkeiten und habt etwas Geduld.«

»Das könnt Ihr kleinen Kindern erzählen, nicht mir! Ich kenne Euresgleichen nur zu gut. Ich weiß, dass Ihr dem gemeinen Volk das Blut aussaugt!«

Wanyan Kang wollte etwas erwidern, aber Mu Yi unterbrach ihn jedes Mal mit schroffen Worten. Dennoch wahrte der junge Prinz ein freundliches Lächeln.

»Nun lass ihn doch ausreden, Vater«, beschwichtigte Mu Nianci.

Mu Yi schnaubte verächtlich, hielt aber den Mund.

»Eure Tochter ist eine so reizende Erscheinung, glaubt Ihr denn, ich hätte keine Augen im Kopf? Wie könnte sie mir nicht gefallen?«, sagte der junge Prinz.

Mu Nianci lief rot an und senkte den Blick noch tiefer.

»Nur bin ich, wie Ihr wisst, der älteste Sohn König Zhaos. Mein Vater ist streng. Er würde rasen vor Zorn, wenn er herausfände, dass ich eine junge Frau von niederem Stand heiraten will, noch dazu eine Vagabundin, eine Kampfkünstlerin! Nicht nur er selbst wäre erzürnt, auch das Volk würde ihn dafür verachten.«

»Worauf wollt Ihr hinaus?«

»Ich schlage vor, dass Ihr ein paar Tage hierbleibt, Euch ausruht, bis Eure Wunden verheilt sind. Dann kehrt Ihr zurück in Euer Heimatdorf. Dort wartet Ihr, bis zwei Sommer vorbeigegangen sind. Und dann werde ich entweder nach Süden reisen und um die Hand Eurer Tochter bitten, oder Ihr schickt sie zu mir. Wäre damit nicht beiden Seiten gedient?«

Mu Yi antwortete nicht. Er war mit seinen Gedanken woanders.

»Mein Vater wurde erst vor kurzer Zeit wegen meiner Verfehlungen von Seiner Majestät getadelt. Würde er von dieser Sache erfahren, bestünde keine Hoffnung auf eine Heirat. Aus diesem Grund bitte ich Euch, unsere Abmachung geheim zu halten.«

»Meine Tochter soll immer Eure heimliche Ehefrau bleiben?«

»Nein, natürlich nicht. Wenn der passende Zeitpunkt gekommen ist, werde ich ein paar ehrenwerte Minister als Heiratsvermittler bestellen und für eine standesgemäße Hochzeit sorgen.«

Mu Yis Gesicht änderte die Farbe. »Bringt Eure Mutter her, dann besprechen wir die Angelegenheit mit ihr.«

»Wie könnte ich meine Mutter einweihen?« Wanyan Kang lachte.

»Zwischen uns wird es keine Abmachung geben, solange ich nicht mit Eurer Mutter gesprochen habe«, sagte Mu Yi und schleuderte wütend den Weinkrug durch das Gitter.

Mu Nianci hatte schon während ihres Kampfes mit dem jungen Prinzen Gefallen an ihm gefunden. Sie hätte nichts gegen seinen Vorschlag einzuwenden gehabt, weshalb sie das Verhalten ihres Vaters stumm missbilligte.

Wanyan Kang schlug seine Ärmel zurück. In der Hand hielt er den Weinkrug, den er wieder auf den Tisch zurückstellte. »Wenn ich mich entschuldigen darf«, sagte er lächelnd und ging.

Auch Guo Jing erschien Wanyan Kangs Vorschlag annehmbar. Warum lehnte sich Mu Yi so vehement dagegen auf? Ich werde versuchen, ihn von seinem Fehler zu überzeugen, sagte er sich und wollte gerade aus dem Versteck herausschlüpfen, als Huang Rong ihn am Ärmel festhielt.

Von draußen ließen sich weitere Stimmen vernehmen. »Hast du es dabei?«, hörten sie Wanyan Kang fragen.

»Jawohl, Euer Hoheit«, sagte ein Diener.

Sie spähten hinaus. Der Diener überreichte dem jungen Prinzen ein kleines Kaninchen. Mit einem Handkantenschlag brach Wanyan Kang dem Tier die Beine und barg es dann in seinem Mantel.

Seltsam! Guo Jing und Huang Rong tauschten einen Blick. Dann schlichen sie aus dem Gebäude und dem Prinzen hinterher, um einen Bambuszaun herum, bis zu einem kleinen weißen Häuschen mit schwarzen Dachziegeln. Es war ein einfaches Bauernhaus, wie sie in Südchina üblich waren. Guo Jing, für den alles, was er zu sehen bekam, neu war, wunderte sich nicht darüber, aber Huang Rong sah sofort, dass diese bescheidene Hütte nichts auf dem Gelände eines noblen Palasts zu suchen hatte. Der Prinz verschwand darin.

Sie krochen zur Rückseite des Häuschens und lugten durch einen Fensterspalt. Was der Prinz wohl hier zu suchen hatte? Gewiss führte er nichts Gutes im Schilde. Doch dann hörten sie ihn sprechen.

»Mutter!«

Eine Frau entgegnete etwas Unverständliches.

Wanyan Kang ging ein Zimmer weiter, und Guo Jing und Huang Rong krochen zum nächsten Fenster. Eine nicht mehr ganz junge Frau saß, den Kopf in die Hände gestützt, an einem groben Holztisch und starrte versonnen vor sich hin. Sie konnte nicht älter als vierzig Jahre sein und war von einer natürlichen Schönheit, die auch ungeschminkt zur Geltung kam. Auch ihre Kleidung war schlicht.

Diese Frau ist wesentlich schöner als Mu Yis Tochter, befand Huang Rong. Warum aber trägt die Prinzgemahlin so einfache Baumwollkleider und lebt in einem armseligen Landhaus? Ob sie hierher verbannt worden ist, weil sie sich König Zhao widersetzt hat?

Guo Jing schoss Ähnliches durch den Kopf, aber er führte es auf die merkwürdigen Gewohnheiten der Chinesinnen zurück. Schließlich hatte auch die schöne Huang Rong sich als Betteljunge verkleidet.

Wanyan Kang ging zu seiner Mutter und berührte sie sanft am Arm. »Wie geht es dir, Mutter? Fühlst du dich nicht wohl?«

Die Frau seufzte. »Du machst mir Sorgen, mein Junge.«

Wanyan Kang lehnte sich an sie. »Aber hier bin ich doch, gesund und munter, kein Haar wurde mir gekrümmt.«

Sein Ton war der eines verzogenen Bengels.

»So? Ein blaues Auge, die Nase geschwollen, das nennst du gesund und munter? Was dein Vater dazu zu sagen hat, ist eine Sache, aber wenn dein Meister davon erfährt … nicht auszudenken!«

»Kanntest du den Daoisten, der überraschend aufgetaucht ist, Mutter?«

»Wen?«

»Ein Mönchsbruder der Schule meines Meisters, ich hätte ihn wohl mit Älterer Bruder ansprechen müssen, aber ich tat, als würde ich ihn nicht erkennen, und nannte ihn einfach nur Meister … Er war bestimmt erbost darüber, aber was sollte er machen!« Wanyan Kang lachte.

»Oje, wie ungehörig von dir! Glaube mir, mit deinem Meister ist nicht zu spaßen, ich habe einmal gesehen, wie er viele Menschen getötet hat.«

»Was? Mein Meister hat Menschen getötet?«, fragte der junge Prinz aufgeregt. »Wann? Warum?«

Die Prinzgemahlin hob den Kopf und starrte in die Kerzenflamme, als sähe sie darin die Bilder der Vergangenheit aufflackern. »Ach, das ist schon so lange her. Ich erinnere mich kaum daran.«

Aber Wanyan Kang interessierte sich ohnehin wenig für ihre alten Geschichten. »Weißt du, Mutter, dieser Daoist war heute bei mir zu Gast und wollte wissen, wie ich die Sache mit der jungen Frau zu handhaben gedenke. Und ich habe ihm geantwortet, dass ich mich seinen Worten füge, er müsse sie nur zu mir bringen.«

»Weiß dein Vater davon?«, fragte die Prinzgemahlin erschrocken.

»Ach Mutter, du bist immer so gutgläubig. Natürlich nicht. Ich habe meine Männer losgeschickt, um sie unter einem Vorwand herzubringen, und sie hinten eingesperrt. Jetzt kann der alte Daoist sie lange suchen!«

Guo Jing kochte vor Wut. Wie hatte er bloß annehmen können, dass der Prinz gute Absichten hegte! Mu Yi war immerhin weise genug gewesen, nicht auf seine Schliche hereinzufallen.

»Was fällt dir ein, dich über diese junge Frau lustig zu machen und Menschen einzusperren?«, sagte die Prinzgemahlin entsetzt. »Du gehst sofort zu ihnen, lässt sie frei und entschuldigst dich. Gib ihnen Silber als Entschädigung.«

So gehört es sich, dachte Guo Jing zufrieden.

Aber der Prinz nahm seine Mutter nicht ernst. »Mutter, du verstehst das nicht. Kämpfer des Jianghu scheren sich nicht um Geld, alles, was sie interessiert, ist ihr Ruf und ihre Ehre. Wenn ich sie freilasse, laufen sie herum und erzählen, was passiert ist, bis es meinem Meister zu Ohren kommt.«

»Heißt das, du willst sie für immer gefangen halten?«

»Ich habe ihnen gesagt, sie sollen in ihr Dorf zurückgehen, nichts verraten und auf mich warten, bis ich komme, um das Mädchen zu heiraten. Und darauf können sie warten, bis sie schwarz werden!« Der junge Prinz lachte.

Guo Jing konnte sich kaum noch beherrschen. Er wollte durch die Tür stürmen und dem Prinzen zeigen, was er von seinen Gemeinheiten hielt. Aber eine weiche Hand legte sich auf seinen Mund und eine andere auf seine Schulter. »Psst. Bleib ruhig.«

Er besann sich, drehte sich zu Huang Rong und lächelte sie an. Dann spähte er wieder ins Zimmer.

»Dieser alte Mu ist allerdings ein sturer, gerissener Hund«, sagte Wanyan Kang. »Er hat den Köder noch nicht geschluckt. Aber in ein paar Tagen wird er schon weich werden.«

»Was hast du gegen diese hübsche junge Frau? Mir gefällt sie. Ich könnte deinen Vater überzeugen, sie als Schwiegertochter anzunehmen. Damit wäre alles gut.«

»Aber Mutter, du hast vielleicht Ideen! Wie sollte ein armseliges Mädchen aus dem Jianghu in unsere noble Familie einheiraten? Vater hat gesagt, er findet eine standesgemäße Frau für mich. Zu schade, dass wir aus der Familie Wanyan stammen und keine Chinesen sind, sonst könnte ich die Tochter des Kaisers heiraten.«

Die Prinzgemahlin seufzte. »Wie sehr du auf das einfache Volk herabsiehst … Wenn du wüsstest …«

»Mutter, eines ist lustig: Der alte Mu hat gesagt, dass er der Abmachung nur zustimmen wird, wenn er mit dir persönlich sprechen darf.«

»Als ob ich dir helfen würde, die armen Leute zu betrügen!«

Wanyan Kang lief lachend im Zimmer herum. »Keine Sorge, ich würde ihn niemals zu dir bringen. Du kannst doch gar nicht lügen! Er wüsste sofort Bescheid.«

Guo Jing und Huang Rong nahmen das Innere des Raumes in Augenschein, in dem nur wenige, schlichte Holzmöbel standen. Der Bettvorhang war nach Art der Bauern gehalten. An der Wand hingen ein rostiger Speer und eine zerbrochene Pflugschar und in einer Ecke stand eine Spindel.

Wanyan Kang drückte verstohlen gegen seine Brust, und das Kaninchen fiepte leise. »Was ist das?«, fragte seine Mutter.

»Oh, fast hätte ich es vergessen. Ich habe draußen ein verletztes Kaninchen gefunden und mitgebracht, damit du dich darum kümmern kannst.«

Er zog das arme Tier hervor und setzte es auf den Tisch.

»Du bist trotz allem ein guter Junge.« Die Prinzgemahlin stand auf und ging an einen Schrank, aus dem sie Kräuter und Salben holte.

Ein Tier absichtlich verletzen, um sich bei seiner Mutter einzuschmeicheln! Was für ein niederträchtiger Kerl! Guo Jing wollte ihm an die Gurgel springen. Huang Rong kauerte dicht neben ihm und spürte, wie er vor Zorn bebte. Sie zupfte ihn am Ärmel. »Komm, kümmern wir uns nicht um sie. Wir müssen die Medizin für Bruder Wang finden«, flüsterte sie.

»Weißt du denn, wo sie ist?«

Sie schüttelte den Kopf. »Suchen wir sie.«

Wo auf dem riesigen Gelände der Residenz sollten sie damit anfangen? Was, wenn sie Sha Tongtian und seiner Bande über den Weg liefen? Guo Jing wollte sich gerade mit Huang Rong absprechen, als plötzlich vor ihnen eine Laterne aufschien und jemand vor sich hin summend auf sie zu schlenderte: »Liebchen, mein Liebchen, wem schenkst du dein Herz? Liebchen, mein Liebchen …«

Guo Jing wollte rasch hinter einem Baum verschwinden, aber Huang Rong schoss geradewegs auf den Fremden zu. Bevor dieser sich von seinem Schreck erholt hatte, hielt sie ihm bereits eine glänzende Emei-Nadel an den Hals.

»Wer bist du?«, fragte Huang Rong.

»Ich … ich bin der Hausdiener«, stammelte der Mann in Todesangst. »Und wer … seid Ihr?«

»Ich? Ich bin die, die dich gleich abmurkst! Der Hausdiener also. Das trifft sich gut. Wo ist die Medizin, die der junge Prinz heute von der Dienerschaft hat aufkaufen lassen?«

»Die hat der junge Prinz selbst bei sich … Sonst weiß ich nichts!«

Huang Rong verrenkte ihm den Arm, während sie ihm die spitze Waffe fester gegen den Hals drückte. Er hatte zu viel Angst, um zu schreien.

»Sagst du die Wahrheit?«

»Ja, ich … weiß es … wirklich nicht.«

Sie riss ihm die Mütze vom Kopf und stopfte sie ihm in den Mund. Dann verrenkte sie seinen Arm weiter, bis sie ihm die Schulter ausgekugelt hatte. Der Hausdiener brach zusammen, aber niemand hörte seine schwachen Schreie durch den Knebel.

Guo Jing konnte nicht fassen, wie brutal Huang Rong vorging. Sie malträtierte die ausgerenkte Schulter weiter. »Soll ich dir auch die andere ausrenken?«, sagte sie, zog ihm die Mütze aus dem Mund und setzte sie ihm wieder auf.

Mit Tränen in den Augen kniete er vor ihr. »Ich bitte Euch, verschont mich. Ich weiß wirklich nichts. Und wenn ich tot bin, weiß ich noch weniger.«

Widerwillig ließ sie von ihm ab. »Du gehst jetzt zu dem jungen Prinzen und sagst ihm, du seist gestürzt und hättest dir die Schulter verletzt. Der Doktor habe dir Drachenblut, Notoginseng, Myrrhe und Bärengalle gegen die Schmerzen verordnet, du könntest sie aber in der ganzen Stadt nicht auftreiben. Verstanden?«

Der Hausdiener nickte.

»Er ist dort hinten bei der Prinzgemahlin. Los! Keine Faxen! Ich bleibe dicht hinter dir. Wenn du ihm die Medizin nicht entlockst oder mich verrätst, dann reiße ich dir die Augäpfel raus und breche dir das Genick! Wie heißen die Heilmittel?« Sie krallte ihre Fingernägel in seine Wangen, und er wiederholte zitternd die Liste. Dann mühte er sich aufzustehen, biss die Zähne zusammen und stolperte zum Haus der Prinzgemahlin.

Wanyan Kang sprach noch immer mit seiner Mutter, als das verschwitzte und vor Tränen gerötete Gesicht des Hausdieners in der Tür auftauchte. Rotz lief ihm aus der Nase, und sein Arm baumelte in einem unnatürlichen Winkel von der Schulter herab. Er nannte Wanyan Kang die Medizin, die er benötigte. Die Prinzgemahlin bat ihren Sohn sofort, die Medikamente für den armen Mann zu holen.

»Der Alte Liang hat sie, er soll sie sich selbst holen«, sagte der Prinz stirnrunzelnd.

»Würdet Ihr mir eine Nachricht für ihn schreiben?«, bat der Hausdiener verzweifelt.

Die Prinzgemahlin legte schnell Papier, Pinsel und Tintenstein auf den Tisch, und Wanyan Kang schrieb etwas auf. Dankbar machte der Hausdiener so gut es mit seiner ausgekugelten Schulter ging einen Kotau.

»Geh, hol dir die Medizin und werde schnell wieder gesund«, sagte die Prinzgemahlin freundlich.

Der Hausdiener war eben vor die Tür getreten, als er wieder das kalte Metall der Emei-Nadel an der Kehle spürte. »Ich begleite dich zum Alten Liang«, raunte Huang Rong ihm zu.

Doch der Hausdiener konnte vor Schmerz kaum mehr gehen und brach nach wenigen Schritten zusammen.

»Wenn du dich nicht aufrappelst und die Medizin holst, dann schneide ich dir die Kehle durch!«, zischte sie und zog ihn am Kragen hoch.

In kaltem Schweiß gebadet, nahm der Hausdiener alle Kraft zusammen und setzte den Weg fort. Unterwegs begegnete ihnen noch weiteres Hauspersonal, doch niemand sagte ein Wort wegen der beiden Fremden, die ihn begleiteten.

Sie kamen zu Liang Ziwengs Gemächern. Der Hausdiener rüttelte an der Tür. Sie war verschlossen. Er fragte einen jungen Diener, der gerade vorbeikam, wo der Alte Liang zu finden sei, und der erklärte ihm, dass Seine Hoheit König Zhao soeben in der Halle des Duftenden Schnees ein Bankett abhalte. Guo Jing stützte den Hausdiener, und sie gingen zu dritt in Richtung Halle des Duftenden Schnees. Kurz davor wurden sie von zwei Wachen aufgehalten. »Halt! Wo wollt ihr hin?«

Der Hausdiener zeigte ihnen die Nachricht des jungen Prinzen. Als die Wachen nur ihn, nicht aber Huang Rong und Guo Jing passieren lassen wollten, sagte er: »Sie gehören zur Dienerschaft.«

»Seine Hoheit hat hohen Besuch und möchte nicht gestört werden. Kommt morgen wieder …« Die Wachen spürten einen kurzen Schmerz in den Rippen und konnten sich nicht mehr bewegen. Huang Rong hatte sie durch Berührung ihrer Nervenpunkte gelähmt. Kurzerhand warf sie die beiden Männer hinter einen Busch. Dann nahm sie Guo Jing an der Hand, und sie folgten dem Hausdiener in die Halle des Duftenden Schnees. Vor dem Eingang drückte sich Huang Rong plötzlich sachte am Rücken des Hausdieners ab und flog mit Guo Jing hinauf auf den Dachvorsprung, wo sie von oben durch einen Spalt zwischen Fenster und Rahmen hinunterspähten.

Die Halle war vom Schein Hunderter Kerzen erhellt. In der Mitte des Raums waren Gäste um eine große Tafel versammelt. Guo Jings Herz hämmerte wie wild. Es waren dieselben Männer wie am Abend zuvor: Fürst Ouyang Ke, der Meister des Weißen Kamelbergs, Drachenkönig Sha Tongtian, der Dreihörnige Drache Hou Tonghai, der Ginseng-Unsterbliche Liang Ziweng und Peng Lianhu, der Metzger der zehntausend Hände. Auf dem Ehrenplatz am Kopfende saß Wanyan Honglie, der Sechste Prinz von Jin. Neben dem Tisch, in einem breiten Sessel voller opulenter Kissen, lehnte mit halb geschlossenen Lidern Lama Erhabene Weisheit, sein Gesicht geschwollen und schmerzverzerrt. Das geschieht ihm recht, dachte Guo Jing.

Der Hausdiener trat ein, näherte sich Liang Ziweng mit mehreren Verbeugungen und händigte ihm die Nachricht des jungen Prinzen aus. Liang Ziweng musterte ihn argwöhnisch und reichte die Nachricht an Wanyan Honglie weiter. »Eure Hoheit, ist das die Handschrift Eures Sohnes?«

»Ja, das ist sie. Gebt dem Mann, was er wünscht, Alter Liang.«

Liang Ziweng wandte sich an einen seiner Gehilfen, der hinter ihm stand. »Geh und hol je ein Zehntel Tael von den Kräutern, die mir der junge Prinz heute gegeben hat, und stell sie für den Hausdiener zusammen.«

Der Gehilfe nickte und ging mit dem Hausdiener hinaus.

»Schnell weg, bevor sie uns entdecken«, flüsterte Guo Jing Huang Rong ins Ohr, aber sie schüttelte nur lächelnd den Kopf. Er spürte Strähnen ihres seidigen Haars auf seinen Wangen, und es kitzelte furchtbar. Er sagte nichts mehr und wollte vom Dachvorsprung hüpfen, doch sie schnappte flink nach seinen Händen, sprang hoch und setzte ihn sanft auf den Boden ab, wobei ihre eigenen Füße an den Dachtraufen hingen.

Wie umsichtig! Sonst hätten sie gehört, wie ich auf dem Boden lande, sagte sich Guo Jing. Es gab noch viele Künste, die er zu lernen hatte.

So geräuschlos wie möglich schlich er dem Hausdiener und dem Gehilfen nach. Nach etwa fünfzig Metern drehte er sich um und sah, wie Huang Rong sich mit der Bewegung Aufgerollter Perlenvorhang lautlos vom Dachvorsprung herabließ. Ihr weißes Gewand bauschte sich dabei im Nachtwind wie ein Meer wogender Lilien.

Niemand schien sie bemerkt zu haben. Sie drehte sich nach Guo Jing um und sah ihn mit den Dienern verschwinden. Dann widmete sie sich wieder dem, was in der Halle geschah.

Als Peng Lianhu seinen Blick durch den Raum schweifen ließ, kauerte sie sich schnell unter dem Fenster zusammen und lauschte.

»War es Zufall, dass Wang Chuyis hier aufgetaucht ist, oder hat es damit eine besondere Bewandtnis?«, fragte eine raue Stimme.

»Was auch immer er im Schilde geführt hat«, entgegnete eine andere Stimme, »nach dem Angriff des Lama ist er entweder längst tot oder bald ein Krüppel.«

Huang Rong spähte hinein, um zu sehen, wer da sprach. Es war ein kleiner Mann mit blitzenden Augen. Peng Lianhu.

Eine klare, helle Stimme sagte: »Das Kung-Fu der Quanzhen-Schule ist selbst bei uns im fernen Westen berühmt. Ohne die Fünffingerklinge des Lama Erhabene Weisheit wären wir jetzt alle tot.«

»Ich bitte Euch, kein falsches Lob, Fürst Ouyang Ke«, erklang tief und weich die Stimme des Lama. »Er hat mich ebenfalls verletzt. Es gab keinen Sieger in diesem Kampf.«

»Er ist fraglos schwerer verletzt als Ihr. Ein wenig Ruhe, und Ihr seid wieder gänzlich hergestellt, Erhabener Lama«, entgegnete Fürst Ouyang Ke.

Das Gespräch endete, und es folgte eine Reihe von Trinksprüchen. »Verehrte Gäste, die Ihr weit gereist seid, um mich mit Eurer Anwesenheit zu beehren! Im Namen des Jin-Reichs darf ich Euch demütigst willkommen heißen.« Das muss Wanyan Honglie sein, der Sechste Prinz von Jin, dachte Huang Rong. Die Runde reagierte mit höflichem Einspruch gegen sein Lob.

»Lama Erhabene Weisheit ist ein erleuchteter Geistlicher Tibets, Meister Liang ist der ehrwürdige Lehrer der Schulen des Nordostens, Fürst Ouyangs großer Ruhm reicht weit über die Grenzen des Reichs hinaus, Räuberhauptmann Peng beherrscht die Zentralebene und Drachenkönig Sha die Ufer des Gelben Flusses. Nur ein einziger so herausragender Held würde reichen, um die Vorherrschaft der Jin zu sichern, doch mit den vereinten Kräften aller fünf … Ha! Damit werden wir wie ein Löwe im Kampf gegen einen Hasen sein.«

»Ein Wort Eurer Hoheit genügt, und ich stehe für dieses Vorhaben zu Diensten«, sagte Liang Ziweng lächelnd. »Doch fürchte ich, mein Kung-Fu ist viel zu bescheiden, um den Zwecken des großen Jin-Reichs nutzen zu können.«

Auch Peng Lianhu versicherte, seine Kräfte seien zwar armselig, er stelle sie jedoch gern in den Dienst des Prinzen und dergleichen mehr. In Wahrheit waren alle Versammelten unumstrittene Herrscher über ihr Einflussgebiet und einer von ihnen war so hochmütig wie der andere.

Wanyan Honglie hob vergnügt die Schnapsschale »Es ist an der Zeit Euch zu erklären, warum ich Euch hierhergebeten habe. Die Angelegenheit ist von höchster Wichtigkeit, und ich will Euch nicht länger vorenthalten, worum es sich dabei handelt. Dennoch muss ich Euch um absolutes Stillschweigen bitten. Keine Einzelheit dieses Gesprächs darf diese Hallen verlassen, um die Gegenseite nicht zu warnen. Ich darf doch darauf vertrauen, dass Euch die Sache des großen Jin-Reichs am Herzen liegt?«

Die fünf Männer spitzten die Ohren. Ein jeder versicherte, dass der Prinz voll und ganz auf ihre Loyalität zählen könne.

Es war offensichtlich, dass Prinz Wanyan Honglie sie mit einer ebenso schwierigen wie wichtigen Aufgabe betrauen wollte. Seine Einladung in die Hauptstadt war von großzügigen Geschenken in Form von Gold und Silber begleitet gewesen. Man spürte die Anspannung im Saal.

»Im dritten Jahr der Regentschaft von Wanyan Sheng, Kaiser Taizong von Jin«, fuhr der Prinz fort, »vor gut hundert Jahren also, während in China Kaiser Huizong regierte, führten zwei unserer Generäle einen erfolgreichen Feldzug gegen die chinesische Song-Dynastie und nahmen den Kaiser und seinen Nachfolger gefangen. Ein nie da gewesener Sieg in der Geschichte unseres Volks.«

Laute Beifallsbekundungen der Tischgesellschaft unterbrachen seine Rede.

Schämt euch!, dachte Huang Rong. Außer dem tibetischen Lama seid ihr allesamt Chinesen! Wie könnt ihr jubeln, wenn dieser selbstgefällige Jin-Prinz die hinterhältige Unterjochung eurer Heimat preist!

»Wir verfügten damals über ein starkes und diszipliniertes Heer und es hätte uns mühelos gelingen sollen, das gesamte chinesische Reich zu erobern. Aber auch jetzt, hundert Jahre später, hält der Song-Kaiser noch Hof in Lin’an. Und warum?«

»Bitte erklärt es uns, Eure Hoheit«, sagte Liang Ziweng.

Wanyan Honglie seufzte. »Wie Ihr alle wisst, wurde die glorreiche Jin-Armee im Jahr darauf von General Yue Fei geschlagen. Man erspare mir, noch einmal von dieser Schmach erzählen zu müssen. Der Kommandant der Jin-Truppen, Marschall Wu, mochte ein großer Feldherr sein, doch gegen Yue Fei kam er nicht an. Obwohl wir den Song-Kanzler Qin Hui auf unsere Seite brachten und mit seiner Hilfe General Yue töteten, war der richtige Augenblick vertan und unser Heer zu geschwächt, um den Süden zu erobern. Ich bin entschlossen, das nicht weiter hinzunehmen. Meine Fähigkeiten sind dafür allerdings zu bescheiden, daher ersuche ich die Anwesenden, mich und unseren Kaiser bei diesem erhabenen Ziel zu unterstützen.«

Die fünf Männer wechselten erschrockene Blicke. Feindliche Truppen angreifen und Städte erobern, so weit, so gut. Aber erwartete der Sechste Prinz von Jin etwa von ihnen, den Kommandanten des Song-Heers zu töten?

»Vor wenigen Monaten stieß ich beim Stöbern in alten Dokumenten zufällig auf Schriften General Yue Feis.« Die Stimme Wanyan Honglies bebte vor Stolz. »Es waren Gedichte, doch waren sie höchst ungewöhnlich. Es kostete mich Tage, ihren Inhalt zu verstehen. Yue Fei war bereits in Gefangenschaft, als er sie verfasste. Dieser Mann wird nicht ohne Grund Chinas größter Patriot genannt, denn diese Gedichte waren nichts anderes als die verschlüsselte Aufzeichnung der Strategie für einen Feldzug, der auf seinen reichen Erfahrungen beruhte. Offenbar hatte er sich erhofft, die Gedichte unbemerkt nach draußen schmuggeln zu können, doch Kanzler Qin Hui verhinderte jeden Kontakt des Generals mit der Außenwelt. Alle Wachen vor seiner Zelle wurden auf ihre unerschütterliche Loyalität geprüft. Hätten die Aufzeichnungen des Generals seine Landsleute erreicht, wäre eine Rebellion gegen den mit den Jin verschworenen Kanzler Qin Hui sicher gewesen. Um gegen den Song-Kaiser selbst vorzugehen, war Yue Fei zu sehr Patriot. Sein einziges Interesse galt der Rettung seiner Heimat. Wir kennen seine Losung: ›Gebt mir meine Flüsse und Berge zurück!‹ Glücklicherweise haben seine Gedichte den Palast auch nach seiner Hinrichtung nicht verlassen.«

Alle lauschten so gebannt, dass sie nicht einmal ihren Schnaps anrührten. Draußen vor dem Fenster hielt auch Huang Rong den Atem an und spitzte die Ohren.

»Die vier seltsamen Gedichte hatte der General bis zu seinem Tod in seinen Kleidern versteckt. Sie tragen die Titel Bodhisattva der Südbarbaren , Der hässliche Sklave , Lang lebe die Dynastie und Alle Freuden des Himmels . Doch sie widersprechen allen Regeln der Dichtkunst, die Hebungen sind unregelmäßig, und kein Reim will zum anderen passen. Die Verszeilen ergeben keinen Sinn. Selbst Qin Hui, dessen Wissen als ›so tief wie der Ozean‹ gepriesen wurde, wurde nicht schlau daraus. Er überließ sie kurzerhand uns Jin zur Verwahrung, weshalb sie hier, in diesem Palast, gelandet sind. Jeder hielt sie für die wirren Ergüsse eines bitter enttäuschten Mannes. Wer hätte gedacht, dass sich ein raffiniertes Rätsel dahinter verbarg! Meine Wenigkeit hat die Gedichte wieder und wieder gelesen, bis ich schließlich dahinterkam. Je drei Schriftzeichen, von hinten nach vorn gelesen, ergeben einen sinnvollen Satz, dann die nächsten drei und so fort. Er hat darin einen vollständigen Plan zur Überwältigung der Jin dargelegt, den niemand je zu lesen bekommen hat.«

Dass Wanyan Honglie in der Lage gewesen war, die Botschaft zu entschlüsseln, beeindruckte die Gäste noch mehr als die Entdeckung der Botschaft selbst.

»General Yue Fei besaß ein wahrhaft unerreichtes militärisches Talent. Was wäre, wenn wir in Besitz seines schriftlichen Nachlasses kämen!«, fuhr Wanyan Honglie fort.

Das hat er also vor, dachten die Anwesenden. Er will uns zu Grabräubern machen!

»Ich gehe davon aus, dass weitere Schriften unentdeckt geblieben sind und mit ihm begraben wurden. Ich weiß, Ihr alle seid große Helden der Kampfkunst, wozu sollte ich ausgerechnet Euch bitten, ein Grab zu plündern? Und mochte Yue Fei auch ein Erzfeind des Jin-Reichs gewesen sein, so wird er doch weit und breit für seine entschlossene Tapferkeit und den unermüdlichen Einsatz für sein Land bewundert. Wer würde es da wagen, seine letzte Ruhestätte zu schänden? Wenn ich die alten Dokumente des Song-Hofs richtig verstehe, verhält es sich jedoch so, dass der General nach seiner Hinrichtung am Pavillon des Aufruhrs und seiner Bestattung an der nahe gelegenen Brücke des Volksfriedens auf Anweisung Kaiser Xiaozongs später noch einmal in allen Ehren am Ufer des Westsees beigesetzt wurde, wo heute sein Mausoleum steht. Seine Kleidung und seine persönliche Habe jedoch wurden an einem anderen Ort in Lin’an begraben. Darunter müssen sich auch seine Schriften befinden.«

Wanyan Honglie machte eine Pause und sah einen nach dem anderen an. Die fünf Männer waren gespannt zu hören, um welchen Ort es sich handelte.

»Lange Zeit bin ich davon ausgegangen, dass jemand die Gedichte bei der Überführung des Grabs an sich genommen haben könnte, doch nach reiflicher Überlegung halte ich das für ausgeschlossen. Nicht nur, weil niemand um die geheime Botschaft darin wissen konnte, sondern auch, weil die Chinesen den General verehren wie einen Heiligen. Sie müssen noch dort in jenem Grab in Lin’an sein. Nun gilt es, schnell und unbemerkt zu handeln. Der Süden ist reich an gelehrten Köpfen. Sollten sie Wind von der Sache bekommen und uns zuvorkommen … die Folgen wären nicht auszudenken. Das Schicksal zweier Reiche hängt von diesem Unterfangen ab. Aus diesem Grund wäre es unbesonnen, andere als die größten Helden der Kampfkunst mit dieser Aufgabe zu betrauen.«

Alle nickten.

»Der Ort, an dem sein Nachlass vergraben liegt, birgt wiederum ganz eigene Schwierigkeiten, die für fähige Männer jedoch eine Kleinigkeit sein sollten. Es handelt sich um …«

»Meister!« Plötzlich kam der junge Gehilfe Liang Ziwengs völlig aufgelöst in die Halle gestürmt. Sein Gesicht war grün und blau geschwollen.

Guo Jing hatte den Hausdiener und den Gehilfen zu Liang Ziwengs Kräuterkammer begleitet, um den Verletzten zu stützen und vor allem, um zu verhindern, dass der Hausdiener sie verriet. Sie stolperten quer durch den Palast, bis sie bei Liang Ziwengs Gemächern ankamen. Der Gehilfe ging hinein und zündete Kerzen an.

Guo Jing folgte ihm nach. Sofort schlug ihm der Geruch unzähliger Kräuter und Mixturen entgegen. Auf dem Bett, dem Tisch, dem Boden – überall standen getrocknete Pflanzen, Tränke, Samen, Rinden, Pulver, Insekten und Tierkrallen, aufbewahrt in kleinen und großen Schalen, Krügen, Flaschen, Kisten und Fässern. Liang Ziweng liebte das Pillendrehen und Tinkturenmischen offenbar sosehr, dass er auch als Gast in einem fremdem Haus nicht darauf verzichten wollte. Mit kundigem Blick fand sein junger Gehilfe, wonach sie suchten, wog die Substanzen ab und wickelte sie in Papier.

Der Hausdiener nahm sie rasch an sich und ging hinaus. Guo Jing, froh, endlich die Medizin zu haben, vergaß, den Hausdiener im Auge zu behalten. Plötzlich schlug dieser die Tür von außen zu, schob den Riegel vor und schrie: »Diebe! Zu Hilfe!«

Guo Jing warf sich mit aller Kraft gegen die Tür, aber sie gab keinen Deut nach. Durch das Fenster sah er, wie der Hausdiener die kleinen Päckchen mit der Medizin in einen Teich warf.

Guo Jing geriet in Panik. Er sammelte seine inneren Kräfte und stemmte sich mit beiden Händen gegen die Tür. Der Holzbalken splitterte, und sie sprang auf. Guo Jing schoss heraus und versetzte dem Hausdiener einen so wütenden Kinnhaken, dass sein Kieferknochen brach. Liang Ziwengs Gemächer lagen glücklicherweise in einer entfernten Ecke des Palastes, sodass niemand die Schreie des Hausdieners hörte.

Der Gehilfe begriff sofort, was gespielt wurde, und rannte los in Richtung Festsaal. Guo Jing setzte ihm nach und erwischte ihn am Kragen, aber der Bursche holte zu einem geschickten Tritt aus. Er diente nicht umsonst schon lange Zeit dem Ginseng-Unsterblichen.

Die Medizin war verloren, aber jetzt wollte der Junge auch noch Alarm schlagen. Guo Jing lief Gefahr, entdeckt zu werden. Er musste ihn außer Gefecht setzten. Hakeln, halten, ziehen, boxen – in rascher Folge wandte er alle Varianten von Muskeln teilen und Knochen brechen an. Mühelos brachte er den überraschten Gehilfen zu Fall und schickte ihn mit einem Handkantenschlag auf die Schläfe in die Bewusstlosigkeit. Dann schleifte er ihn in ein nahe gelegenes Gebüsch und rannte, an dem reglos am Boden liegenden Hausdiener vorbei, zurück in Liang Ziwengs Kräuterstube. Er zündete eine Kerze an und sah sich um.

Ich verfluchter Trottel! Warum habe ich nicht aufgepasst, aus welchen Töpfen und Schalen der Gehilfe die Medizin genommen hat?, schalt Guo Jing sich selbst. Er nahm ein paar Fläschchen und Krüge in die Hand, aber die Schriftzeichen waren ihm alle unbekannt. Es war wohl das Beste, einfach ein wenig von allem zu nehmen und es Bruder Wang zu überlassen, das Richtige auszuwählen. Immerhin erinnerte sich, aus welcher Ecke der Gehilfe sich bedient hatte. Guo Jing nahm Papier und wickelte schnell eine Handvoll hiervon und ein Stück davon ein. Er war so nervös, dass er furchtbar ungeschickt und langsam vorging.

Als er endlich alles beisammen hatte, verstaute er die Päckchen im Hemd, und wandte sich zum Gehen. Doch in seiner Hast stieß er einen Bambuskorb um.

Er hörte ein lautes Zischen, und plötzlich wand sich eine blutrote Schlange vor ihm empor.

Erschrocken sprang Guo Jing zurück. Die Schlange war knüppeldick. Ihr Schwanz steckte noch im Korb, und er wollte gar nicht wissen, wie lang sie tatsächlich war. Immer wieder stieß sie den Kopf vor und zurück, dann streckte sie ihm eine lange, gespaltene Zunge entgegen. Noch nie im Leben hatte Guo Jing eine so große Schlange gesehen, denn in den kalten Wintern der Mongolei verkümmerten diese Tiere. Langsam ging er rückwärts, bis er gegen den Tisch stieß. Rauchend erlosch die Kerze, und sofort war der Raum in vollkommene Finsternis gehüllt. Guo Jing tastete nach der Tür, doch gerade als er sie aufdrücken wollte, schlang sich etwas um sein Bein. Instinktiv versuchte er das Bein anzuheben, wodurch sich dieses Etwas nur noch fester zusammenzog. Dann wurde sein rechter Arm plötzlich kalt und steif. Das Einzige, was er noch bewegen konnte, war sein linker Arm. Er tastete nach dem Dolch, den ihm der Khan einmal geschenkt hatte. Ein beißender Geruch drang ihm in die Nase, und etwas Kaltes, Glitschiges glitt über seine Wange. Die Schlangenzunge! Ihm blieb nur, das Tier schnell am Kopf zu packen, aber es war viel stärker als erwartet.

Guo Jing fühlte seine Kräfte schwinden. Jetzt wand sich die Schlange um seinen Brustkorb, und er bekam kaum noch Luft. Er konzentrierte sich auf sein Qi, und es gelang ihm, sie kurzzeitig zurückzustoßen, doch dann zog sie sich nur fester um ihn zusammen. Guo Jing spürte, wie seine Glieder nach und nach taub wurden. Der stinkende Atem der Schlange kam näher. Ihm wurde übel, und er wusste, dass er jeden Augenblick in Ohnmacht fallen würde.

Unterdessen war der Gehilfe im Gebüsch wieder zu sich gekommen. Wo steckte der Eindringling? Er pirschte sich an Liang Ziwengs Kräuterstube heran, aber dort war alles dunkel und still. Offenbar war der junge Mann geflohen. Eilig rannte er zur Halle des Duftenden Schnees, um seinen Herrn zu alarmieren.

Bei den Worten des Gehilfen zuckte Huang Rong zusammen. Flugs rollte sie sich mit Die Wildgans landet auf der Sandbank vom Fensterbrett herunter und landete sachte auf dem Boden. So leise sie auch war – nachdem zuvor jedermann in der Halle gebannt Wanyan Honglies Erzählung gelauscht hatte, hatte das plötzliche Auftauchen des Gehilfen die Sinne der fünf Kampfkünstler geschärft.

Liang Ziweng hatte sie gehört. Sofort war er vor der Tür und stellte sich Huang Rong in den Weg. »Wer bist du?«

Sein behänder Sprung genügte, um Huang Rong zu überzeugen, dass ihre Kunst nicht an das Kung-Fu dieses Mannes heranreichte, schon gar nicht vereint mit dem der übrigen vier. Aber noch war er nicht ihr Feind. »Die Pflaumenblüte im Winter ist herrlich, nicht wahr, mein Herr? Ob Ihr wohl einen kleinen Zweig für mich abbrechen würdet?« Mit einem strahlenden Lächeln entblößte sie eine Reihe perlengleicher Zähne.

Eine anmutige, fein gekleidete junge Frau hatte Liang Ziweng nicht erwartet. Er nahm an, dass es sich um eine Palastdame handelte, eine Konkubine des Prinzen womöglich. Er brach einen Zweig für sie ab.

»Ich danke Euch.« Wieder schenkte sie ihm ein bezauberndes Lächeln.

Die anderen waren nun ebenfalls vor die Halle getreten. »Gehört die junge Dame zu Eurem Palast, Eure Hoheit?«, fragte Peng Lianhu den Prinzen.

»Gewiss nicht«, antwortete Wanyan Honglie.

Bevor Huang Rong verschwinden konnte, stand Peng Lianhu vor ihr. »Halt, junge Dame! Wenn Ihr erlaubt, würde auch ich gerne einen Zweig für Euch abbrechen.« Statt in den Baum griff er mit Die Kette der Wunderknoten ihr Handgelenk und legte dann seine Klauenfinger an ihren Hals.

Huang Rong hatte ihre Kampfkunst verbergen wollen, doch instinktiv blockte sie ab. Das genügte Peng Lianhu, um sie zu durchschauen. Es war zu spät, um ihm zu entschlüpfen. Ihre rechte Hand fuhr hoch, die Spitze von Daumen und Zeigefinger zusammengepresst, die übrigen drei Finger aufgefächert wie eine Orchidee. Es war eine wunderschöne Bewegung. Zuerst wurde Peng Lianhus Ellbogen, dann sein ganzer Arm taub, obwohl er ihre Berührung kaum wahrgenommen hatte. Wie konnte diese junge Frau über so viel Geschick verfügen, um mit dem kleinen Finger einen verborgenen Nervenpunkt zu treffen? Noch nie in all den Jahren in der Welt des Jianghu war ihm etwas so Wundersames begegnet. Wie hätte er wissen können, dass es sich bei diesem Orchideenstoß um eine alte Familientradition handelte, bei der es auf Schnelligkeit, Genauigkeit, Überraschung und Klarheit ankam? Klarheit, das bedeutete, eine anmutige, wie absichtslos ausgeführte Bewegung, die aus der Ruhe des Herzens und der Gedanken geboren wurde. Zu rasch oder zu heftig, und die seltsame Schönheit dieser Kunst war ruiniert. Die Klarheit war das Schwierigste daran, doch erst durch Klarheit wurde die Bewegung vollkommen.

Die Umstehenden staunten.

»Darf ich Euch nach Eurem Namen fragen, junge Dame?«, sagte Peng Lianhu. »Wer ist Euer Meister?«

»Ist dieser Pflaumenblütenzweig nicht herrlich? Ich werde ihn in eine Vase stellen«, lächelte Huang Rong.

Doch sie hatte sich längst offenbart.

»Hast du die Frage nicht gehört?«, fuhr Hou Tonghai sie an.

»Welche Frage?« Sie lachte.

Dieses Lachen! Peng Lianhu erkannte das Lachen des kleinen Bettelkinds, das den Dreihörnigen Drachen am Vortag so zum Narren gehalten hatte. »Begreift Ihr nicht, wer das ist, Bruder Hou?« Hou Tonghai musterte sie von Kopf bis Fuß. »Seht genau hin. Ihr habt doch gestern den halben Tag miteinander Verstecken gespielt!«

Jetzt dämmerte es Hou Tonghai. »Du bist dieser stinkende kleine Teufelsbraten!« Brüllend stürzte er sich auf sie, aber Huang Rong wich seinen feisten Pranken aus und wollte davonsausen, doch da hatte sie Drachenkönig Sha Tongtian auch schon am Arm gepackt. »Wohin so eilig, junge Dame?«

Huang Rongs Finger schossen auf sein Auge zu, doch er war schneller. »Schamloser Feigling!«, schrie sie und spuckte ihn an.

»Feigling? Was fällt dir ein, mich einen Feigling zu nennen?«

»Ein Mann, der ein Kind schikaniert, noch dazu ein Mädchen!«

Damit hatte sie Sha Tongtian an seiner Ehre gepackt. Gegen ein Kind zu kämpfen geziemte sich tatsächlich nicht für einen Meister seines Standes. Er lockerte seinen Griff. »Gut, gehen wir hinein und unterhalten uns.«

Huang Rong musste wohl oder übel mitkommen, Flucht war zwecklos.

»Ich prügle dich windelweich, du stinkender Rotzlöffel«, rief Hou Tonghai wütend.

Peng Lianhu hob beschwichtigend die Hand. »Erst wollen wir wissen, wer ihr Meister ist und was sie hier zu suchen hat.« Ihre ungewöhnliche Kampfkunst und ihre vornehme Kleidung verrieten ihm, dass es kein geringer Meister sein konnte. Es war besser, nicht voreilig zu handeln.

Aber Hou Tonghai konnte nicht an sich halten und holte zum Schlag aus. Wieder wich Huang Rong flink aus. »Du willst also unbedingt kämpfen?«, fragte sie verschmitzt.

Jetzt, wo er sie in der Falle hatte, wollte der Dreihörnige Drache sich endlich für seine Schmach rächen. »Sehe ich aus, als würde ich Witze machen? Diesmal entkommst du mir nicht!«

»Nur zu. Wir werden sehen, wer von uns besser ist.«

Sie klaubte eine der mit Schnaps gefüllten Schalen vom Tisch und stellte sie auf ihren Kopf, dann nahm sie zwei weitere auf ihre beiden Handflächen. »Worauf wartest du noch? Versuch es!«, rief sie Hou Tonghai zu.

»Was soll der Unfug?«

Mit einem Lächeln wandte sich Huang Rong an die anderen. »Zwischen dem Onkel mit den drei Hörnern und mir herrscht ein kleiner Zwist, meine Herren. Es wird Euch doch nicht allzu sehr beleidigen, wenn ich ihn schlage?«

»Mich schlagen? Ha!« Hou Tonghai war rot vor Zorn. »Was fällt dir ein? Außerdem sind das Warzen, keine Hörner! Lass das Gequatsche!«

Huang Rong beachtete ihn nicht und sprach weiter mit den anderen. »Jeder von uns nimmt drei Schalen Wein auf Kopf und Handflächen. Wer zuerst einen Tropfen verschüttet, hat verloren. Wie klingt das?«

Sie war sich bewusst, dass sie gegen das überlegene Kung-Fu Liang Ziwengs, Peng Lianhus und Sha Tongtians nichts ausrichten könnte, aber dieser sture Alte mit den drei Hörnern war so träge, dass sie mit Schwebetechnik und Gerissenheit gegen ihn bestehen konnte. Dennoch musste sie vorsichtig sein. Am besten sie spielte das naive Kind, damit die anderen sie nicht ernst nahmen und laufen ließen.

»Was soll das? Verfluchter Unfug!« Hou Tonghai stürmte wieder mit den Fäusten auf sie los. Graziös sprang Huang Rong zur Seite. »Gut, dann machen wir es so. Ich halte drei Schalen Schnaps, und du kämpfst mit bloßen Händen.«

Hou Tonghais Ruf im Jianghu reichte bei Weitem nicht an den seines Älteren Bruders Sha Tongtian heran, dennoch war er ein bekannter Kämpfer und konnte sich die Demütigung eines ungleichen Wettstreits nicht erlauben. Er besann sich einen Augenblick, dann stellte er sich eine Schale Schnaps auf den Kopf und nahm eine auf die linke und eine auf die rechte Handfläche. Dann beugte er das linke Knie und holte mit dem rechten Bein zum Tritt aus.

»So gefällst du mir schon besser!«, rief Huang Rong und flog mit äußerst anmutiger Schwebetechnik durch den Raum. Hou Tonghai folgte ihr, so gut es ging, und verteilte Tritte, jedoch reichte seine Schwebekunst nicht an ihre heran, und er traf nicht ein einziges Mal. Die Zuschauer lachten. Huang Rong wahrte stets eine aufrechte Haltung und bewegte sich mit wehender Robe wie auf Wolken fort – anders als Hou Tonghai, der keuchend durch den Saal polterte. Während sie um ihn herumtanzte, hatte er alle Mühe, auszuweichen und dabei seine Schnapsschalen gerade zu halten.

Diese junge Dame ist äußerst geschickt, dachte Liang Ziweng, obwohl Hou Tonghai sie sicher schlagen würde, wenn er die Wahl der Waffen hätte. Er sorgte sich vor allem um seine kostbare Kräutersammlung. Während die anderen sich weiter amüsierten, schlüpfte er leise zur Tür hinaus. Sollten Drachenblut, Notoginseng, Myrrhe und Bärengalle fehlen, dann wusste er, wer die Diebe geschickt hatte. Diese Kräuter lagen ihm allerdings weniger am Herzen als einige andere kostbare Heilmittel, die er mühevoll zusammengetragen hatte.

Immer enger zog sich die Schlange um Guo Jing zusammen, und er stand kurz davor, ohnmächtig zu werden. Ihr beißender Geruch stieg ihm in die Nase, und er spürte ihren züngelnden Kopf dicht vor sich. Wenn sie zubiss, was dann? Er war bis zum Hals von ihr umschlungen. Mit letzter Kraft bekam er die linke Hand hoch genug, um sie zu packen, dann schlug er ihr unterhalb des Kopfs die Zähne ins Fleisch. Die Schlange zischte, wand sich im Schmerz und zog sich noch fester um ihn zusammen. Er biss noch einmal zu, bis sein Mund sich mit ihrem bitteren Blut füllte. War Schlangenblut giftig? Er durfte nicht lockerlassen und baute darauf, dass das Tier irgendwann so viel Blut verlor, dass es ihn frei gab. Wieder und wieder biss er zu. Allmählich konnte er wieder leichter atmen. Die Schlange krümmte sich, zuckte und fiel schließlich von ihm ab. Sie war tot.

Erschöpft lehnte sich Guo Jing an den Tisch. Er wollte nur noch fliehen, aber seine Beine gehorchten ihm nicht. Sein ganzer Körper wurde von einer unerträglichen Hitze durchzogen, und er fühlte sich wie ein Stück Fleisch, das über dem Feuer geröstet wird. Angst überkam ihn, doch dann merkte er, wie das Leben in seine Glieder zurückkehrte. Er fasste sich mit der Hand an die Wange. Sie war glühend heiß.

Guo Jing tastete nach den Päckchen mit den Kräutern und stellte beruhigt fest, dass sie noch da waren. Zum Glück habe ich die Medizin für Bruder Wang, dachte er. Aber wer weiß, was der junge Prinz mit Mu Yi und seiner Tochter vorhat? Ich muss sie befreien.

Er stolperte hinaus und sah sich um. Dann ging er in die Richtung, in der er das Gefängnis der Mus vermutete.

Am Tor vor dem Käfig, in den der Prinz Vater und Tochter gesperrt hatte, waren nach wie vor Wachen postiert. Guo Jing wartete ab, aber es bot sich keine Gelegenheit hineinzuschlüpfen. Er schlich um die Mauer herum und sprang in einem unbemerkten Augenblick hinauf und von dort in den Hof. Vorsichtig pirschte er sich an den Käfig heran. Als er sich vergewissert hatte, dass dort keine Wache stand, presste er sich an das Gitter und flüsterte: »Herr Mu, ich bin hier, um Euch zu befreien.«

»Wer ist da?«, fragte Mu Yi erstaunt.

»Mein Name ist Guo Jing.«

Guo Jing? Während des Kampfs auf dem Marktplatz war der Name zwar gefallen, aber in dem allgemeinen Aufruhr und geschwächt von seiner Verletzung, hatte Mu Yi ihm keine Beachtung geschenkt. Doch als der junge Mann ihm seinen Namen ins Ohr flüsterte, durchfuhr es ihn wie ein Blitz. Mit zitternder Stimme fragte er: »Wie? Guo Jing? Dein Nachname ist … Guo?«

»So ist es. Ich habe auf dem Marktplatz gegen den jungen Prinzen gekämpft.«

»Wie ist der Name deines Vaters?«

»Mein verstorbener Vater hieß Xiaotian.« Als Kind hatte Guo Jing den Namen seines Vaters nicht gekannt. Erst als Zhu Cong ihm Lesen und Schreiben beigebracht hatte, hatte er ihn von seinem Meister erfahren.

Mu Yi waren den Tränen nahe. Dann legte er mit einem dankbaren Lächeln den Kopf in den Nacken. »Dem Himmel sein Dank!«

Er griff durch die Gitterstäbe hindurch nach Guo Jings Hand. Guo Jing spürte, wie stark sie zitterte. Heiße Tränen fielen auf Guo Jings Schulter. Wie sehr er sich freut, dass ich zu seiner Rettung gekommen bin, dachte Guo Jing.

»Ich habe einen kleinen Dolch, mit dem wir das Schloss aufbrechen können. Ihr dürft dem jungen Prinzen kein Wort glauben. Alles, was er Euch erzählt hat, war gelogen.«

»Lautet der Nachname deiner Mutter vielleicht Li, mein Junge? Ist sie noch am Leben?«

»Ja, sie ist in der Mongolei. Aber … woher kennt Ihr meine Mutter?«

Vor Aufregung wollte Mu Yi Guo Jings Hand nicht loslassen.

»Bitte, Herr Mu, wir müssen das Schloss aufbrechen.«

Aber der Mann hielt seine Hand umklammert, als wäre sie ein kostbares Kleinod, das er nicht verlieren durfte. »Du … mein Junge … Wenn ich die Augen schließe, sehe ich ihn noch vor mir, deinen Vater.«

»Ihr kanntet meinen Vater?«

»Dein Vater und ich, wir waren Schwurbrüder. Unser Bund war stärker als das Blut der eigenen Familie. Mein Junge … Guo Jing … Meine Tochter und ich, wir waren nicht auf der Suche nach einem Bräutigam. Dich haben wir gesucht, im ganzen Land! Dieser alberne Wettkampf war nur ein Vorwand.«

Seine Tränen schnürten Mu Yi die Kehle zu, und er war unfähig weiterzusprechen.

Jetzt bekam auch Guo Jing feuchte Augen.

Mu Yi war kein anderer als Yang Tiexin. Damals, an jenem schicksalhaften Tag vor achtzehn Jahren in Niu, war er von einem Speer getroffen worden, doch sein Pferd war eine weite Strecke mit ihm davongaloppiert, bis er schließlich ins Gras gefallen war. Als er beim ersten Licht des neuen Tages erwacht war, hatte er sich schwer verwundet bis zum nächsten Bauernhof geschleppt.

Die Bauernfamilie pflegte ihn einen Monat lang, bis er wieder stehen und mithilfe eines Stocks umhergehen konnte. Er war im Dorf Hetang gelandet, etwa fünfzehn Li von Niu entfernt. Die Sorge um seine Frau ließ ihm jedoch keine Ruhe. Sobald er wieder bei Kräften war, suchte er im Schutz der Dunkelheit sein altes Haus auf. Vorsichtig schlich er sich an und fand das Haus unbewacht und die Tür weit offen vor. Sein Herz krampfte sich zusammen. Er ging hinein. Die Stube war so, wie er sie verlassen hatte. Auf dem Bett lagen noch die Kleider, die Bao Xiruo eben für ihn genäht hatte, als Duan Tiande und seine Schergen aufgetaucht waren. An der Wand hing noch einer seiner Speere. Der zweite war im Kampf verloren gegangen, doch dieser harrte unverändert dort, einsam und allein und wie er selbst, der seinen besten Freund verloren hatte. Über allem lag eine dicke Staubschicht. Seine Frau war offenbar nie zurückgekehrt. Er ging nebenan ins Haus der Guos. Auch dort war alles verlassen.

Der Schankwirt Qu San wäre jemand gewesen, dem er hätte vertrauen können, doch als er zur Schenke kam, fand er sie verschlossen vor. Vom Wirt fehlte jede Spur. Die Nachbarn, bei denen er an die Tür zu klopfen wagte, erzählten, dass seit dem Abzug der Soldaten niemand mehr im Hause der Yangs und Guos gewesen sei. Er zog weiter zum Nachbardorf Hongmei, aus dem seine Frau stammte. Seine Schwiegereltern hatten ihre Tochter nicht mehr wiedergesehen, und der Vater war darüber vor Kummer gestorben. Um nicht ganz allein zu bleiben, hatte seine Schwiegermutter die Tochter des ebenfalls verschwundenen Qu San bei sich aufgenommen.

Yang Tiexin war zum Weinen zumute, aber er hatte keine Tränen mehr. Da er nicht wusste, wohin er gehen sollte, kehrte er nach einigen Tagen zurück zu der Bauernfamilie, die ihn aufgenommen hatte. Doch wie das Schicksal es wollte, hatte eine Seuche die Familie heimgesucht und binnen weniger Tage sechs von sieben Familienmitgliedern dahingerafft. Er fand nur die jüngste Tochter, noch ein Säugling, lebend vor. Da er seiner eigenen Familie beraubt war, nahm er sie als sein Kind an, und fortan lebten sie gemeinsam ein Vagabundenleben, immer auf der Suche nach seiner geliebten Frau, der Frau seines Freundes und ihren Kindern. Wie hätte er wissen können, dass es die eine bis in die mongolische Steppe und die andere in die Hauptstadt des besetzten Nordens verschlagen hatte?

Um unerkannt zu bleiben, änderte er seinen Namen in Abwandlung der Bestandteile seines Familiennamens Yang in Mu Yi. Seine Patentochter nannte er Mu Nianci. Sie wuchs zu einer blühenden jungen Frau heran, und er verwandte viel Mühe darauf, sie zu einer geschickten Kung-Fu-Kämpferin zu erziehen. Seine Frau hatte er längst verloren gegeben, und er klammerte sich verzweifelt an die geringe Hoffnung, dass wenigstens die Frau seines Freundes und ihr Sohn lebten. Diesen hoffte er durch den Wettkampf um die Hand seiner Tochter auf öffentlichen Marktplätzen zu finden. Die Hoffnung, dass der Himmel eines Tages ein Einsehen haben und ihm den Sohn seines Schwurbruders zuführen würde, tröstete ihn. Mit der Heirat der beiden Kinder wäre ihr Bruderschwur von damals immerhin nach bestem Vermögen erfüllt gewesen.

Aber die Jahre waren vergangen, viele junge Männer hatten vergebens gegen Mu Nianci gekämpft, und die Aussichten, den richtigen zu finden, waren geschwunden. Er hatte sich schon damit abgefunden, für seine schöne und begabte Tochter wenigstens einen anständigen, herausragenden Kämpfer des Jianghu zu finden. Und nun plötzlich … Yang Tiexin konnte sein Glück nicht fassen.

Mu Nianci hatte ungeduldig dem Gespräch zugehört und sich gewünscht, ihr Vater würde sich seine Geschichten für später aufheben und den jungen Mann erst einmal das Schloss aufbrechen lassen. Doch dann durchzuckte sie ein Gedanke. Was, wenn wir fliehen und ich den jungen Prinzen dann nie mehr wiedersehe? Daher ließ sie den Vater gewähren und schwieg.

Guo Jing war sich bewusst, dass die Zeit drängte. Er ertastete das Schloss und wollte es gerade mithilfe seines Dolchs aufbrechen, als er vor dem Tor Schritte hörte und zwischen den Türspalten hindurch Licht zu ihnen drang.

Das Tor ging auf, und Guo Jing glitt schnell dahinter. Durch einen kleinen Spalt im Holz der Tür beobachtete er, was vor sich ging. Zuerst trat eine Wache mit einer Laterne ein, dahinter folgte eine Frau – Wanyan Kangs Mutter, die Prinzgemahlin.

»Sind das die Gefangenen, die mein Sohn hat einsperren lassen?«, fragte sie.

»So ist es, Euer Hoheit.«

»Lasst sie sofort frei.«

»Aber …« Die Wache zögerte.

»Falls mein Sohn fragt, sag ihm, dass ich es befohlen habe. Ich übernehme die Verantwortung. Los!«

Die Wache schloss den Käfig auf und ließ die beiden Gefangenen heraus. Die Prinzgemahlin trat auf Mu Yi zu und legte ihm zwei Barren Silber in die Hand. »Geht fort, schnell!«

Aber Yang Tiexin stand wie vom Donner gerührt da und starrte sie an.

Der arme alte Mann ist sicher außer sich vor Zorn, dachte sie. Sie tun mir so leid. »Bitte vergebt meinem Sohn«, sagte sie freundlich. »Er hat Euch großes Unrecht getan.«

Doch der Mann löste seinen Blick nicht von ihr. Schließlich steckte er wortlos das Silber ein, nahm seine Tochter bei der Hand und ging zum Tor hinaus.

»Hast du denn gar keine Manieren?«, schimpfte der Wachmann. »Sagt nicht einmal Danke!«

Aber Yang Tiexin schien ihn nicht zu hören.

Guo Jing wartete ab, bis alle verschwunden waren und kein Laut mehr zu hören war. Dann spähte er nach draußen ins Dunkel. Von Mu Yi und seiner Tochter war nichts mehr zu sehen, sie schienen das Palastgelände verlassen zu haben. Es wurde höchste Zeit, Huang Rong bei der Halle des Duftenden Schnees abzuholen und Wang Chuyi endlich die Medizin zu bringen.

Auf dem Weg zur Halle bogen unerwartet zwei Gestalten mit Laternen um die Ecke. Rasch duckte er sich hinter einen Zierfelsen, doch er war bereits gesehen worden. »Wer ist da?« Die eine Gestalt stürzte sich kampfbereit auf ihn, und Guo Jing konnte den Angriff gerade noch abwehren. Jetzt erkannte er, wer es war: Kein anderer als der junge Prinz Wanyan Kang.

Der Wachmann war sofort zu ihm geeilt, um ihm zu berichten, dass die Prinzgemahlin seine Gefangenen freigelassen hatte.

Meine Mutter ist zu gutmütig, nie denkt sie an die Folgen ihres Handelns!, dachte Wanyan Kang. Was, wenn mein Meister davon erfährt? Das wird furchtbaren Ärger geben.

Sofort war er losgelaufen, um den beiden den Weg abzuschneiden. Dass ihm dabei ausgerechnet dieser sture junge Bauerntrampel über den Weg lief, verblüffte ihn vollends.

Als hätten die beiden sich auf dem Marktplatz nicht schon lange genug geprügelt, trafen sie nun ausgerechnet in einer Situation aufeinander, in der beide in heller Aufregung waren. Der eine wollte dringend Medizin zu einem Kranken bringen, und der andere wollte dringend zwei gefährliche Zeugen dingfest machen. Es galt, den jeweils anderen loszuwerden, koste es, was es wolle. Mehrmals versuchte Guo Jing zu entwischen, aber Wanyan Kang stellte sich ihm ein ums andere Mal in den Weg. Dann sah Guo Jing, wie der Wachmann seinen Säbel zog, um dem jungen Prinzen beizustehen.

Er saß in der Falle.

Liang Ziweng war sich sicher gewesen, dass Huang Rong unterliegen würde. Doch kaum hatte er sich aus der Halle entfernt, nahm der Kampf dort eine neue Wendung. Gänzlich unerwartet warf Huang Rong die beiden Schnapsschalen auf ihren Händen hoch und ließ auch die dritte mit einer ruckartigen Bewegung ihres Kopfes in die Luft schnellen. Sie katapultierte sich mit der Bewegung Mit acht Schritten die Kröte fangen direkt vor Hou Tonghai und landete zwei Schläge auf seiner Brust. Völlig perplex sprang er zur Seite. Als er unwillkürlich ihren nächsten Schlag abwehrte, ergoss sich der Schnaps über seine Hände, und auch die Schale auf seinem Kopf purzelte herunter und zerschellte auf dem Steinboden.

Huang Rong flog in die Luft und fing rechts und links ihre zwei Schalen auf, und auch die dritte landete wie von Wolken getragen auf ihrem Kopf. Kein einziger Tropfen war verschüttet worden. Die Zuschauer sogen hörbar die Luft ein, und einer rief: »Sehr schön!«

Ouyang Ke applaudierte begeistert. Sha Tongtian warf ihm einen wütenden Blick zu, den dieser gar nicht wahrnahm. »Wirklich ausgezeichnet!«, sagte er.

»Ich will Revanche!«, knurrte Hou Tonghai, rot vor Scham.

»Hast du noch immer nicht genug?«, fragte Huang Rong verschmitzt.

Sha Tongtian konnte die Demütigung seines jüngeren Kampfbruders nicht hinnehmen. »Du durchtriebenes kleines Miststück!«, fuhr er Huang Rong an. »Sag uns endlich, wer dein Meister ist!«

»Darüber reden wir ein andermal, jetzt muss ich leider gehen«, sagte Huang Rong und wandte sich zur Tür.

Aber Sha Tongtian schnitt ihr den Weg ab. Sie wusste, dass sie seinem Kung-Fu nicht gewachsen war, versuchte aber, sich ihr Unbehagen nicht anmerken zu lassen. Stattdessen spielte sie die Empörte. »Warum lasst Ihr mich nicht gehen?«

»Ich will erst wissen, zu welcher Schule du gehörst und was du hier zu suchen hast.«

Sie hob die Brauen. »Und was, wenn ich es nicht sage?«

»Antworte gefälligst, wenn der Drachenkönig des Dämonentors dir eine Frage stellt!«

Huang Rong dachte angestrengt nach. Mit diesem zornigen Meister zwischen ihr und der Tür gab es kein Entkommen. Ihr Blick fiel auf Liang Ziweng, der wegen des Tumults wieder in die Halle gekommen war. »Onkel, dieser böse Mann will mich nicht gehen lassen«, flehte sie mit zuckersüßer Stimme.

Liang Ziweng durchschaute sie sehr wohl, aber ihr Spiel gefiel ihm. Er lächelte. »Der Drachenkönig hat dir eine Frage gestellt. Nun sei ein liebes Kind und sag ihm, was er wissen möchte. Dann wird er dich gewiss gleich fortlassen.«

»Wenn ich doch aber nicht möchte?«, sagte sie und legte den Kopf schief. Dann, an Sha Tongtian gewandt: »Wenn Ihr mir nicht aus dem Weg geht, dann muss ich eben gegen Euch anrennen.«

»Versuch es. Mal sehen, wie weit du kommst!«

»Ihr dürft mich aber nicht schlagen.«

»Ein Drachenkönig vergreift sich nicht an jungen Damen.«

»Gut. Ein Ehrenmann steht zu seinem Wort, nicht wahr? Seht mal, dort drüben!« Sie zeigte in eine Ecke der Halle. Leicht zu foppen war Sha Tongtian für gewöhnlich nicht, dennoch wandte er instinktiv den Kopf in die Richtung. Huang Rong schoss auf ihn zu wie der Blitz, doch er war schneller. Er hob nur zwei Finger, direkt auf der Höhe ihrer Augen. Abrupt hielt sie inne und wich gerade noch rechtzeitig zurück, um ihr Augenlicht zu retten. Sie versuchte es weiter und sprang immer wieder aus verschiedenen Winkeln gegen Sha Tongtian an, aber sie kam nicht an ihm vorbei. Beim letzten Versuch wäre sie beinahe mit voller Wucht mit der Nase gegen seinen glänzenden Glatzkopf geprallt. Wäre sie nicht gerade noch rechtzeitig gelandet, hätte wohl das Blut ihrer Nase seine Glatze besudelt. Verzweifelt schrie sie auf.

»Sha Tongtian ist ein erfahrener Meister, junge Dame«, lächelte Liang Ziweng. »Warum gibst du nicht auf?« Mit diesen Worten eilte er aus der Halle. Er musste dringend nachsehen, wie es um seine Apotheke stand.

Der Geruch von frischem Blut drang Liang Ziwang in die Nase. Das verhieß nichts Gutes. Er schwenkte die Laterne. Dort auf dem Boden lag, völlig verschrumpelt, die dunkelrote Schlange. Sie sah aus, als hätte jemand ihr Blut ausgesaugt. Seine Kräutersammlung war ein einziges Durcheinander, umgeworfene Töpfe, ausgelaufene Flaschen. Seine in über zwanzig Jahren zusammengetragene Sammlung war über Nacht zerstört worden, die kostbare Schlange war tot! Liang Ziwengs Augen füllten sich mit Tränen.

Der Ginseng-Unsterbliche hatte einst als Eremit am Fuß der Berge des ewigen Schnees gelebt, bis eines Tages ein anderer exzentrischer Heilkundiger vorbeikam. Als er herausgefunden hatte, dass der Mann ein Buch mit geheimen Aufzeichnungen der Kampfkunst und eine Reihe seltener, äußerst kostbarer Heilkräuter bei sich trug, hatte er ihn getötet, seine Habe an sich genommen und sich im Selbststudium sein Wissen angeeignet. In den Aufzeichnungen fanden sich ungewöhnliche Rezepte, für eines davon benötigte er das Gift einer ganz besonderen Schlangenart. Überall in den Bergen und Wäldern suchte er fortan nach dieser Halysotter, bis er sie tatsächlich fand. Ihre ursprüngliche Farbe war grau, doch nachdem er sie ausschließlich mit Mardern, Zinnober, Ginseng und Hirschgeweihpulver gefüttert hatte, färbte sich ihre Haut dunkelrot. Da ihre Wandlung schon beinahe vollendet war, als er überraschend den Ruf des Sechsten Prinzen von Jin an die Residenz in Zhongdu erhalten hatte, hatte er sie neben seiner umfangreichen Kräutersammlung mitgeschleppt. In nur wenigen Tagen hatte er sein Werk vollenden, das Blut der Schlange trinken und ein unsterblicher Kampfkünstler mit außergewöhnlichen Kräften werden wollen.

Dass ihm nun ein anderer unversehens die Früchte seiner Arbeit geraubt hatte und alles umsonst gewesen war, brachte ihn zur Verzweiflung.

Liang Ziweng riss sich zusammen und dachte nach. Die Blutreste am Kopf der Schlange waren noch nicht geronnen, der Dieb konnte also noch nicht weit sein. Er rannte hinaus und kletterte auf einen Baum, von dem er einen guten Überblick hatte. Da sah er unten im Hof zwei Gestalten miteinander ringen. Bebend vor Zorn war er im Nu bei Guo Jing und Wanyan Kang. Sofort drang ihm der Geruch des Schlangenblutes, der an Guo Jings Kleidern haftete, in die Nase.

Guo Jing hatte schon einige Hiebe einstecken müssen, als ein heißer Schmerz in seinem Magen ihn noch zusätzlich ablenkte. Es war, als tobte ein Feuerball in seinem Innern, das Blut in seinen Adern schien zu kochen, und es juckte überall. Ich sterbe, dachte er, das Schlangenblut hat mich vergiftet. Wanyan Kang bearbeitete schon wieder seinen Rücken, doch der Schmerz in seinem Inneren war so fürchterlich, dass er die Schläge des jungen Prinzen nicht einmal spürte.

Liang Ziweng war sich sicher, dass ein Grünschnabel wie Guo Jing nie im Leben um das Geheimrezept für Unsterblichkeit wissen konnte. Ein anderer musste ihn geschickt haben, um seinen wertvollsten Besitz zu stehlen, und er wollte nicht der Ginseng-Unsterbliche heißen, wenn nicht Wang Chuyi dahintersteckte. »Du elender Dieb!«, schrie er. »Wer hat dich geschickt, um meine kostbare Schlange zu stehlen?«

Das war also derjenige, der an seinem erbärmlichen Zustand schuld war! »Euch hat diese Schlange gehört? Sie hat mich vergiftet! Zufrieden?« Erbost schüttelte er Wanyan Kang ab und stürzte sich auf Liang Ziweng.

Ein teuflischer Gedanke durchfuhr Liang Ziweng, als er die Kräuter erschnupperte, die Guo Jing bei sich trug. Wenn er den jungen Mann tötete und sein Blut trank, könnte er dann nicht noch zu seinem Recht kommen? Vielleicht hat er das Gift der Schlange noch veredelt, wer weiß? Mit wütender Entschlossenheit schlug er zurück und hatte Guo Jing im Handumdrehen mit dem Rücken auf dem Boden festgenagelt. Jetzt setze ich ihn mit einem Druck auf seinen Puls außer Gefecht, sauge ihn aus und hole mir, was mir nach zwanzig Jahren Plackerei zusteht, dachte Liang Ziweng.

Trotz ihrer Wendigkeit gelang es Sha Tongtian mühelos, Huang Rongs wiederholte Attacken aufzuhalten. Sie musste sich etwas Neues einfallen lassen.

»Wenn ich an Euch vorbei und zur Tür hinaus gelange, dann belästigt Ihr mich nicht länger, nicht wahr?«, flötete sie Sha Tongtian an.

»Dann gebe ich mich geschlagen«, sagte er. »Es muss dir nur gelingen.«

»Zu dumm, dass mein Vater mich nur gelehrt hat, wie man zu einer Tür hereinkommt, aber nicht, wie man hinausgeht«, seufzte sie.

»Was soll das heißen, herein und nicht hinaus?«

»Euer Kung-Fu der Verwandlung in allen Ehren, Onkel, aber an das meines Vaters reicht es nicht heran. Es ist so ungefähr genau achtzehntausend Li von seinem entfernt.«

»Was soll der Unfug, du törichtes Gör? Wer ist dein Vater?«

»Oh, den Namen meines Vaters sage ich besser nicht, der würde Euch nämlich zu Tode erschrecken. Wisst Ihr, er hat große Mühe darauf verwendet, mir beizubringen, wie man mit seinem Kung-Fu zur Tür hereinkommt. Bei Eurem schwachen Kung-Fu komme ich zwar nicht hinaus, aber Hereinkommen wäre mir, mit Verlaub, ein Leichtes.«

Sha Tongtian lachte. »Albernheiten. Wo soll denn da ein Unterschied sein? Aber bitte sehr, lass sehen, wie du an mir vorbei zur Tür hereinkommst.«

Er ging zur Seite, damit sie ihm eine Demonstration ihrer großen Kunst des Hereinkommens bieten konnte.

Mit einem Satz war sie vor der Tür und drehte sich triumphierend um. »Hahaha, reingelegt! Jetzt bin ich draußen, und Ihr müsst Euch geschlagen geben, wie Ihr versprochen habt. Ein so berühmter Herr wie Ihr steht doch zu seinem Wort, nicht wahr? Also dann, auf Wiedersehen!«

Sha Tongtian kratzte sich an seinem Glatzkopf. Kleines Miststück, dachte er. Es ging in der Tat nicht an, dass ein vorbildlicher Ehrenmann des Jianghu gegenüber der jüngeren Generation ein Versprechen brach. Er musste sie ziehen lassen.

Na warte, dachte Peng Lianhu währenddessen. Auch alte Männer verstehen sich auf Tricks. Er schnippte Huang Rong zwei Kupfermünzen hinterher, die haarscharf über ihren Kopf hinwegflogen. Huang Rong wunderte sich schon, dass ein gefürchteter Meister der Kampfkunst so schlecht zielen konnte, als die Münzen klirrend von der Marmorsäule im Wandelgang abprallten und von dort in Richtung ihres Hinterkopfs schossen. Sie konnte sich mit einem Rückwärtssprung retten. Kaum stand sie, schnellten schon die nächsten paar Kupfermünzen auf sie zu. So ging das mehrere Male, bis sie wieder in der Halle des Duftenden Schnees stand.

Die Versammlung applaudierte lachend. »Na? Schon wieder zurück, junge Dame?«, grinste Peng Lianhu.

»Dass Ihr Euch nicht schämt, Euer listenreiches Kung-Fu gegen ein unbewaffnetes Kind zu verwenden!«

»Wie bitte? Ich habe dich nicht angefasst.«

»Dann lasst mich gehen.«

»Erst will ich wissen, von wem du dein Kung-Fu hast.«

»Das habe ich mir im Mutterleib selbst beigebracht!«

»Dann muss ich es wohl auf andere Art herausfinden«, sagte Peng Lianhu und holte zu einem Hieb gegen ihre Schulter aus.

Huang Rong blieb unbeweglich stehen, wich weder aus noch wehrte sie ab, wohl wissend, dass es gegen seine Ehre ging, eine junge Frau zu schlagen, die sich nicht auf einen Kampf einlassen wollte.

Im letzten Moment zog er die Hand zurück. »Na los, kämpfe! Wetten, dass ich nach zehn Angriffen weiß, aus welchem Stall du kommst?«

»Und wenn nicht?«

»Dann darfst du gehen. Aufgepasst!«

Ohne ihre Antwort abzuwarten, vollführte er in blitzschneller Folge Handkantenschlag, Faustschlag und Fußtritt, eine Bewegung, die unter dem Namen Dreifacher Kettenhieb bekannt war.

Huang Rong legte den Daumen und den kleinen Finger zusammen und spreizte gleichzeitig die anderen drei Finger zu einem Dreizack.

»Das ist Dämon aus den Meerestiefen , Bruder!«, rief Hou Tonghai. »Das hat dieses kleine Miststück von … von uns!«

»Blödsinn!«, brummte Sha Tongtian. Dieses durchtriebene Luder äfft das Kung-Fu unserer Schule nach!, durchfuhr es ihn.

Peng Lianhu vollführte lachend eine Drehung und schwang erneut die Faust gegen sie. Diesmal lehnte sie sich einfach zur Seite, ohne auch nur ein Knie zu beugen oder einen Fuß zu versetzen.

»Formverwandlung!«, kommentierte wieder Hou Tonghai. »Hast du ihr das beigebracht, Bruder?«

»Halt die Klappe! Musst du dich immer zum Gespött machen?« Sha Tongtian konnte nicht umhin, diese kluge junge Frau zu bewundern. Sicher, ihre Kunst der Formverwandlung war nicht perfekt, aber gut genug nachgeahmt, um Peng Lianhus Schlag auszuweichen.

Die beiden folgenden Attacken konterte Huang Rong zuerst mit einem horizontalen Handkantenhieb, der als Shen Qinggangs Messer der Geisterspaltung bekannt war, gefolgt von der mit einem Schwung aus beiden Armen zelebrierten Monsterpeitsche Ma Qingxiongs.

»Ha!« und »Huh!«, rief Hou Tonghai. »Bruder, das ist doch unser …«

Sha Tongtians vernichtender Blick ließ ihn verstummen.

Diese kleine Hexe!, dachte Peng Lianhu. Anfangs hatte er sich über ihre Schliche noch amüsiert, nun geriet er zunehmend in Wut. Bislang war ich zu gnädig. Gut, dann muss ich wohl zu bösartigeren Attacken übergehen, damit sie ihre Schule verrät. Wenn es um Leben oder Tod geht, hat sich noch jeder auf seine Grundlagen verlassen.

Mit tödlicher Entschlossenheit stürzte er sich auf sie. Die Umstehenden sahen sich besorgt an. Sicher, das Mädchen hielt sie zum Narren, aber sie hegten keinen Groll gegen sie. Keinem von ihnen war daran gelegen, der reizenden jungen Dame ernsthaft zu schaden. Keinem außer Hou Tonghai selbstverständlich, der »das garstige Bettelkind« lieber tot als lebendig sehen wollte.

Doch Huang Rong gab sich nicht so schnell geschlagen. Erst konterte sie Peng Lianhus Angriff mit dem inneren Kung-Fu der Quanzhen-Schule, das sie dem jungen Prinzen abgeschaut hatte, und dann zeigte sie, dass sie auch Guo Jings Faustkampf der südlichen Berge nachzuahmen verstand. Den siebten Angriff erwiderte sie mit Peng Lianhus höchsteigenem Dreifachen Kettenhieb , den er ihr eben erst vorgeführt hatte.

Je brutaler und unbarmherziger der Kampf wurde, desto unruhiger wurde Huang Rong, die sich jedoch nach außen nichts anmerken ließ. Es wurde immer schwieriger, Peng Lianhu mit ihrem beschränkten Können abzuwehren, schon gar nicht mit Bewegungen, die sie nur einmal gesehen und nie geübt hatte. Er wird mich nicht wirklich töten, sagte sie sich und ließ sich auf seinen achten Angriff ein.

»Ist das nicht eine kluge junge Dame? Wirklich raffiniert, Räuberhauptmann Peng seine eigene Technik vorzuführen!«, lachte Ouyang Ke, der Meister des Weißen Kamelbergs. »Vorsicht, links!«

Peng Lianhu war ein kluger Kämpfer, ständig wechselte er unversehens zwischen angetäuschten und echten Schlägen. Sein achter Angriff war eine solche Finte nach links, während er rechts zuschlug. Huang Rong hatte es gerade andersherum erwartet und wollte eben nach rechts ausweichen, doch als sie Ouyang Kes Ruf hörte, tauchte sie schnell nach unten weg und flog leicht und grazil nach links. Die Zuschauer konnten nicht anders, als die Schönheit dieser Bewegung zu bewundern.

Was fällt diesem Kameltreiber ein, sich einzumischen! Peng Lianhu hatte genug. Er wurde schließlich nicht Metzger der zehntausend Hände genannt, weil er besonders zartfühlend war. Er hatte nur noch zwei Versuche und wusste noch immer nicht, wer hinter dem ungewöhnlichen Kung-Fu des Mädchens steckte. Junge Dame hin oder her, es war Zeit, alle Skrupel fahren zu lassen. Wenn ich das Miststück töten will, wird mich niemand daran hindern!

Sein neunter Schlag kam mit voller Wucht. Das Fenster öffnen und den Mond bewundern hieß die Bewegung – eine Hand Yin, eine Yang, eine weich, eine hart, beide unbarmherzig.

Es stand schlecht für Huang Rong, und sie war am Ende ihrer Kräfte. Sie trat zurück, ging in die Knie, beugte ihre Arme – die Fäuste zum Kopf und die Ellbogen nach vorn, dann rammte sie dem Gegner die Ellbogen in die Brust.

Peng Lianhu hatte erwartet, dass sie ihm nur ausweichen oder ihn abwehren würde, und wollte auf die neunte gleich die zehnte Attacke folgen lassen. Schon hatte er zu Ein Stern fällt durch den weiten Himmel angesetzt, als er von ihrem Angriff überrascht wurde und in letzter Sekunde seine inneren Kräfte sammelte, um nicht durch seinen eigenen Schwung zu stürzen, so wie man kurz vor dem Abgrund gerade noch die Zügel seines Pferdes anzieht.

»Du bist eine Schülerin der Zwillingsmörder der dunklen Winde!«, schrie er. Seine Stimme zitterte und sein Körper bebte, als er es aussprach.

Huang Rong sprang ein paar Schritte zurück. Die Halle erstarrte. Jeden im Saal mit Ausnahme von Prinz Wanyan Honglie ergriff bei der Erwähnung dieses Paars eine namenlose Furcht. Die Erkenntnis lähmte selbst den ruchlosen Räuberhauptmann Peng, dessen Weg zahllose Leichen pflasterten.

Huang Rong ihrerseits wäre jetzt wohl beim kleinsten Stoß von ihm umgekippt. Sie musste sich zusammenreißen, um auf den Beinen zu bleiben. Alles tat ihr weh, und ihre Arme waren taub vor Schmerz. Sie wollte gerade antworten, als ein markerschütternder Schrei durch die Nacht drang. Es war der Schrei eines Menschen in Todesangst. Guo Jing! Alle Farbe wich aus Huang Rongs Gesicht.

Liang Ziweng hatte Guo Jing mit Händen und Füßen am Boden festgenagelt. Vollkommen wehrlos starrte Guo Jing in den aufgerissenen Schlund seines Widersachers, der jeden Augenblick seine Zähne in seinen Hals vergraben würde. Plötzlich, er wusste nicht woher, überkam ihn eine übermenschliche rauschhafte Kraft, und er vollführte mit einem Ruck die Bewegung Springender Karpfen , stieß Liang Ziweng von sich und kam auf die Füße. Der Ginseng-Unsterbliche reagierte blitzschnell. Bevor Guo Jing ausweichen konnte, landete seine Faust mit bestialischer Wucht in seinem Rücken. Der grauenvolle Schmerz drang Guo Jing durch Mark und Bein. Wanyan Kangs Schläge waren dagegen wie ein sanftes Streicheln gewesen. Nichts wie weg! Guo Jing legte alle Kraft in seine Schwebekunst und sauste über Stock und Stein durch den Palastgarten. Liang Ziweng musste die Verfolgung bald aufgeben. Erst als Guo Jing sich in Sicherheit wähnte, hielt er an und verschnaufte. Er fasste sich an den Rücken. Sein Hemd war zerrissen, und der Schlag hatte eine tiefe, klaffende Wunde hinterlassen.

Er brauchte rasch ein Versteck. Dort! Vor ihm lag das Häuschen der Prinzgemahlin. Er rannte hinter das Haus und wartete dort, dicht an die Mauer gepresst.

Nur wenige Augenblicke später hörte er die wütenden Stimmen Liang Ziwengs und Wanyan Kangs. Oje, sie werden mich finden, dachte Guo Jing. Aber die Prinzgemahlin hat sicher Mitleid mit mir. Ohne lange nachzudenken, stieg er über die Mauer und schlüpfte ins Haus. Auf dem Tisch stand eine Kerze, aber die Prinzgemahlin war nirgends zu sehen. Sie musste im Nebenzimmer sein. Er sah sich um. In der Ecke stand ein Holzschrank. Schnell versteckte er sich darin und zog die Tür so weit zu, dass er noch einen winzigen Spalt zum Hinausspähen hatte. Er nahm seinen kleinen Dolch aus dem Gürtel, hielt ihn fest umklammert und atmete tief durch.

Schritte näherten sich. Die Prinzgemahlin kam aus dem Nebenzimmer, setzte sich an den Tisch und starrte gedankenverloren in die Kerzenflamme. Kurz darauf erschien Wanyan Kang in der Tür. »Ist ein junger Mann hier gewesen, Mutter?«

Sie schüttelte den Kopf. Wanyan Kang schlug die Tür zu und man hörte, wie er mit dem fluchenden Liang Ziweng weiterging.

Die Prinzgemahlin stand auf und schien die Vorbereitungen für ihre Nachtruhe treffen zu wollen. Sobald sie im Bett ist und das Licht gelöscht hat, klettere ich leise aus dem Fenster, sagte sich Guo Jing. Oder nein, besser, ich warte noch ein Weilchen, bis die Luft rein ist. Guo Jing dachte an die schaurige Begegnung mit Liang Ziweng. Er wollte mich beißen! Was ist das für ein seltsames Kung-Fu? Ich muss unbedingt meine Meister danach fragen, wenn ich sie wiedersehe. Seit wann darf man im Kung-Fu seinen Gegner beißen? Was wohl Huang Rong gerade treibt? Sie hat den Palast bestimmt längst verlassen. Ich muss bald los, damit sie sich keine Sorgen macht.

Plötzlich stieß jemand von außen das Fenster auf und drang in die Stube ein. Guo Jing zuckte genauso zusammen wie die Prinzgemahlin, der es vor Schreck die Kehle zuschnürte. Sie starrte den Mann an. Es war Yang Tiexin, der sich Mu Yi nannte, und den Guo Jing längst mit seiner Tochter über alle Berge gewähnt hatte.

»Geht, ich bitte Euch, bevor Euch jemand entdeckt!«

»Ich bin gekommen, um Euer Hoheit für Eure Güte zu danken. Ich hätte es auf ewig bereut, Euch nicht meinen persönlichen Dank ausgesprochen zu haben.« In seiner Stimme schwang bitterer Sarkasmus mit.

»Ich bitte Euch. Mein Sohn hat Euch und Eurer Tochter großes Unrecht getan.«

Yang Tiexin ließ seinen Blick im Raum umherschweifen. Ein Schrank, ein Tisch, ein Bett. Die Möbel waren alt und abgenutzt. Sie sahen vertraut aus. Die Trauer übermannte ihn, und eine Träne kullerte seine Wange hinab. Er wischte sie mit dem Ärmel ab und ging hinüber zur Wand, an der ein Speer hing. Er nahm ihn in die Hand und bemerkte, dass die Eisenspitze ganz rostig war. Auf dem Schaft standen noch deutlich die dort eingekerbten Schriftzeichen Yang Tiexin zu lesen. Liebevoll strich er über das Gerät.

»Bitte legt ihn zurück«, hauchte die Prinzgemahlin.

»Warum? Er ist schon ganz rostig und müsste gepflegt werden.«

»Bitte … Er … Das ist mein wertvollster Besitz.«

»Ach, ja?«, sagte Yang Tiexin aufbrausend. Dann riss er sich zusammen. »Zu diesem Speer gehörte einst ein zweiter.«

Die Prinzgemahlin konnte ihr Staunen nicht verbergen. »Was?«

Yang Tiexin antwortete nicht, hängte den Speer zurück an die Wand und betrachtete die Pflugschar, die daneben hing. »Am Pflug ist die Schar abgebrochen«, sagte er. »Morgen gehe ich damit zu Zhang, dem Schmied im Ostdorf, und bitte ihn, sie zu richten und mit Eisen zu verstärken.«

Die Prinzgemahlin brachte einen Augenblick lang kein Wort heraus. Dann fragte sie mit bebender Stimme: »Was sagt Ihr da?«

»Ich sagte: Die Pflugschar ist abgebrochen. Ich sollte Zhang, den Schmied im Ostdorf, aufsuchen, damit er sie wieder in Ordnung bringt …«

Ihre Knie wurden weich, und sie musste sich setzen. »Wer … seid Ihr? Wie könnt Ihr wissen, was mein verstorbener Mann … In der Nacht, bevor er starb, hat er genau diesen Satz gesagt.«

In jener Nacht hatte Wanyan Honglie, der Sechste Prinz von Jin, General Duan Tiande bestochen, damit dieser mit seinen Soldaten in Niu unweit der südlichen Hauptstadt Lin’an einfiele und die beiden aufmüpfigen Schwurbrüder Guo und Yang attackierte, um sich selbst als Retter aufzuspielen und Yangs Frau Bao Xiruo mit sich nehmen zu können. Seit die Frau ihn kurz zuvor von einem Pfeil verwundet im Schnee gefunden und heimlich gesund gepflegt hatte, hatte Wanyan Honglie ihre betörende Schönheit nicht vergessen können. Er wollte sie besitzen. Da sie plötzlich ganz allein, ohne einen Menschen auf dieser Welt dagestanden hatte, war ihr nichts anderes übrig geblieben, als sich ihm anzuschließen. Erst nachdem sie die Hoffnung, ihren Mann jemals lebend wiederzusehen, aufgeben musste, war sie schließlich seine Frau geworden.

Bao Xiruo hatte sich während der achtzehn Jahre des Palastlebens kaum verändert, während Yang Tiexin auf der Suche nach ihr und dem Kind in der Welt des Jianghu umhergezogen war und das raue Vagabundenleben ihm tiefe Furchen ins Gesicht gegraben hatte. Darum hatte sie in dem Gefangenen Mu Yi ihren Mann nicht gleich wiedererkannt. Da waren sie nun, zwei Menschen, die sich so viele Jahre hindurch Tag und Nacht nacheinander gesehnt hatten, unverhofft wiedervereint. Und brachten kein Wort heraus.

Yang Tiexin ging zu einer Kommode, zog sie auf und nahm ein Männerhemd aus einfachem blauem Baumwollstoff heraus. Er hielt es sich an. »Ich hatte wirklich genug zum Anziehen. Du hättest dir nicht die Arbeit mit der Näherei machen müssen, schließlich warst du schwanger.«

Sie hielt es nicht länger aus. Bao Xiruo ging zum ihm und strich ihm über den Arm. Da war sie, die kleine Narbe. Dieser Mann war ihr tot geglaubter, geliebter Gatte, von den Geistern auferstanden. Sie warf sich in seine Arme. »Bring mich fort von hier. Schnell! Ich weiß, wie wir unentdeckt aus dem Palast kommen. Ich habe keine Angst. Wenn du ein Geist sein solltest, dann fürchte ich mich nicht vor Geistern.«

Yang Tiexin hielt sie fest umschlungen. Er weinte. »Hältst du mich wirklich für einen Geist?«

»Es ist mir egal, ob du ein Geist oder ein Mensch bist, ich lasse dich nie wieder los«, schluchzte sie. »Wie ist es möglich, dass du lebst? All die Jahre … Wo bist du gewesen?«

Yang Tiexin wollte gerade antworten, als sich draußen Wanyan Kangs Stimme hören ließ. »Mutter, ist alles in Ordnung? Mit wem sprichst du da?«

»Nichts, nichts, mein Sohn! Ich … habe im Schlaf geredet.«

Aber der junge Prinz war sich sicher, eine Männerstimme gehört zu haben. Er ging um das Haus zur Tür und klopfte an. »Mutter? Ich muss mit dir sprechen.«

»Lass uns das auf morgen verschieben, mein Sohn. Ich bin sehr müde.«

Ihre Worte machten ihn nur noch misstrauischer. »Nur ganz kurz, ich bin gleich wieder weg.«

Yang Tiexin eilte zum Fenster und wollte hinausklettern, doch die Läden waren von außen verschlossen! Bao Xiruo redete weiter durch die geschlossene Tür auf ihren Sohn ein, um ihn am Eintreten zu hindern. Sie wies Yang Tiexin mit einer Kopfbewegung zum Schrank. Als er die Tür öffnete, um sich darin zu verbergen, stand Guo Jing vor ihm.

Bao Xiruo entfuhr ein Schrei.

Wanyan Kang warf sich von draußen gegen die Tür. Guo Jing legte den Finger auf die Lippen, zog Yang Tiexin zu sich in den Schrank und schloss ihn wieder. Im selben Augenblick hatte der junge Prinz die Haustür aufgebrochen und stürmte ins Zimmer, wo er seine Mutter tränenüberströmt auf Knien kauernd vorfand. »Mutter! Was ist passiert?«

Sie riss sich zusammen und schaute auf. »Es ist nichts. Ich bin nur etwas mitgenommen.«

»Verzeih mir, Mutter.« Wanyan Kang kauerte sich neben sie. »Es ist meine Schuld, ich bin ein schlechter Sohn. Ich verspreche dir, dass ich mich bessern werde.«

»Schon gut. Geh jetzt, ich muss mich ausruhen.«

Wanyan Kang spürte, wie seine Mutter zitterte. »Ist wirklich niemand hier gewesen, Mutter?«

»Wer sollte denn hier gewesen sein?«

»Heute Nacht sind zwei Banditen in den Palast eingedrungen.«

»Tatsächlich? Du solltest auch bald zu Bett gehen. Die Wachen sollen sich darum kümmern.«

»Sicher, diese nutzlosen Trottel werden sich wohl darum kümmern. Gut, Mutter, ruh dich aus.«

Er wandte sich zum Gehen, doch da bemerkte er, dass eine Schublade der Kommode herausgezogen war, aus der der Zipfel eines Männerhemdes hing. Wortlos ging er zurück zum Tisch, setzte sich und schenkte sich eine Schale Tee ein. Nachdenklich nippte er daran und sah sich um. Wusste seine Mutter, dass jemand hier war?

Er stand auf und ging zu dem Speer, der an der Wand hing. »Wie hat dir meine Speerkunst gestern gefallen, Mutter?«

»Du weißt, dass ich es missbillige, wenn du deine Macht ausnutzt, um andere zu schikanieren«, sagte sie.

»Wen habe ich schikaniert? Es war ein Wettstreit, wir haben ehrbar gegeneinander gekämpft.« Er nahm den Speer und wirbelte ihn mit der Bewegung Aufsteigender Phönix und tanzender Drache durch die Luft, die rote Quaste rotierte, und die Spitze zielte direkt auf den Schrank. Wenn er jetzt zustieße, wäre es aus mit Guo Jing und Yang Tiexin. Bao Xiruo wurde ohnmächtig.

Ich wusste es! Sie hat jemanden im Kleiderschrank versteckt, dachte Wanyan Kang. Er lehnte den Speer an die Wand und fing seine taumelnde Mutter auf, ohne die Schranktür aus den Augen zu lassen. Bao Xiruo war kurz weggetreten gewesen. Sie öffnete die Augen und sah sofort nach dem Schrank. Er war unversehrt. Seufzend sackte sie in sich zusammen, es war zu viel für sie.

»Mutter, bin ich nicht dein geliebter Sohn?«

»Natürlich. Warum fragst du das?«

»Warum bist du dann nicht aufrichtig mit mir?«

Sie wusste, dass sie ihm alles erzählen sollte, ihm endlich sagen musste, wer sein richtiger Vater war. Doch was wäre sie dann für eine Mutter, die, statt keusch zu trauern, wie es sich für eine Witwe geziemte, einen anderen geheiratet hatte? Sie hatte ihren Mann betrogen, sich mit einem Prinzen von Jin eingelassen und ihrem Sohn nie die Wahrheit gesagt. Es schien ihr nicht vergönnt, wieder mit ihrem Mann zusammenzukommen. Bei diesem Gedanken brach sie erneut in Tränen aus.

Wanyan Kang hatte seine Mutter noch nie so erlebt wie heute. Irgendetwas stimmte nicht mit ihr. Er wartete ab, was sie zu sagen hatte. »Setz dich und hör mir zu«, fing sie schließlich an.

Er setzte sich neben den Speer, unverwandt den Schrank im Auge behaltend.

»Siehst du die Schriftzeichen dort auf dem Speer?«

»Ich habe dich als kleiner Junge einmal danach gefragt, aber du wolltest mir nicht verraten, was es damit auf sich hat.« Er las laut vor: »Yang-Tie-Xin.«

»Jetzt will ich es dir sagen.«

Im Schrank lauschte Yang Tiexin auf jedes Wort. Seine Frau war an das Leben in einem Palast gewöhnt, warum sollte sie zu ihm zurückkommen und in einer Hütte wohnen? Eine Prinzgemahlin wollte gewiss keine Bauersfrau mehr sein. Und wenn sie mich verrät? Mein eigener Sohn könnte mich töten!

»Dieser Speer stammt aus Niu, einem kleinen Dorf am Rande der Song-Hauptstadt Lin’an. Ich habe Bedienstete dorthin entsendet, damit sie ihn mir bringen, ebenso wie die Pflugschar, den Tisch, die Lampe, das Bett und den Schrank«, sagte sie und deutete auf die abgenutzten Holzmöbel.

»Ich habe nie verstanden, was dir an diesen plumpen Bauernmöbeln so gefällt. Du könntest dich mit der größten Pracht umgeben.«

»Du magst sie plump finden, aber ich fühle mich nirgends so wohl wie in diesem Zimmer. Ich bedauere, dass du nie die Gelegenheit hattest, mit deinem Vater und deiner Mutter in dieser Umgebung zu leben.«

Yang Tiexin hielt den Atem an.

Wanyan Kang aber lachte schallend. »Mutter, was redest du nur für einen Unfug? Als würde Vater je in einer solchen Hütte leben wollen!«

»Ja, es ist schade, dass es ihm versagt geblieben ist … Er hat die vergangenen achtzehn Jahre ein Vagabundenleben führen müssen und wäre wohl froh über ein solches Zuhause gewesen.«

»Mutter … hör bitte auf, so zu reden.« Wanyan Kangs Stimme zitterte.

»Verstehst du denn nicht? Möchtest du nicht wissen, wer dein Vater ist?«, fragte sie bitter.

»Mein Vater ist Wanyan Honglie, der Sechste Prinz von Jin, König Zhao!«

Bao Xirou stand auf, nahm den Speer zur Hand und drückte ihn an ihre Brust. Mit tränennassen Wangen sah sie ihren Sohn an. »Es ist nicht deine Schuld, mein Kind. Ich hätte es dir längst sagen sollen. Dieser Speer … gehört deinem Vater. Deinem leiblichen Vater.« Sie ließ die Finger über den Schriftzug gleiten. »Sein Name ist Yang Tiexin.«

»Unsinn! Was sagst du da, du bist ganz durcheinander! Setz dich, ich lasse den Arzt kommen!«

»Unsinn, sagst du? Mein Sohn, es tut mir leid, aber du bist kein Prinz von Jin, du bist Chinese. Dein richtiger Name ist Yang Kang.«

Aufgebracht ging der junge Prinz zur Tür. »Ich gehe meinen Vater fragen.«

»Dein Vater ist hier!«, schrie Bao Xiruo. Sie öffnete die Schranktür, nahm ihren Mann bei der Hand und zog ihn heraus.

10

Der Rauch der Vergangenheit

Wanyan Kang erkannte den Mann, den er eingesperrt hatte. »Du!« Er riss den Speer an sich, vollführte erst Mit einem Schritt auf den Tiger treten , dann Mit dem Blick zum Himmel Rauchopfer darbringen und zielte dabei auf Yang Tiexins Genick.

Bao Xiruo schrie auf. »Das ist dein leiblicher Vater! Warum glaubst du mir nicht?« Schützend wollte sie sich vor ihren Mann stellen und stürzte dabei zu Boden.

Yang Kang erschrak. Rasch zog er den Speer zurück und sah seine Mutter blutend und keuchend zu seinen Füßen liegen. Hatte er seine eigene Mutter ermordet? Für einen Augenblick stand er fassungslos da und wusste nicht, was er tun sollte.

Yang Tiexin hob seine Frau auf, nahm sie in die Arme und stürzte zur Tür.

»Lass sie sofort los!« Blitzschnell nahm Yang Kang den Speer auf und zielte mit Die Wildgans verlässt den Schwarm auf Yang Tiexins Rücken. Der spürte den Speer kommen, griff mit der linken Hand hinter sich und packte ihn kurz unterhalb der Spitze. Die Speerkunst der Familie Yang war zuallererst seine Kunst, und niemand konnte ihm darin das Wasser reichen. Im Handumdrehen vollführte er Das Pferd kehrt zurück in drei Varianten, eine Bewegung, die in seiner Familie von Generation zu Generation weitergegeben worden war. Er packte den Speer mit nur einer Hand, denn in seiner Rechten hielt er immer noch seine Frau. »Diese Speerkunst wird in der Familie Yang vom Vater an den Sohn weitergegeben. Das hat dich dein Meister bestimmt nicht gelehrt!«

Qiu Chuji war zweifellos ein großer Kampfkünstler, aber die Speerkunst war nicht sein Metier. Im Laufe der Song-Dynastie hatten Kampftechniken mit dem Speer durchaus Eingang in die Welt des Jianghu gefunden, doch von der der Familie Yang eigenen Handhabung des Speers verstanden andere Meister nur wenig. Die echten Meisterstöße waren ein wohlgehütetes Familiengeheimnis, und alles, was Qiu Chuji darüber wusste, hatte er sich damals in Niu von Yang Tiexin abgeschaut. Yang Kang verstand noch weniger davon. Panisch hielt er den Holzschaft umklammert, und als keiner der beiden Männer nachgeben wollte, brach der alte, nach so vielen Jahren morsch gewordene Speer mit lautem Knacken entzwei.

Jetzt konnte auch Guo Jing nicht länger an sich halten. »Das ist dein Vater! Warum erweist du ihm keinen Respekt?«

Yang Kang zögerte.

Yang Tiexin nicht. Er nahm seine Frau fest in die Arme und hastete nach draußen, wo Mu Nianci sie erwartete. Zu dritt stiegen sie über die Palastmauern und flohen.

Auch Guo Jing hatte keine Zeit mehr zu verlieren, stürzte ebenfalls hinaus und wollte gerade über die Mauer klettern, als aus der Dunkelheit heraus hinterrücks eine Hand mit gewaltigem Ingrimm auf seinen Kopf niedersauste. Flink wich er aus, und die Hand schabte messerscharf über seine Nasenspitze. Sein ganzes Gesicht brannte vor Schmerz. Dieser Gegner verfügte nicht nur über eine gemeingefährliche Schlagkraft, er war auch so urplötzlich aufgetaucht, dass Guo Jing vor Schreck in der Bewegung erstarrte. »Ich habe schon viel zu lange auf dich warten müssen, du kleiner Dreckskerl. Los, her mit deinem Hals, der Onkel will dir das Blut aussaugen.«

»Ihr habt verloren!«, rief Huang Rong und wollte endlich zur Tür hinausschlüpfen.

Doch Peng Lianhu stellte sich ihr erneut in den Weg. »Jetzt, wo ich weiß, dass du eine Schülerin der Zwillingsmörder der dunklen Winde bist, werde ich dir keinen Ärger mehr machen. Aber ich lasse dich nicht fort, bevor du mir sagst, warum deine Meister dich hergeschickt haben.«

»Ihr habt mir versprochen, mich gehen zu lassen, wenn Ihr nach zehn Angriffen meinen Meister nicht erraten würdet. Ein vorbildlicher Ehrenmann wie Ihr wird sich doch nicht wie ein Schurke benehmen?«

»Deine letzte Abwehr, Schritt der Heiligen Riesenschildkröte , stammt eindeutig von den Zwillingsmördern der Dunklen Winde.«

»Ich bin den Zwillingsmördern der dunklen Winde nie begegnet. Abgesehen davon, warum sollte ich jemanden mit so armseligen Fähigkeiten zu meinem Lehrer machen?«

»Deine schäbigen Lügen werden dir nichts nützen«, wütete Peng Lianhu.

»Sicher, ich habe von ihnen gehört. Ich weiß, wie skrupellos und böse sie sind, und dass sie vor keiner Untat zurückschrecken, ihren Meister verraten haben, ihre Ahnen entehren und als das übelste Gesindel des ganzen Jianghu gelten. Wie kommt Räuberhauptmann Peng dazu, mich mit so widerwärtigen Kreaturen in Verbindung zu bringen?«

Peng Lianhu sah sich ratlos nach den anderen um. Bislang war sich die Gesellschaft sicher gewesen, dass die junge Frau eine dreiste Lügnerin war. Aber kein Schüler der Kampfkunst, selbst wenn er die schlimmsten Lügen erzählte, würde jemals seine eigenen Lehrer derart beleidigen.

Peng Lianhu gab den Weg frei. »Du hast gewonnen, junge Dame. Wenn ich nach deinem Namen fragen dürfte?«

»Sehr freundlich. Ich heiße Rong.«

»Und der Nachname?«

»Nun, sagen wir, mein Nachname ist weder Peng noch Sha.«

Alle Anwesenden außer Lama Erhabene Weisheit und Ouyang Ke, dem Meister vom Weißen Kamelberg, hatten sich bereits mit der jungen Frau gemessen. Es ging nicht an, sie ziehen zu lassen, nachdem sie ihr Komplott belauscht hatte. Da der Lama schwer verletzt war, richteten sich jetzt aller Augen auf Ouyang Ke.

Mit einem gewinnenden Lächeln trat Ouyang Ke auf Huang Rong zu. »Es wäre Eurem Diener ein Vergnügen, sein bescheidenes Kung-Fu mit dem Euren zu messen.«

Huang Rong musterte den ganz in Weiß gekleideten Mann, dessen elegante und gelehrte Erscheinung eine angenehme Ausnahme unter diesen vierschrötigen Raubeinen darstellte. »Die schönen, weiß gekleideten jungen Damen auf den Kamelen gehören zu Euch, nicht wahr?«

»Ah, Ihr habt sie gesehen? Selbst die Summe ihrer Schönheit ließe sich bei Weitem nicht mit Eurem Liebreiz messen«, sagte Ouyang Ke mit einer galanten Verbeugung.

Das Kompliment ließ Huang Rong erröten. »Ihr scheint mir ein wenig wohlerzogener zu sein als die rüpelhaften älteren Herrschaften hier.«

Jener Ouyang Ke wusste weibliche Schönheit nicht weniger zu schätzen als vortreffliche Kampfkunst. Gemeinsam mit seinem Onkel, einem gefürchteten Meister des Kung-Fu, hatte er viele Jahre lang in den westlichen Regionen des Reiches sein Unwesen getrieben. Was das weibliche Geschlecht betraf, war er von Natur aus unersättlich und rühmte sich der zahlreichen Konkubinen, die er sich über die Jahre aus dem ganzen Reich hatte zuführen lassen. Zum Zeitvertreib unterwies er seine Gespielinnen im Kung-Fu, sodass auch sie als Jüngerinnen seiner Schule gelten durften. Als er König Zhaos Ruf nach Zhongdu gefolgt war, hatte er vierundzwanzig seiner Konkubinen angewiesen, ihm in drei Gruppen in weißer Männerkleidung auf weißen Kamelen zu folgen. Acht davon waren unterwegs den Sechs Sonderlingen des Südens und Guo Jing begegnet, hatten Zhu Congs Geschichte von dem legendären roten Pferd gehört und den Plan geschmiedet, das Pferd zu rauben und ihrem Herrn zum Geschenk zu machen. Ihre List war gescheitert, und zwei von ihnen hatten unterwegs ihr Leben gelassen.

Ouyang Ke war überzeugt, dass seine Sammlung von Schönheiten sich mühelos mit den Konkubinen am Hof des Jin- und des Song-Kaisers messen konnte, doch die wie Frühlingstau schimmernden Augen und die betörende Anmut dieser jungen Fremden stellten sie alle in den Schatten. Noch nie hatte er eine so schöne Frau gesehen. Hingerissen hatte er während der Kämpfe mit den alten Banditen jede ihrer Bewegungen verfolgt. Und jetzt, wo sie ihn mit ihrer lieblichen, sanften Stimme anredete, brachte er vor Verzückung kein Wort heraus.

»Ich muss gehen«, flötete Huang Rong, »wenn sie mich wieder aufhalten wollen, helft Ihr mir, nicht wahr?«

»Das will ich gerne tun, aber dann müsst Ihr mich fortan Meister nennen und für immer bei mir bleiben«, sagte Ouyang Ke, als er endlich seine Stimme wiedergefunden hatte.

»Seit wann muss man für immer bei seinem Meister bleiben?«

»Meine Schüler sind nicht wie andere. Alle sind Frauen und bleiben für immer an meiner Seite. Ein Ruf von mir, und sie sind zur Stelle.«

»Das glaube ich nicht!«, lachte Huang Rong.

Ouyang Ke stieß einen Pfiff aus, und unverzüglich flatterte eine Wolke aus weißen Roben in die Halle. Zweiundzwanzig Frauen, große und kleine, magere und üppige – alle im gleichen Ornat, doch jede auf eigene Weise bezaubernd. Mit gewandter Anmut reihten sie sich hinter Fürst Ouyang auf. Sie hatten die ganze Zeit über vor der Halle des Duftenden Schnees auf ihn gewartet. Peng Lianhu und die anderen wurden grün vor Neid, als sie sahen, was für ein unverschämter Glückspilz Fürst Ouyang war.

Huang Rong hatte gehofft, das Auftauchen der ungewöhnlichen Jüngerschaft nutzen zu können, um sich endlich davonzustehlen, doch Ouyang Ke hatte sie nicht aus den Augen gelassen.

Selbstgefällig mit seinem Fächer wedelnd baute er sich vor ihr auf. Seine Konkubinen eilten sogleich an seine Seite und bildeten eine weiße Wand vor Huang Rong, obwohl sie sich schmerzlich bewusst waren, dass sie die Gunst ihres unersättlichen Meisters an diese junge Schönheit zu verlieren drohten.

»So ist das also.« Huang Rong musste wohl oder übel sein Spiel mitspielen. »Solltet Ihr Euch würdig erweisen, ein Meister genannt zu werden, werde ich Euch gern so nennen, um endlich nicht mehr behelligt zu werden.«

»Ihr wollt Euch mit mir messen?«

»Allerdings.«

»Mit Vergnügen. Ich verspreche, dass ich nicht die Hand gegen Euch erheben werde.«

»Ihr glaubt, mich zu besiegen, ohne eine Hand zu rühren?«

»Kein Hieb von Euch könnte meine Anbetung Eures Liebreizes mindern, wie könnte ich Euch ein Haar krümmen wollen?«

Die anderen grinsten. Der lüsterne Geck wird sich wundern. Will er ihr etwa mit Zauberei beikommen?

»Ich glaube Euch nicht. Ich muss Euch schon die Hände verbinden.«

Ouyang Ke knotete wortlos seinen Gürtel auf und hielt ihn ihr mit ausgestreckten Armen hin. Lächelnd nahm sie ihn entgegen und versuchte, sich nicht anmerken zu lassen, wie sehr seine Selbstgewissheit sie verunsicherte. Eines nach dem anderen, sagte sie sich. Mal sehen, wie nachgiebig dieser Gürtel ist.

Doch zu ihrer Verwunderung gab der Gürtel kein bisschen nach, obwohl sie ihn mit ganzer Kraft daran zog. Er musste aus Gold gewirkt sein. Wie will er mich besiegen? Was führt er bloß im Schilde?

Ouyang Ke hatte gefügig die Hände hinter dem Rücken gefaltet und wartete darauf, dass sie ihn fesselte. Sie wickelte den Gürtel um seine Handgelenke und zog ihn stramm.

Er lächelte sie herausfordernd an. Dann streckte er die rechte Fußspitze aus, drehte sich einmal um die eigene Achse und meißelte einen perfekten Kreis um sich herum in den Steinboden. Alles hielt den Atem an. Er musste über erstaunliches inneres Kung-Fu verfügen. Dann sagte er: »Wer zuerst aus dem Kreis gestoßen wird, hat verloren.«

»Und wenn wir beide gleichzeitig aus dem Kreis gestoßen werden?«

»Dann habe ich verloren.«

»Und wenn Ihr verliert, dann gebt Ihr mir den Weg frei?«

»Selbstverständlich. Aber wenn ich Euch aus dem Kreis werfe, dann werdet Ihr mir gehorsam folgen. Die anwesenden Meister mögen Zeugen sein.«

»Einverstanden.« Huang Rong betrat den Kreis und setzte unverzüglich zu zwei Hieben an, Weide im Wind mit der Linken und Sternenfluss am Himmel mit der Rechten, der eine geschmeidig und weich, der andere entschlossen und hart.

Wie versprochen hob Ouyang Ke keine Hand. Er neigte sich nur leicht zu Seite und ließ die Schläge an seiner Schulter und seinem Rücken abprallen. Kaum hatte sie ihn berührt, wurde Huang Rong sich ihres Fehlers bewusst. Ihr Gegner verfügte über ein so ausgezeichnetes Eisenhemd-Kung-Fu, dass er die Wucht ihres Schlags unmittelbar an sie zurückgab. Sie wurde von ihrer eigenen inneren Kraft angegriffen! Der Rückstoß hätte sie beinahe aus dem Kreis geschleudert. Ein zweiter Angriff verbot sich von selbst. Nachdenklich ging sie ein paar Schritte im Kreis. Dann sagte sie: »Ich verlasse jetzt diesen Kreis aus freien Stücken, nicht, weil Ihr mich hinausgestoßen hättet. Ihr dürft mir nicht folgen, denn eben habt Ihr gesagt, dass Ihr verliert, wenn wir beide die Linie überschreiten. Denkt an Euer Versprechen!«

Völlig überrumpelt sah Ouyang Ke zu, wie sie aus dem Kreis hüpfte und dann mit wehendem Kleid und flatterndem Haar davonstob. Sie war nicht gewillt, sich noch einmal aufhalten zu lassen.

Verflucht!, dachte Ouyang Ke, aber er war zu sehr Ehrenmann, um wortbrüchig zu werden. Wortlos starrte er den goldglitzernden Bändern in Huang Rongs Haar hinterher. Peng Lianhu und die anderen brachen in schadenfrohes Gelächter aus.

Huang Rong war schon beinahe zur Tür hinaus, als sie über sich einen Luftzug verspürte und ein riesiges Etwas direkt vor ihrer Nase herunterfiel. Sie wich flugs zur Seite aus, um nicht davon erschlagen zu werden, als sie erkannte, dass es sich um einen großen Lehnstuhl handelte – auf dem wie angewurzelt Lama Erhabene Weisheit saß! Der Tibeter in seiner roten Kutte war selbst sitzend noch einen Kopf größer als Huang Rong.

Er zog ein paar Kupferzimbeln aus der Kutte und schlug sie gegeneinander. Der Klang war ohrenbetäubend.

Huang Rong fand kaum Zeit, sich zu fragen, wie Kupferzimbeln einen solchen Lärm machen könnten, als vor ihren Augen etwas aufblitzte und sie die beiden Zimbeln übereinander auf sich zufliegen sah. Ihre Ränder gleißten wie scharfe Klingen.

Hilfe! Die teilen mich in drei Hälften!

Sie waren schon zu nah, um ihnen zu entkommen. Huang Rong sprang hoch und tauchte kopfüber durch den Spalt zwischen den beiden Zimbeln, stieß sie dabei mit der linken Hand und dem rechten Fuß von sich und flog direkt gegen den sitzenden Lama, der sie mit seiner furchtbarsten Waffe erwartete, seiner zur Fünffingerklinge gespreizten Hand. Es war unmöglich, den Schwung noch abzubremsen.

»Halt!«, schrie Ouyang Ke, doch wie hätte er das Unglück noch verhindern sollen? Schon ging die monströse Pranke des Lama auf Huang Rongs zierlichen Rücken nieder. Im nächsten Augenblick würden die Knochen dieser zarten Blüte zermalmt werden und ihre inneren Organe platzen …

Ein gellender Schrei ertönte.

Wie durch Zauberei war Huang Rong der Todespranke entglitten und schon an der Tür, von wo ihr glockenhelles Lachen erklang. Sie schien vollkommen unversehrt und heiter. Wie konnte das sein? Hatte der Lama seine Hand noch zurückgezogen, um seine inneren Kräfte zu sammeln?

Doch Lama Erhabene Weisheit krümmte sich fluchend auf dem Lehnstuhl und hob die bluttriefende rechte Hand in die Höhe. Sie war von Dutzenden kleinen Wunden übersät. Mit einer vor Wut und Schmerz verzerrten Stimme rief er: »Der Eiserne Igel!«

»Was? Der Eiserne Igel? «, schrie Peng Lianhu ungläubig. »Das ist eine der begehrtesten Geheimwaffen der Pfirsichblüteninsel des Ostmeers!«

»Wie kommt ein junges Mädchen an den Eisernen Igel ?«, fragte Sha Tongtian.

Ouyang Ke war mehr an Huang Rong als ihren Wunderwaffen interessiert. Rasch eilte er ihr nach, doch die Nacht hatte sie längst verschluckt. Im Stillen freute er sich, sie unversehrt zu wissen. Bald schon werde ich dieses bezaubernde Wesen in meinen Armen halten!, sagte er sich und pfiff seine Konkubinen herbei, um mit ihnen das Palastgelände nach ihr zu durchkämmen.

»Was ist der Eiserne Igel , Bruder?«, wollte Hou Tonghai wissen.

»Du hast wohl noch nie einen Igel gesehen?«, schnaubte Peng Lianhu.

»Doch, aber …«

»Es ist eine Art Kettenhemd, das sie unter ihrem Kleid trägt, undurchdringlich für jede Art von Waffe und übersät mit feinen, spitzen Stacheln wie ein Igel.«

Hou Tonghai stand der Mund offen. »Ein Glück, dass ich dem stinkenden Miststück nie eins übergebraten habe.«

»Das Luder schnapp ich mir!« Sha Tongtian rannte los, gefolgt von Peng Lianhu.

»Aber … pass auf, schlag sie nicht!«, rief ihm Hou Tonghai hinterher.

»Was du nicht sagst! Keine Sorge, ich zerre sie an den Haaren herbei.«

»Ah … richtig! Gute Idee!« Hou Tongtian blieb nichts anderes übrig, als den anderen hinterherzustolpern.

Wanyan Honglie hatte sich die ganze Zeit über köstlich über die unverhoffte Darbietung amüsiert. Nun konnte er sich in der Tat ein vortreffliches Bild von den Fähigkeiten seiner Gäste machen.

Doch da erschien sein Sohn in der Halle und berichtete ihm aufgeregt, die Prinzgemahlin sei entführt worden. Sofort rief er die Wachen und bildete zusammen mit Wanyan Kang Suchtrupps, deren leuchtende Fackeln die Nacht zum Tag machten. Alles geriet in helle Aufregung. Hauptmann Tang Zude trommelte Soldaten zusammen, und bald durchdrangen die Klänge marschierender Soldaten und klappernder Pferdehufe die nächtliche Stille.

Guo Jing rannte um sein Leben.

Er wusste nicht, wohin, und stürmte einfach blindlings weiter, Hauptsache, er entkam endlich diesem verrückten Alten, der ihm das Blut aussaugen wollte. Sein Schwebeschritt trug ihn wie der Wind die dunkelsten Pfade entlang, bis das Licht der Laternen des Palastgebäudes ihn nicht mehr erreichte.

Er hatte keine Ahnung, wo er sich befand. Hektisch bahnte er sich den Weg durch einen anscheinend verwilderten Teil des Palastgartens voller Dorngestrüpp und spitzkantiger Steine. Er war von Schürfwunden und Kratzern übersät, doch die Erinnerung an den aufgerissenen Schlund des verrückten Alten beflügelte seine Schritte.

»Aaahhh!« Plötzlich gab der Boden unter seinen Füßen nach. Guo Jing strauchelte und fiel in ein vielleicht fünf Meter tiefes Loch. Geistesgegenwärtig sammelte er sein Qi, um den Aufprall abzufedern, doch als er landete, fand er keinen sicheren Stand, schlitterte über einen Haufen runder, glatter Kugeln und landete auf seinem Hintern. Er versuchte, sich aufzurichten, doch wohin er auch griff, immer wieder glitt er an den Kugeln ab. Er zuckte zusammen. Totenschädel! Ob ich in dem Loch gelandet bin, in das König Zhao die Leichen seiner Feinde werfen lässt?

»Komm sofort da heraus!«, ertönte da die Stimme des Alten von oben.

Als ob ich hier herausklettern würde, damit du mir die Zähne in den Hals rammen kannst! Guo Jing tastete die Umgebung ab, um ein Versteck zu suchen, und fand schließlich eine Einbuchtung, in die er sich zurückzog.

Am Rande des Lochs tobte Liang Ziweng weiter. »Na warte, Bürschchen, ich krieg dich, und wenn du in die Unterwelt abtauchst!«, rief er und sprang ihm nach.

Erschrocken verkroch sich Guo Jing weiter in die Einbuchtung, bis er merkte, dass sich dahinter eine Öffnung auftat. Es war ein Tunnel. Er drehte sich um und kroch auf allen vieren hinein.

Der Alte lauschte Guo Jings tastenden Geräuschen nach und fand ebenfalls den Eingang zum Tunnel. Obwohl es so finster war, dass er seine Hand nicht vor den Augen sehen konnte, war er zuversichtlich, dank seines überragenden Kung-Fu von Guo Jing nichts zu befürchten zu haben. Jetzt sitzt du in der Falle, du elender Dieb!, dachte er. Es wird mir ein Vergnügen sein, dich bis auf den letzten Tropfen auszusaugen! Liang Ziweng lachte dröhnend. Mit geöffneten Armen stieß er sich rechts und links an der Tunnelwand ab und stapfte ohne Eile, Schritt für Schritt, seiner Beute hinterher.

Guo Jing ließ alle Hoffnung fahren. Am Ende dieses Tunnels erwartet mich mein eigenes Ende! Keuchend stolperte er vorwärts. Er spürte, dass ihm der grässliche Alte immer dichter auf den Fersen war. Plötzlich mündete der Tunnel in eine Höhle.

»Wer wagt es, sich hier so aufzuführen?«

Die kalte, schneidende Stimme ließ beide Männer erstarren. Sie war nicht laut, kam aber so unerwartet, dass sie wie Donner in ihren Ohren grollte. Guo Jing klopfte das Herz bis zum Hals, und selbst der Alte zitterte.

»Aus meiner Höhle kommt niemand lebend heraus.«

So geisterhaft die Stimme klang, hatte sie doch etwas Gebrochenes, Kurzatmiges, wie von einem kranken Menschen.

Immerhin ist es kein böser Geist, dachte Guo Jing und wurde etwas zuversichtlicher. »Ich bin aus Versehen hier hinuntergefallen, jemand verfolgt mich …«

Jetzt wusste Liang Ziweng, wo Guo Jing war, und mit rudernden Armen rannte er in seine Richtung. Guo Jing hörte ihn kommen und versuchte, sich zu verbergen. Es war so stockfinster, dass der eine so unbeholfen auswich, wie der andere ihn ungelenk zu packen versuchte. Schließlich erwischte der Alte ihn am Ärmel und der Stoff riss.

»Was fällt euch ein, hier einzudringen!« Jetzt hörte man deutlich, dass die Stimme einer Frau gehörte.

»Glaubst du, ich hätte Angst vor einem verkleideten Geist?« Liang Ziwengs Stimme klang verzagter als seine Worte.

»Junger Mann, hierher, hinter mich«, sagte die seltsame Stimme.

Guo Jing, der nun die Wahl hatte zwischen einem wild gewordenen Blutsauger und einer kränkelnden Hexe, überlegte nicht lange. Doch bevor er sich noch in ihre Richtung tasten konnte, packten ihn fünf eisige Finger mit einer ungeheuren Kraft am Handgelenk und entrissen ihn mit einem Ruck den Fängen des Alten. Guo Jing flog durch die Höhle und landete kopfüber in einem Heuhaufen.

Mit rasselndem Atem wandte sich die Frau Liang Ziweng zu und sagte: »Keine schlechte Schule, deine Art des Greifens. Du stammst von jenseits der Gebirgspässe, richtig?«

Ich kann in dieser Finsternis schwarz nicht von schwarz unterscheiden, und sie ist in der Lage, sogar die Herkunft meines Kung-Fu zu erkennen?, fragte sich Liang Ziweng. Besser, ich reize sie nicht. »Ich bin nur ein bescheidener Kräutersammler aus den Bergen des Nordostens, Liang ist mein Name«, sagte er laut und deutlich. »Dieser Bengel hat etwas gestohlen, das mir gehört. Wenn ich die Dame bitten dürfte, sich nicht in diese Angelegenheit einzumischen.«

»Ah, haha, der Ginseng-Unsterbliche Liang Ziweng also«, keuchte sie. »Schlimm genug, wenn irgendein Hanswurst durch meine Höhle stolperte, aber du bist ein Meister der Kampfkunst und solltest die Regeln unserer Zunft kennen. Dein Eindringen ist höchst respektlos.«

Liang Ziweng war nun völlig verblüfft. Was wusste sie denn noch alles? »Darf ich fragen, wie Euer Titel lautet, werte Dame?«

»Ich …« Guo Jing spürte, wie die Hand, die ihn gepackt hielt, heftig zitterte und ihr Griff sich etwas lockerte. Die Frau hatte offenbar mit großen Schmerzen zu kämpfen und brachte nur ein Prusten hervor.

»Seid Ihr krank?«, fragte Guo Jing besorgt.

Der Ginseng-Unsterbliche bildete sich nicht wenig auf sein Können ein, und jetzt, wo er merkte, dass die seltsame Frau zwar beachtliches Kung-Fu hatte, aber arg geschwächt schien, beschloss er, dass sie ihm nichts anhaben konnte, bündelte seine Kräfte in den Armen und grapschte nach Guo Jing.

Er hatte ihn kaum berührt, als eine mächtige Kraft seine Hände nach links riss. Er befreite seine linke Hand, um die Angreiferin zu packen, da versetzte sie ihm einen so wuchtigen Schlag auf den Rücken, dass er vorwärtstaumelte. »Fort mit dir!«, fauchte sie. Dank seines inneren Kung-Fu hielt er sich unbeschadet auf den Beinen. »Komm her, du trügerisches Weibsstück!«, wetterte er aus sicherer Entfernung.

Heftiges Keuchen. Die Frau rührte sich nicht. Der Ginseng-Unsterbliche hatte richtig geraten: Sie konnte nicht gehen. Von diesem Gedanken ermutigt, näherte er sich ihr vorsichtig wieder an. Auf einmal schlang sich etwas um sein Fußgelenk. Eine Peitsche?

Ohne Vorwarnung, vollkommen lautlos und blitzschnell hatte die metallische Waffe seinen linken Fuß umfangen. Liang Ziweng war als erfahrener Kampfkünstler nicht minder schnell, riss das rechte Bein hoch und flog mit dem Zug der Peitsche nach vorn. Für diesen Sprungtritt war er weithin berühmt, er hatte damit noch jedem Gegner ruckzuck den Garaus gemacht. Doch bevor sein Fuß sein Ziel berührte, donnerte Liang Ziwengs Kopf gegen die niedrige Decke der Höhle. Gleichzeitig spürte er, wie eine Taubheit seinen Fuß erfasste und schon beinahe den Nervenpunkt des Aufsteigenden Yang erreichte. Sie würde sein ganzes Bein lähmen, wenn er es nicht zurückzog. Schnell riss er den Fuß hoch, stürzte und rollte davon, während er sich vor Schmerz krümmte.

Wie kann sie in dieser Dunkelheit so gezielt zuschlagen, als wäre es helllichter Tag? Und wenn sie doch ein böser Geist ist? Mit erhobener Hand machte er einen Salto vorwärts und legte alle Kraft in seinen Gegenschlag. So schwer wie sie atmet, dachte er, kann sie meinem Hieb niemals ausreichend innere Kraft entgegensetzen. Plötzlich hallte ein lautes Knacken von den Höhlenwänden wider. Entsetzt spürte er, wie sich ihre Finger in seine Schulter krallten. Er wollte sie abwehren, doch die eisenharten, kalten Finger, die keinem Wesen aus Fleisch und Blut zu gehören schienen, ließen nicht locker. Er hatte genug. Diese Kreatur war ihm nicht geheuer. Liang Ziweng ließ sich fallen, um mit einer Rolle rückwärts ihrem Griff zu entwischen, rappelte sich auf und hechtete zum Eingang der Höhle, rannte wie der Wind durch den Tunnel und kletterte mit Händen und Füßen aus der Grube empor. Oben angekommen, atmete er tief durch. In meinem ganzen Leben ist mir noch nie so ein Wesen begegnet! Und jetzt ist der elende Dieb in ihren Fängen, und diese Kreatur, ob Frau, ob Hexe wird sich am Ende nehmen, was mir allein zusteht!, dachte er wütend. Erst verliere ich die jahrzehntelang gehegte Schlange an diesen dreckigen Nichtsnutz, dann reißt sich eine Hexe den Nichtsnutz und das kostbare Blut unter den Nagel. Ob das die Rache der Geister und Götter für mein frevelhaftes Verlangen nach Unsterblichkeit ist?

Plötzlich kam ihm in den Sinn, dass König Zhao von der Existenz dieser Hexe wissen musste. Rasch eilte er zurück zur Halle des Duftenden Schnees.

»Ergebensten Dank, dass Ihr mir das Leben gerettet habt, Meisterin.« Erleichtert, seinen Verfolger endlich los zu sein, kniete sich Guo Jing vor die Frau in der Höhle und machte einen Kotau.

Das kräftezehrende Handgemenge mit dem Ginseng-Unsterblichen hatte den keuchenden Atem der Frau in ein ungesundes Rasseln verwandelt. Erst nach einem Hustenanfall fragte sie mit heiserer Stimme: »Warum wollte der alte Kauz dich töten?«

»Bruder Wang ist verletzt, und ich habe nach Medizin für ihn gesucht …« Ihm dämmerte plötzlich, dass auch diese Frau möglicherweise zu den Schergen Wanyan Honglies gehörte. Er sprach nicht weiter.

»Du hast also seine Medizin gestohlen! Liang Ziwengs Kräutersammlung ist vielgepriesen. Du scheinst ihm ein wertvolles Wundermittel entwendet zu haben.«

»Ich habe nur ein paar Kräuter und Tinkturen für innere Verletzungen genommen. Leidet Ihr auch an inneren Verletzungen? Hier, ich habe eine Menge Medizin, Drachenblut, Notoginseng, Myrrhe und Bärengalle. Bruder Wang wird nicht alles brauchen, wenn Ihr also …«

»Habe ich dich um Hilfe gebeten? Mir fehlt nichts!«

»Gewiss … äh …« Guo Jing verstummte. Er wusste, dass es besser war, den Mund zu halten, aber ihr schweres Keuchen ließ ihm keine Ruhe. »Falls Euch das Gehen schwerfällt, nun … Es wäre mir ein Vergnügen, einer älteren Dame behilflich zu sein. Gerne will ich Euch hinaustragen.«

»Wer ist hier alt? Was fällt dir ein!«

Wieder hatte sie ihn schroff abgewiesen. Guo Jing murmelte eine Entschuldigung und schwieg. Er wollte am liebsten gehen, brachte es aber nicht über sich, sie allein an diesem finsteren Ort zurückzulassen. Schüchtern hob er noch einmal an: »Wenn Ihr etwas brauchen solltet, dann will ich gern …«

»Was für ein Plagegeist du bist …! Aber einer mit Herz.« Sie packte ihn mit ihrer eisigen Klaue an der Schulter. Guo Jing fühlte einen heftigen Schmerz, und schon saß er direkt vor ihr, und eine eiskalte rechte Hand schloss sich um seinen Nacken.

»Trag mich nach draußen.«

Als hätte ich das nicht soeben angeboten, brummte Guo Jing innerlich, beugte gehorsam die Schultern und nahm sie huckepack.

»Damit eines klar ist, ich habe dir befohlen, mich zu tragen. Ich nehme keine Wohltaten von anderen an«, sagte sie auf dem Weg durch den Tunnel.

Was ist das für eine seltsame, hochmütige Gestalt! Guo Jing war mit ihr am Eingang der Höhle angekommen und sah zu den Sternen auf, die oben am Nachthimmel funkelten. Dass ausgerechnet in diesem Loch meine Rettung auf mich gewartet hat! Huang Rong wird mir nicht glauben, wenn ich ihr davon erzähle.

Das Loch war tief wie ein Brunnen, doch der Aufstieg war, verglichen mit der steilen Felswand, die er in unzähligen Nächten mit Ma Yu bestiegen hatte, nicht der Rede wert. Im Nu waren sie oben.

»Von wem hast du deine Schwebekunst gelernt? Heraus mit der Sprache!« Ihre Finger schlossen sich um seinen Hals, und er rang nach Luft. In seiner Panik sammelte Guo Jing seine inneren Kräfte, um ihren Griff zu lockern, aber sie würgte ihn nur noch ärger. Erst als er kurz vor dem Ersticken war, ließ sie langsam los.

»Sieh einer an. Wer hätte gedacht, dass so ein junger Trottel das reine innere Kung-Fu der Daoisten beherrscht. Du hast von einem verletzten Bruder Wang gesprochen. Wie heißt dieser Bruder Wang mit vollem Namen?«

Du hast mein Leben gerettet, und dafür hätte ich dir jede Frage beantwortet. Warum musst du so gemein sein?, dachte Guo Jing verstimmt und rieb sich den schmerzenden Hals. Dennoch antwortete er schnell: »Er heißt Wang Chuyi und wird Jadesonne genannt.«

Die Frau auf seinem Rücken zuckte zusammen, und ihr rasselnder Atem ging schneller. »Ah, du bist ein Jünger der Quanzhen-Schule. Bestens!«

Verwundert bemerkte Guo Jing die unverhohlene Genugtuung in ihrem Ton.

»Warum nennst du Wang Chuyi ›Bruder‹ und nicht ›Meister‹?«

»Ich bin nicht sein Schüler. Bruder Ma Yu, den man Zinnoberrote Sonne nennt, hat mir nur beigebracht, wie man richtig atmet.«

»Du hast also das innere Kung-Fu der Quanzhen-Schule gelernt? Das ist wunderbar … Und wer ist dein Meister?«

»Ich habe mehrere Meister, man nennt sie die Sieben Helden des Südens. Der Älteste von ihnen, Großmeister Fliegende Fledermaus, Bezwinger allen Übels, heißt Ke mit Namen.«

Die Frau bekam einen heftigen Hustenanfall. »Ke Zhen’e!« Sie spuckte den Namen aus wie Gift.

»Genau so heißt er.«

»Kommst du aus der Mongolei?«

»Ja.«

Woher weiß sie das nun wieder?

»Dein Name ist Yang Kang, habe ich recht?« Sie betonte jedes Wort mit geradezu feierlicher Langsamkeit. Ihre Stimme klang wieder kalt und düster, noch bedrohlicher als zuvor.

»Nein, mein Name ist Guo Jing.«

Nach kurzer Überlegung sagte sie: »Setz dich.«

Wortlos ging er in die Hocke. Die unheimliche Frau zog einen Gegenstand aus ihrem Kleid und legte ihn auf die Erde. Er glänzte im Mondlicht.

Guo Jing erkannte den vertrauten Gegenstand sofort. Sein Dolch. Er hob ihn dicht vor die Augen und las die Inschrift Yang Kang auf dem Griff.

Zwölf Jahre war es her, dass er in jener unheilvollen Nacht, in der er seine sieben Meister kennenlernte, mit dieser Klinge Kupferleiche Chen Xuanfeng erstochen hatte. Es war einer der Dolche, die Bruder Ewiger Frühling Qiu Chuji seinem Vater Guo Xiaotian und Yang Tiexin geschenkt hatte – damals, als sie sich Blutsbrüderschaft geschworen und beschlossen hatten, ihre ungeborenen Kinder sollten auch einmal Blutsbrüder, Blutsschwestern oder aber ein Ehepaar werden. Mit dem Tausch der Dolche mit den Namen der ungeborenen Kinder darauf hatten sie dieses Versprechen besiegelt. Guo Jing hatte nie erfahren, was es mit den Schriftzeichen Yang Kang auf seinem Dolch auf sich hatte, auch nicht, dass sein Schicksal schon vor seiner Geburt mit dem dieses Yang Kang verflochten war, doch er hatte ihn als Geschenk seiner Mutter stets in Ehren gehalten. Und er wusste nicht, dass er diesem Menschen erst vor Kurzem begegnet war. Yang Kang?, fragte er sich jetzt. Habe ich diesen Namen nicht schon irgendwo gehört?

»Du kennst diese Klinge, nicht wahr?«, zischte die Frau und riss Guo Jing aus seinen Gedanken und den Dolch aus seiner Hand.

Wäre Guo Jing etwas geistesgegenwärtiger gewesen, hätte ihr anklagender Ton ihn alarmiert, und er hätte sich wenigstens umgedreht und ihre vor Trauer und Zorn verzerrte Fratze bemerkt. Aber Guo Jing war von Natur aus brav und gutgläubig. Da die kranke Frau auf seinem Rücken sein Leben gerettet hatte, bezweifelte er nicht einen Augenblick lang, dass sie ein guter Mensch sein musste. Und seiner Lebensretterin schuldete man eben Ehrlichkeit.

»Gewiss. Damit habe ich als kleiner Junge einen bösen Mann getötet, aber der war plötzlich verschwunden und mein Dolch …«

Abermals schloss sich die kalte Hand um seine Gurgel. Röchelnd schlug er mit dem linken Arm nach hinten aus, aber sofort hielt sie ihn mit eiserner Klaue fest.

Sie ließ Guo Jings Hals los und glitt von seinem Rücken zu Boden. »Sieh mich an!«, herrschte sie ihn an.

Ganz benommen vor Schmerz bemühte sich Guo Jing, den Blick auf sein Gegenüber zu konzentrieren. Langes, wirres Haar, die dunkle Haut jetzt bleich wie Papier … Eisenleiche Mei Chaofeng! Zu Tode erschrocken versuchte er, sich ihrem Griff zu entwinden, aber sie grub ihre Klauen nur noch tiefer in sein Fleisch. Wie kann das sein? Ausgerechnet sie hat mich gerettet? Aber doch, es ist Mei Chaofeng, die andere Hälfte von … Hilfe! Vor Guo Jings Augen drehte sich alles.

Mei Chaofeng saß da, die eine Hand um Guo Jings Hals geschlungen und die andere um sein Handgelenk. Über ein Jahrzehnt hatte sie ihn gesucht, den Mörder ihres Mannes, und jetzt war er geradewegs in ihre Arme spaziert. Ihre Gedanken schweiften ab. Du alter Halunke, hat deine wandernde Seele ihn mir zugeführt? Ist das dein Werk, geliebter Dreckskerl, bist du es, der mir all die Jahre nach dieser grausamen Nacht die Rache gönnt?

Sie legte den Kopf in den Nacken. Ihr strähniges Haar hing ihr ins Gesicht. Am Nachthimmel glänzten die Sterne, doch vor Mei Chaofengs Augen herrschte ewige Dunkelheit. Sie wollte aufstehen, aber ihre untere Körperhälfte gehorchte ihr nicht.

Meine inneren Kräfte haben den falschen Weg genommen. Wenn nur mein Meister hier wäre! Er würde mir zeigen, was ich tun muss, damit ich wieder laufen kann. Hätte mir Ma Yu damals in der Mongolei, als ich die Quanzhen-Daoisten traf, bloß die Geheimnisse der Handhabung des Qi verraten … Wäre mein Meister an meiner Seite, er würde mir alles erklären, alles beantworten, selbst wenn ich zehntausend Fragen hätte … Meister, ach Meister, wie gerne möchte ich noch einmal deine Hand halten und dann … Würdest du mich noch einmal unterweisen?

Lange verdrängte Schatten der Erinnerung stiegen in ihr auf, die glücklichsten und die traurigsten Augenblicke ihrer Vergangenheit zogen wie Traumbilder an Mei Chaofengs innerem Auge vorüber.

Mei Ruohua – diesen Namen hatten mir meine Eltern gegeben. Ich war ein braves und unschuldiges Kind, verbrachte meine Tage in sorglosem Spiel, liebevoll behütet von Vater und Mutter. Doch dann starben sie kurz nacheinander, und ich kam bei meinem Onkel und seiner Frau unter, die mich mit elf Jahren für fünfzig Tael an eine reiche Familie verkauften. So wurde ich Dienstmagd im Haus der Jiangs aus dem Dorf Jiang in Shangyu. Der gnädige Herr Jiang war anfangs gut zu mir, aber die gnädige Frau war böse.

Ich war zwölf, als eines Tages – ich wusch gerade am Brunnen die Wäsche – der gnädige Herr zu mir kam, mir über die Wange strich und grinsend zu mir sagte: »Unsere Kleine wird mit jedem Tag hübscher, wie? Wenn du erst sechzehn bist, ist bestimmt eine richtige Schönheit aus dir geworden.«

Ich kümmerte mich nicht um ihn und wandte mich ab, doch da glitt auf einmal seine Hand in meinen Ausschnitt. Ich schob ihn von mir weg, aber meine Hände waren voller Seifenschaum, den ich dabei in seinem Bart verteilte. Das sah so komisch aus, dass ich lachen musste. Plötzlich ein dumpfer Schlag. Mein Kopf dröhnte vor Schmerz, und ich wurde beinahe ohnmächtig.

»Du kleines Aas! Noch so jung und umgarnt schon meinen Mann!« Wieder und wieder ließ die gnädige Frau den Knüppel auf meinen Kopf niedersausen, während sie in einem fort zeterte. »Wehe, wenn das Luder erst größer wird!«

Ich rannte davon, aber sie kam mir hinterher und zog meinen Kopf an den Haaren nach hinten. »Elende Metze! Ich zerschmettere dir dein stinkendes Gesicht! Ich reiß dir die Augen aus! Mal sehen, wem du dann noch schöne Blicke zuwirfst!« Sie wollte wahrhaftig ihre spitzen Finger in meine Augen rammen. In Todesangst schrie ich auf und stieß sie von mir, sodass sie rücklings hinfiel.

Rasend vor Zorn tobte und brüllte sie, bis drei ältere Dienstmägde herbeigelaufen kamen und mich an den Armen in die Küche schleiften. Die gnädige Frau hieß die Mägde, mich am Boden festzuhalten, während sie höhnisch den Schürhaken über dem Feuer schwenkte, bis er glühend rot war.

»Na warte, ich brenne dir Löcher in deine verfluchte Fratze! Blind und hässlich werden sollst du!«

»Bitte nicht! Bitte, gnädige Frau, lasst mich!«

Ich schrie und strampelte, aber ich kam nicht los. Hilflos kniff ich die Augen zusammen und spürte die Gluthitze des Schürhakens näher kommen.

Plötzlich ertönte ein lautes Poltern.

»Schämt Ihr Euch nicht! Niederträchtiges Weibsbild!«

Die Hitze war verschwunden, und meine Arme waren wieder frei. Mühsam rappelte ich mich auf.

Ein Mann in grüner Robe hielt Frau Jiang mit der Linken am Schlafittchen gepackt und ließ sie in der Luft baumeln. Mit der Rechten hielt er ihr den glühenden Schürhaken vor die Nase.

»Hilfe! Banditen! Mörder!« Die gnädige Frau Jiang schrie wie am Spieß.

Die männliche Dienerschaft kam mit Knüppeln und Mistgabeln herbeigerannt, doch der Mann holte gelassen zu ein paar Tritten aus, mit denen er sie mühelos aus der Küche in den Hof beförderte.

»Gnade, mein Herr, Gnade!«, flehte Frau Jiang.

»Wirst du noch einmal wagen, das Mädchen zu quälen?«

»Nie wieder, niemals! Kommt in ein paar Tagen wieder und überzeugt Euch selbst!«

»Als hätte ich nichts Besseres zu tun! Vielleicht sollte ich dir gleich die Augen ausbrennen.«

»Habt Erbarmen, mein Herr, ich flehe Euch an! Nehmt die Magd zum Geschenk, als Zeichen meiner Reue.«

Er ließ sie los, und sie knallte auf den Boden. Eilig rappelte sie sich auf und schlug auf allen vieren immer wieder den Kopf zum Kotau auf die Erde.

»Ich danke Euch für Eure Gnade, mein Herr. Nehmt das Mädchen. Fünfzig Tael hat sie uns gekostet, aber Euch schenke ich sie.«

Der Mann zog einen Barren Silber aus der Robe und warf ihn ihr vor die Füße. »Wer will schon etwas geschenkt haben? Hätte ich das Mädchen nicht gerettet, wäre sie bei dir bald umgekommen. Hier sind hundert Tael. Ich will es schriftlich, dass sie frei ist.«

Rotz und Wasser heulend rannte die gnädige Frau ins Haus und kam bald zurück, in der einen Hand ein beschriebenes Blatt Papier, an der anderen den gnädigen Herrn. Herr Jiang hatte rot geschwollene Wangen, so als hätte seine Frau ihm ein paar saftige Ohrfeigen verpasst.

Ich warf mich meinem Retter vor die Füße und dankte ihm für mein Leben. Wie feingliedrig und würdevoll er war! »Schon gut. Steh auf und komm mit mir.«

»Ich, Ruohua, will Euch stets zu Diensten sein«, rief ich und machte noch einmal einen Kotau.

»Ich brauche keine Dienstmagd, mein Kind. Du sollst meine Schülerin sein«, sagte er mit einem leisen Lächeln.

Und so wurde er mein Meister und ich seine Schülerin. Sein Name war Apotheker Huang, und er war Herr über die Pfirsichblüteninsel des Ostmeers.

Dort lehrte er bereits fünf weitere Jünger. Der Älteste trug den Namen Qu Lingfeng, der zweite hieß Chen Xuanfeng und dann folgten noch drei, die jünger waren als ich: Lu Bingfeng, Wu Baifeng und Feng Qianfeng. Auch ich bekam einen Namen, der das Zeichen feng für »Wind« enthielt.

Fortan hieß ich Mei Chaofeng.

Mein Meister lehrte mich Kung-Fu, doch nicht nur das, er brachte mir auch Lesen und Schreiben bei. Wenn er keine Zeit für mich hatte, nahm der älteste Bruder Qu Lingfeng seine Stelle ein. Bruder Qu war nicht nur ein großes kämpferisches und literarisches Talent, er war auch ein begabter Maler. Von ihm lernte ich, den tieferen Sinn der Dichtung und der Kunst zu verstehen.

So verging die Zeit. Mit fünfzehn Jahren war aus mir ein hochgewachsenes Mädchen mit langem, seidigem Haar geworden. Zuweilen betrachtete ich mich im Spiegel des Wassers und fand mich schön. Hin und wieder bemerkte ich, wie Bruder Qus Blicke auf mir ruhten, und senkte beschämt den Kopf. Er war mit seinen dreißig Jahren doppelt so alt wie ich, ein großer, hagerer Mann, unserem Meister nicht unähnlich. Anders als unser Meister hatte er einen Hang zur Melancholie, immerzu war er nachdenklich, und nie schien er fröhlich zu sein. Nur, wenn er mit mir zusammen war, brachte er mich mit albernen Scherzen zum Lachen. Gerne zeigte er mir Meister Huangs Kalligrafien klassischer Dichtkunst.

Eines Tages legte er wortlos eine dieser Kalligrafien auf mein Schreibpult.

Die eine warf auf der Treppe ein Münzspiel,

der andere ging an der Treppe vorüber.

Kaum sah ich dich, bliebst du in meinem Herzen

und bist es heute mehr denn je.

Es war der ausdrucksvolle, kantige Pinselstrich meines Meisters, in tiefschwarzer Tinte auf weißem Papier. Doch diese Zeilen ließen mich verwirrt zu Bruder Qu aufsehen. Er wirkte anders als sonst, seine Augen hatten einen befremdlichen Glanz. »Hat unser Meister das geschrieben?«, fragte ich zaghaft.

Er nickte und legte ein zweites Blatt auf das erste, auch dieses zeigte die kühne und klare Schrift meines Meisters.

Weiden des Südens,

die jungen Blätter noch zart und hell.

Vierzehn, fünfzehn

schweifen suchend mit der Pipa umher.

Kaum sah ich dich, bliebst du in meinem Herzen

und bist es heute mehr denn je.

Irgendetwas stimmte nicht. Mein Gesicht wurde ganz heiß, mein Herz klopfte wie wild. Ich wollte aufstehen und davonlaufen.

»Bleib sitzen, kleine Schwester.«

»Hat das ebenfalls unser Meister geschrieben?« Meine Stimme war nur noch ein Hauchen.

»Sicher, das ist seine Handschrift, das Gedicht stammt jedoch von Ouyang Xiu .«

Ich stieß einen erleichterten Seufzer aus.

»Es heißt, dass Ouyang Xiu in diesem Gedicht den Gefühlen für seine Nichte Ausdruck verliehen hat. Als sie zwölf war, beobachtete er sie, wie sie lachend im Hof mit einer Freundin Münzenwerfen spielte, und war bewegt von ihrer natürlichen Schönheit. Mit fünfzehn fand er sie noch entzückender, aber er war mit seinen fünfzig Jahren viel zu alt für sie, und ihm blieb nur, seine Gefühle im Herzen zu bewahren und sie in seine Dichtkunst einfließen zu lassen. Als er anderen das Gedicht zu lesen gab, verursachte es einen Skandal. Ouyang Xiu war damals ein hoher Beamter und vielgerühmt für seine Tugend und Gelehrsamkeit. Doch seine Zeitgenossen empörten sich über diese Verse, und er wurde verfemt und geächtet. Dabei hatte er in seiner Verehrung für seine junge Nichte nicht ein einziges Mal die Grenzen des Anstands überschritten, denn nie hatte er der besungenen Sehnsucht in Taten nachgegeben. Was glaubst du wohl, warum unser Meister ausgerechnet dieses Gedicht so schätzt, dass er es wieder und wieder mit dem Pinsel schreibt?«

Er wedelte mit einem Stapel weißen Papiers, stets beschrieben mit den Zeilen:

Kaum sah ich dich, bliebst du in meinem Herzen

und bist es heute mehr denn je.

»Verstehst du, kleine Schwester?«

Ich schüttelte nachdrücklich den Kopf. »Nichts verstehe ich!«

Er beugte sich dichter zu mir herab. »Wirklich nicht?«

Wieder schüttelte ich den Kopf und sah weg.

»Warum wirst du dann so rot?«

»Lass mich, ich sag es unserem Meister!«

Bei diesen Worten wich Großer Bruder Qu alle Farbe aus dem Gesicht. »Bitte sag ihm nichts! Er bricht mir beide Beine, wenn er davon erfährt!« Seine Stimme zitterte vor Furcht. Wir alle hatten ein wenig Angst vor unserem Meister, jeder aus eigenen Gründen.

»Natürlich sage ich ihm nichts. Wie töricht wäre ich, das zu tun! Ich will mir doch keinen Ärger einhandeln.«

»Als ob unser Meister dich auch nur ein einziges Mal getadelt hätte!«

Er hatte recht. Seit ich meinen Fuß auf die Pfirsichblüteninsel gesetzt hatte, hatte Meister Huang kein einziges Mal auch nur die Stimme gegen mich erhoben.

Gegen Bruder Chen allerdings erhob er sogar die Hand, wenn dieser wiederholt freche Worte im Mund führte. Chen Xuanfeng war äußerst flink und geschickt, doch wohin er sich auch drehte und wendete, es gelang ihm nicht, den Schlägen unseres Meisters auszuweichen. Stets erwischte er Bruder Chen am Kopf, allerdings blieb es immer bei einem sanften Klaps.

Wenn Bruder Wu ihm trotzig widersprach, kümmerte unser Meister sich nicht weiter darum und lächelte nur, strafte ihn aber danach so lange mit Missachtung, bis Bruder Wu ihn auf Knien um Vergebung bat. Mit einem leichten Schwung aus den Ärmeln stieß der Meister ihn dann so heftig, dass er einen Salto rückwärts machte. Und Bruder Wu gab sich alle Mühe, möglichst ungeschickt mit dem Gesicht im Dreck zu landen. Dann lachte unser Meister, und alles war wieder gut.

Doch zu mir war er stets gutmütig. Er hob höchstens die Braue, um sein Missfallen auszudrücken. Doch ich wusste immer, was ich sagen musste, um ihn aufzumuntern.

»Meister, wer hat Euch wieder geärgert? War es Bruder Chen oder Bruder Wu?«

»Weder der eine noch der andere. Ich grolle allein dem Himmel.«

»Wie kann man dem Himmel grollen?«

»Das verstehst du nicht.«

Dann pflegte ich ihn an der Hand zu fassen, den Kopf schief zu legen und zu betteln: »Bitte, Meister, erklärt es mir doch! Wenn Ihr es nur gut genug erklärt, verstehe ich es schon.«

Das genügte. Er würde lächeln, in seine Schreibstube gehen und mit einem Stapel Kalligrafien zurückkommen.

Doch nach dem Gespräch mit Bruder Qu war ich beunruhigt, als der Meister mir beim nächsten Mal seine Kalligrafien zu lesen gab. Ich wurde rot und vermied, ihn anzusehen, weil ich fürchtete, es würden erneut jene Zeilen zu lesen sein.

Glücklicherweise stand dort etwas anderes:

Verse von Zhu Xizhen

Geschrieben von der Hand des Alten Ketzers Huang

Man wird alt, die Dinge ändern sich.

Trinkt nicht mehr Wein unter Blüten, wenn Tränen das Kleid durchweichen.

Heute möchte ich lieber schlafen, bei geschlossener Tür,

lasse die Pflaumenblüten draußen wirbeln wie Schnee.

Ein alter Mann verliert die Freude der Jugend,

verachtet den Wein, ist des Spiels der Zither müde.

In der Dämmerung kehren Wind und Regen wieder,

während draußen der Klang der Hörner verhallt.

Einen alternden Dichter

kümmert das Lächeln der Pfirsichblüten nicht mehr.

Meilenweit bläst der Ostwind

über das zerstörte Land im Licht der Abendsonne.

Vergangenes, Heldentränen, ein faltiges Gesicht.

Ewiges Klagen, wenn die Sonne versinkt und die Abendflut kommt.

»Warum schreibt Ihr immer so viel über das Alter, Meister? Ihr seid doch gar nicht alt, habt einen so lebendigen Geist und allerhöchstes Kung-Fu! Keiner meiner jungen Brüder ist so stark wie Ihr.«

»Ach, jeder wird einmal alt«, seufzte Meister Huang. »Ihr alle steht in der Blüte Eurer Jugend, doch mir werden die Schläfen grau.«

Siehst du nicht die hellen Spiegel in den hohen Hallen trauern über dein ergrautes Haar?

Bei Tagesanbruch schwarz wie Seide und weiß wie Schnee, wenn der Tag sich neigt.

»Bitte setzt Euch, Meister, ich reiße Euch die leidigen grauen Haare aus.« Ich zupfte ein Haar von seiner Schläfe, hielt es zwischen zwei Fingern eingeklemmt und zeigte es ihm. Der Meister blies gegen das Haar, indem er lang und tief ausatmete. Ich ließ los, und das Haar flog auf, schwebte zum Fenster hinaus und tanzte hoch und weit in den Himmel.

Ich klatschte in die Hände. »In luftigen Höhen tanzt die Feder zwischen den immerwährenden Wolken«, dichtete ich nun selbst und fuhr verschmitzt fort: »Einen so weisen und großartigen Kämpfer wie Euch, Meister, gibt es nur einmal in tausend Jahren. Ihr seid die Feder in den Wolken.«

»Du verstehst es immer wieder, deinen Meister aufzuheitern, liebe Chaofeng«, sagte er mit leisem Lächeln. »Und doch bleiben mir nicht mehr viele heitere Tage wie dieser, all meine Weisheit bewahrt mich nicht vor dem Altern. Und auch du wirst eines Tages erwachsen werden und deinen Meister verlassen.«

»Niemals, Meister, ich werde nie erwachsen werden«, sagte ich und nahm seine Hand. »Mein Leben lang werde ich bei Euch bleiben und von Euch lernen.«

Mein Meister lächelte bitter. »So redet nur ein Kind! Ouyang Xiu hat es in seinem Gedicht Wind und Wellen aufhalten vortrefflich auf den Punkt gebracht:

Vor mir die Blütenpracht, Wein in der Hand,

frage ich meinen edlen Freund:

Gibt es einen Weg, den Frühling zu bewahren?

Könnt ich ihn doch überreden, zu bleiben.

Leere Rede

eines sentimentalen Menschen an unsentimentale Blüten.

Auch die schönsten Blumen müssen welken.

Von alters her

hat eine rosige Wange kein zweites Mal geblüht.

Du wirst erwachsen werden, Chaofeng. Auch das stärkste innere Kung-Fu widersteht der Macht des Himmels nicht. Wenn er uns altern lassen will, müssen wir uns beugen.«

»Ich werde immerfort Eure Schülerin bleiben, Meister, noch wenn Ihr hundert Jahre alt seid oder zweihundert!«

Er schüttelte sanft den Kopf. »Das ist lieb von dir. Dein guter Wille spricht für dich.« Dann rezitierte er weiter:

»Freu dich am Frühling, so lange er währt, Geliebte.

Wie es schmerzt,

wenn das rote Gewand der Blüten fällt.

Am Morgen nach der durchzechten Nacht seh ich den Freund nicht mehr.

Tausendfach

fortgetrieben von strömenden Wassern und wehenden Winden.«

»Aber Meister, Mei Chaofeng wird kein Wind und kein Wasser von Euch forttreiben. Ich bleibe bei Euch und lerne das Magische Fingerschnippen.«

Das brachte ihn zum Lachen. »Du verstehst dich wirklich darauf, mir meine Sorgen zu nehmen. Morgen werde ich dich einführen in die Kunst des Magischen Fingerschnippens.«

Wenige Tage später fragte ich Bruder Qu: »Warum nennt sich unser Meister immer selbst Alter Ketzer Huang? Das ist so ein furchtbarer Name! Wo er doch nur etwa zehn Jahre älter ist als du, also weder alt noch ketzerisch?«

»Haha, wie sehr würde er sich freuen, das zu hören!«, lachte Bruder Qu und erzählte mir die Geschichte unseres Meisters.

»Unser Meister stammt aus einer einflussreichen Gelehrtenfamilie aus Zhejiang in der Gegend um die Hauptstadt Lin’an. Seine Vorfahren machten sich bereits unter dem Ersten Kaiser von China verdient, führten seither Adelstitel und stellten stets hochrangige Beamte bei Hof.

Zur Zeit des Regenten Gaozong war der Großvater unseres Meisters als höchster Zensurbeamter dafür zuständig, Korruption und Missetaten unter den Beamten zu ahnden. Als der hinterhältige Kanzler Qin Hui den beliebten General Yue Fei in den Kerker werfen ließ, verbürgte sich der Großvater unseres Meisters ein ums andere Mal für seine Unschuld und verwandte sich für seine Freilassung. Seine Hartnäckigkeit erzürnte den Kanzler wie den Kaiser sosehr, dass sie ihn seines Amtes enthoben und auf einen unbedeutenden Posten versetzten. Obwohl vom Hof verbannt, gab er nicht nach, wiegelte Beamte und das Volk gegen das Kaiserhaus auf und forderte Gerechtigkeit für General Yue Fei. Diesen Einsatz büßte er mit seinem Leben. Der Kanzler ließ ihn enthaupten und verbannte seine Familie ins südwestliche Grenzgebiet, wo die Söhne in der Armee dienen mussten. Und dort, in der Stadt Lijiang in Yunnan, wurde unser Meister geboren.

Von Kind auf las er sehr viel, lernte Kung-Fu und wurde zu einem Verächter des Kaiserhofs erzogen. Er schwor sich, General Yue Fei zu rächen, den Kaiser vom Thron zu stürzen und die ganze korrupte Beamtenschaft auszulöschen. Doch Kanzler Qin Hui war zu dieser Zeit längst tot und der alte Kaiser Gaozong senil und verwirrt. Der Vater unseres Meisters versuchte, den ungestümen Sohn mit der Moral der Weisen zu zähmen, die Loyalität gegenüber dem Herrscher und Respekt vor den Eltern lehrten, doch unser Meister war kein folgsamer Sohn. Immer wieder stritt er mit seinem Vater in einer Weise, die gegen die guten Sitten verstieß. Einmal brachte er den Vater so gegen sich auf, dass der seinen Sohn aus dem Haus warf. Unser Meister reiste den weiten Weg zurück in seine Heimat Zhejiang – doch nicht etwa, um in Lin’an das kaiserliche Palastexamen abzulegen. Er ging vielmehr nach Qingyuan, um dort die Halle der Tugend im Konfuziustempel zu zerstören. Außerdem schmuggelte er Schmähschriften in den Kaiserpalast und brachte Pamphlete am Sitz des Kanzlers und des Kriegsministers in Lin’an an. Er ging sogar bis nach Quzhou, wo er Verwünschungen an die Tür der Nachfahren des Konfuzius nagelte, die nach der Invasion der Jin mit dem Kaiser in den Süden geflohen waren. Mit diesen leidenschaftlichen, ketzerischen Verlautbarungen wollte er das korrupte Kaiserhaus anprangern und den Konfuzianismus als Heuchelei entlarven. Für ihn war ein Feldzug gegen die Jin, um das verlorene China zurückzugewinnen, der einzige gerechte Weg.

Natürlich schickte der Hof Hunderte von berittenen Soldaten aus, um ihn zu jagen, doch wer wäre gegen das schon damals hervorragende Kung-Fu unseres Meisters angekommen? Wegen seines zornigen Ungehorsams und unbeugsamen Widerstands gegen den Hof wurde er bald im ganzen Jianghu nur noch ›Heldenhafter Ketzer‹ genannt. Seine Haltung und sein Handeln sprachen dem einfachen Volk aus der Seele.

Vor einigen Jahren tauchte ein lange Zeit verschollen geglaubter Text mit dem Titel Der wahre Weg der Neun Yin auf, ein Handbuch des geheimsten und gewaltigsten Kung-Fu sämtlicher Kampfkunstschulen der Welt, mit genauen Anleitungen zum Erlernen dieser Künste. Der Streit darüber, wer der Bewahrer dieser Schrift werden sollte, führte zu einem großen Gemetzel unter den Kämpfern des Jianghu. Dieses Buch zu besitzen, bedeutete unermesslich großes Wissen. Sein Hüter würde fortan unbesiegbar sein.

Der Großmeister der daoistischen Quanzhen-Schule, Wang Chongyang ist sein Name, wollte dem Blutvergießen ein Ende bereiten und rief zu einem gerechten Kräftemessen auf. Der Sieger sollte zum Hüter des Wahren Wegs der Neun Yin ernannt werden. Er lud die Größten in der Welt des Jianghu zum legendären ›Wettkampf des Worts und des Schwerts‹ am Berg Hua ein. Fünf Kämpfer fanden sich dazu unter ihren Schwertnamen ein, unser Meister Huang, genannt Ketzer des Ostens, und außerdem vier Meister namens Gift des Westens, Kaiser des Südens, Bettler des Nordens und König der Mitte. Bei Letzterem handelte es sich um Großmeister Wang Chongyang persönlich.

Am Ende des Wettkampfs stand Wang Chongyang als Sieger da, und die anderen vier gestanden ohne Murren ihre Niederlage ein. Alle waren froh, die Schrift unter Wang Chongyangs Obhut zu wissen, denn der daoistische Mönch galt als aufrechter, gütiger und gerechter Kämpfer. Als Mann des Glaubens ging er den Weg der Erleuchtung, weltlicher Ruhm interessierte ihn nicht. Ein so weiser Mensch würde das Wissen und die Macht, die ihm das Handbuch gewährte, niemals zur Unterdrückung anderer missbrauchen.

»Ich kann nicht glauben, dass es jemanden geben soll, der talentierter wäre als unser Meister!«, rief ich aus.

»Zum Weg der Kampfkunst, liebe Schwester, gehört die Bescheidenheit. Über jedem Himmel ist noch ein anderer Himmel, über jedem Menschen steht noch ein anderer Mensch.«

Und dann wurden die Verse, die mein Meister mir gezeigt hatte, wahr.

Am Morgen nach der durchzechten Nacht seh ich den Freund nicht mehr,

Fortgetrieben von strömenden Wassern und wehenden Winden.

Eines Tages sollte er erwachen, und ich würde fort sein, mitgenommen von meinem Zweiten Bruder Chen Xuanfeng.

Mein Zweiter Bruder mit seinen buschigen Augenbrauen, den großen Augen und der sehnigen Gestalt war nur zwei Jahre älter als ich. Er hatte nie viele Worte mit mir gewechselt, doch mir immer wieder verstohlene Blicke zugeworfen, die mich errötend davonlaufen ließen. Zur Erntezeit der Pfirsiche auf der Pfirsichblüteninsel pflückte er mir oft reife, rote und duftende Früchte, die er schweigend auf den Tisch in meinem Zimmer legte, und ging.

Bruder Qu war fünfzehn Jahre älter als ich, Bruder Lu war zwei Jahre jünger als ich, und Bruder Wu und Bruder Feng waren in meinen Augen noch Kinder.

Wenn Bruder Chen einmal mit mir sprach, dann sehr grob. »He, kleine Diebsschwester, lass uns Pfirsiche stehlen gehen!«, sagte er einmal und griff nach meiner Hand.

Verärgert wehrte ich ab. »Wie nennst du mich?«

»Wir gehen Pfirsiche stehlen, also sind wir Diebe. Wenn du den nächsten saftigen Pfirsich pflückst, bist du meine diebische kleine Schwester.«

»Und was bist du dann?«

»Ich bin der diebische große Bruder.«

»Diebsbruder, Diebsbruder!«, rief ich.

»Genau. Und der Diebsbruder würde gern die Diebsschwester stehlen.«

Ich tat so, als kümmerte mich sein Geschwätz nicht, doch mich überkam ein süßer Schwindel.

Bei Einbruch der Dunkelheit führte er mich in den Pfirsichgarten, und wir pflückten viele, sehr viele Pfirsiche, die wir alle in mein Zimmer trugen. Plötzlich schlang er im Halbdunkel seine Arme um mich. Ich wand mich und strampelte, doch als er mir zärtlich ins Ohr flüsterte, gab ich jeden Widerstand auf. »Kleine Diebsschwester, auf immer und ewig will ich dein Diebsbruder sein und dich niemals verlassen.«

Eine Welle warmen Blutes stieg Mei Chaofeng in die Wangen und rötete sie. Sie keuchte noch heftiger als zuvor. Guo Jing verstand zwischen ihrem Schnaufen und Prusten nur kurze Wortfetzen.

»Warum?«, stöhnte sie? »Warum? Wie konnte er bloß Bruder Qu die Beine brechen und ihn von der Insel verbannen?«

Ihre Stimme war sanft und schwach, und auch der Griff, mit dem sie Guo Jing an der Gurgel gepackt hielt, wurde lockerer. Mei Chaofeng hatte es in der Hand, Rache zu üben, aber stattdessen hockte sie mit Guo Jing neben dem Eingang zur Höhle und versank wieder in ihren Erinnerungen.

Mit achtzehn hatte ich begriffen, was Bruder Qus Blicke bedeuteten. Er hatte eine Familie, doch seine Frau war gestorben, und er war mit seiner Tochter allein. Ich jedoch war bereits hoffnungslos in Bruder Chen verliebt und wich Bruder Qus Annäherungen aus. Eines Nachts, als mich Bruder Chen auf meinem Bett in seinen Armen hielt, rief plötzlich jemand von draußen nach ihm.

»Chen Xuanfeng, du Bastard, komm raus!«

Es war Bruder Qus Stimme.

Mein Diebsbruder zog sich hastig an und ging hinaus. Sofort hörte ich von draußen ein Rufen und Rauschen. Sie kämpften!

»Großer Bruder, hör auf!«, rief ich ängstlich. »Bitte vergib uns!«

»Euch vergeben?«, schimpfte Bruder Qu. »›Kaum sah ich dich, bliebst du in meinem Herzen und bist es heute mehr denn je.‹ Wer hat das geschrieben? Selbst wenn ich euch vergebe, unser Meister wird es niemals tun!«

Ein schmatzender Schlag. »Ah! Willst du mich umbringen?«, schrie mein Diebsbruder.

»Hast du nicht zu unserem Meister gesagt, dass du auf immer mit ihm Kung-Fu lernen und ihm dein Leben lang dienen willst, Kleine Schwester Mei? Du bist eine Lügnerin!« Nie hatte ich Bruder Qu so wütend erlebt.

»Und was geht dich das an?«, brüllte Bruder Chen. »Du bist doch nur eifersüchtig, das ist es!«

Ich sah die kämpfenden Schatten vor dem Fenster tanzen, doch mein Kung-Fu war nicht gut genug, um zu verstehen, was genau vor sich ging.

Dann ertönte plötzlich ein lauter Knall, mein Diebsbruder flog in hohem Bogen durch die Luft und schlug hart auf der Erde auf.

»Ich bin nicht eifersüchtig«, brüllte Bruder Qu. »Ich tue das für unseren Meister. Und jetzt bringe ich dich um, du undankbarer Hund!«

Schnell sprang ich aus dem Fenster und stellte mich schützend vor Bruder Chen. »Gnade, Großer Bruder!«

Bruder Qu sah mich an, stieß einen langen Seufzer aus und ging.

Am darauffolgenden Tag bestellte unser Meister uns drei zu sich. Ich wagte nicht, ihn anzusehen, und starrte auf den Boden, aber ich konnte spüren, wie traurig er war. Er schien den Tränen nahe.

»Warum?«, fragte er nur. »Warum?«

Bruder Chen antwortete für uns. »Unser Großer Bruder ist eifersüchtig, weil Mei Chaofeng und ich uns gut verstehen. Er wollte mich töten.«

»Ach, Qu Lingfeng«, seufzte unser Meister kopfschüttelnd. »Das hat doch keinen Zweck. Es ist Schicksal.«

Weinend kniete ich mich vor ihn. »Es ist alles meine Schuld, Meister! Bitte macht Bruder Qu keinen Vorwurf.«

»Warum hast du jenes Gedicht zitiert, Lingfeng? Wie kamst du dazu zu behaupten, Chaofeng habe mich belogen und ihr Versprechen gebrochen, für immer bei mir zu bleiben? Was fiel dir ein, unser Gespräch zu belauschen? Als ob der alte Ketzer Huang nicht wüsste, wenn man heimlich an seiner Tür horcht! Nun, du unterschätzt mich. Warum sollte ich verärgert sein? Und wenn ich es wäre, wozu sollte ich dich schicken, um jemanden zu strafen, statt es selbst zu tun? Hätte ich dich in meinem Auftrag gesandt, ja, dann hättest du annehmen dürfen, ich sei bekümmert. Doch das habe ich nicht! Xuanfeng, Chaofeng, raus mit euch!«

Und unser Meister brach mit einem Schlag seines Holzknüppels Bruder Qu beide Beine.

Danach gab er uns allen bekannt: »Qu Lingfeng hat die Regeln dieses Hauses gebrochen. Von heute an ist er kein Jünger der Pfirsichblüteninsel mehr.« Dann befahl er den Dienern, Bruder Qu nach Lin’an zu bringen.

Von diesem Tag an sprach unser Meister kein Wort mehr mit Xuanfeng und mir. Er unterrichtete uns auch nicht mehr, und wenig später verließ er die Insel, um auf Reisen zu gehen. Erst zwei Jahre später kehrte er mit einer frisch angetrauten Ehefrau zurück. Sie war sehr jung, so alt wie ich, beide waren wir im Jahr des Affen geboren. Die Frau unseres Meisters war sehr schön und hatte eine Haut wie Milch. Kein Wunder, dass unser Meister sie abgöttisch liebte und oft mit ihr auf Reisen ging. Im Kung-Fu war sie nicht bewandert, aber sie liebte Literatur und Kalligrafie. Einmal, es war der Tag des Mittherbstfests, bereitete sie ein Festmahl für uns und lud uns ein. Unser Meister trank reichlich. Als sie in die Küche ging, um die Suppe zu holen, murmelte er betrunken vor sich hin: »Sag noch einer, der alte Ketzer Huang wollte seine eigene Schülerin heiraten? Lingfeng … ich bin dir nicht mehr böse. Wie geht es dir? Was machen deine Beine?«

Die Frau unseres Meisters behandelte mich stets sehr gut. Einmal sagte sie zu mir: »Dein Meister hat mir oft gesagt, wie sehr er dich schätzt und wie treu du ihm ergeben bist. Er hat mir erzählt, wie schwer du es als Kind gehabt hast, und mich ermahnt, dich stets gut zu behandeln. Da er zu wenig von den Bedürfnissen der Frauen versteht, fürchtet er, nicht gut genug für dich gesorgt zu haben. Du sollst wissen, dass du dich immer an mich wenden kannst, wenn du etwas auf dem Herzen hast.«

Ich war zu Tränen gerührt. »Meister Huang war immer gut zu mir, er hätte mich nicht besser behandeln können. Wir haben uns alle sehr darüber gefreut, ihn jetzt so glücklich verheiratet zu sehen.«

»Von unserer letzten Reise«, fuhr sie fort, »haben wir ein wundersames Handbuch des Kung-Fu mitgebracht, es heißt Der wahre Weg der Neun Yin. Der hohen Kampfkunst eures Meisters hat es wohl wenig hinzuzufügen, aber es gibt eine merkwürdige Stelle darin, die schwer zu entschlüsseln ist. Du weißt, wie sehr er das Unergründliche liebt, jedes Rätsel möchte er lösen, und er ruht nicht eher, bis es offen vor ihm liegt. Immer wieder haben wir den Text zusammen studiert und sind noch immer nicht klug daraus geworden. Er verwendet all seine Zeit darauf und findet keine Muse mehr, um euch zu unterrichten.«

Sie deutete auf zwei fadengeheftete Bände auf dem Tisch. »Das hier ist die Abschrift des Der Wahre Weg der Neun Yin. Ich frage mich, warum er so besessen von den Geheimnissen der Kampfkunst anderer ist, wo doch das Kung-Fu der Pfirsichblüteninsel auf Erden unerreicht bleibt. Ach, wenn es um neue und ungewöhnliche Fertigkeiten geht, können diese Kampfkünstler nicht ruhen, bis sie sie beherrschen – wie unsereins, wenn wir ein außergewöhnliches Gedicht lesen und es so lange studieren, bis wir jede Silbe zu würdigen wissen.«

Als ich meinem Diebsbruder davon erzählte, sagte er: »Hast du gehört, was der Meister beim Mittherbstfest vor sich hingemurmelt hat? Offenbar hat er Bruder Qu verziehen, und wahrscheinlich wird er ihn zurückholen. Wenn er zurückkommt, ist mein Schicksal besiegelt. Weißt du was, kleine Schwester? Diesmal werden wir wirklich zu Dieben und stehlen Meisters Neun-Yin-Handbuch. Haben wir uns erst das darin beschriebene Kung-Fu angeeignet, können wir es zurückgeben, denn dann müssen wir niemanden mehr fürchten, unseren Meister nicht und noch weniger Bruder Qu.«

Davon wollte ich nichts hören. Ich flehte ihn an, den Gedanken aufzugeben, und drohte, unseren Meister zu warnen. Aber mein Diebsbruder ließ sich nicht so leicht von etwas abbringen. Noch in der derselben Nacht stahl er das Buch, jedoch nur einen der beiden Bände.

Der Meister grübelte in jenen Tagen immerzu, unermüdlich bewegte er die Hände und schien etwas zu zählen, doch soweit ich sehen konnte, handelte es sich nicht, wie so oft, um Reime und Verse, denen er eine passende Liedform geben wollte. Er unterrichtete uns nicht mehr und sprach auch kaum noch mit uns. Immer mehr weiße Strähnen zeigten sich in seinem Haar. Der Anblick brach mir das Herz. Chen Xuanfeng war sich sicher, dass er die ganze Zeit über das Kung-Fu in Der Wahre Weg der Neun Yin nachsann. Bruder Chen erzählte, dass er unseren Meister am Abend dabei beobachtet hatte, wie er mit einem Band des Handbuchs in der Hand zum Schwertpavillon eilte, den Blick zum Himmel gerichtet und unverständliche Worte vor sich hin murmelnd. Er sei ihm entgegengekommen und habe ihn höflich gegrüßt, doch unser Meister habe ihn nicht beachtet, sondern selbstvergessen seinen Weg fortgesetzt. Bruder Chen hatte die Gelegenheit beim Schopf gepackt und war in die Schreibstube unseres Meisters eingedrungen. Auf dem Tisch lag der zweite Band des Wahren Wegs der Neun Yin. Er steckte ihn ein, bekam jedoch den anderen Band nicht mehr aus dem Sinn, der unserem Meister so zu denken gab. Ich verbat ihm, noch einen Band zu entwenden. Es war bereits unverzeihlich, dass er unseren Meister bestohlen hatte, ihm auch noch den zweiten zu rauben, wäre nicht nur schändlich, sondern unmenschlich. Wie konnte er sich so gegen unseren Meister vergehen, nach allem, was er für uns getan hatte?

»Zu dir mag er gut gewesen sein, aber zu mir?«, sagte Chen.

»Wenn du es wagst, den zweiten zu stehlen, dann stelle ich mich vor die Schreibstube und schreie!«

»Meister!«, hauchte Mei Chaofeng. »Ein Dieb! Er stiehlt dein Neun-Yin-Handbuch !«

Guo Jing war ganz verwirrt. »Wer stiehlt was für ein Neun-Yin-Handbuch ? Wo?«

»Nichts«, keuchte sie unwirsch. »Ich plappere nur vor mich hin.«

Der zarte Duft der Pflaumenblüte durchwehte den nächtlichen Palastgarten und die Erinnerung lockte Mei Chaofeng zurück auf die süß duftende Pfirsichblüteninsel.

Noch in derselben Nacht flohen wir von der Insel. Ein Fährmann brachte uns auf die Insel des Potala-Bergs, wo wir uns zunächst in einer Höhle nahe der Küste versteckten. Mein Diebsbruder verbrachte die folgenden Tage damit, mit gerunzelter Stirn die Kopie des zweiten Bands des Der Wahre Weg der Neun Yin zu studieren. Die Abschrift stammte zweifellos von der Hand der Frau unseres Meisters.

»Vielleicht sollten wir selbst eine Abschrift anfertigen und diese hier unserem Meister wiedergeben, aber wie könnten wir uns noch einmal auf die Pfirsichblüteninsel wagen?«, murmelte mein Diebsbruder.

»Lass uns einfach zurückgehen!«, sagte ich sofort.

»Bist du lebensmüde, Kleine Diebsschwester?«

Wir blieben einen Monat auf dem Potala-Berg, doch dort waren wir nicht sicher, er lag zu nah bei der Pfirsichblüteninsel. Schließlich setzten wir auf das Festland über und wanderten einige Monate zwischen Küstenorten wie Qingyuan, Shangyu, Baiguan und Yuyao umher, dann zogen wir landeinwärts, erst in die Hauptstadt Lin’an, dann weiter nach Jiaxing, Huzhou, Suzhou, stets zu Wasser auf den unzähligen kleinen Flüssen und Bächen, die diese blühende Landschaft durchziehen. Tagsüber kauerten wir im Boot und waren durch den unablässigen Fährverkehr auf den Gewässern vor den Blicken möglicher Häscher gut geschützt.

Gemeinsam widmeten wir uns den Geheimnissen des Handbuchs. Der Wahre Weg der Neun Yin ist voll wirkmächtiger Kung-Fu-Künste. Gleich zu Anfang werden die Neun-Yin-Todesklaue und der Fünf-Finger-Herzsprenger erklärt, wie man sie einübt und erfolgreich ausführt.

Wollte man diese Künste vervollkommnen, so genügte ein wohlausgebildetes äußeres Kung-Fu, tieferer Grundlagen des inneren Kung-Fu bedurfte es nicht, hieß es dort. Mit diesen beiden Formen waren die jüngere Schwester und der jüngere Bruder des Verfassers ermordet worden. Einen Menschen so geräuschlos töten, wie man einen Grashalm zertritt, so lässt sich wohl ihre Wirkung beschreiben.

Das gefiel uns Diebsgeschwistern, und wir begannen damit, diese Künste einzustudieren. Dafür brauchten wir lebende Menschen, aber wo sollten wir sie hernehmen? »Lass uns nach Shangyu ins Dorf Jiang gehen«, schlug ich vor, »dort könnten wir bei der bösen Frau Jiang anfangen und nach und nach das ganze Dorf – Frauen, Männer, Alte und Junge – zu einem Haufen Totenschädel machen.«

Doch mein Vorschlag erinnerte mich gleich wieder an Meister Huang und daran, wie er mich damals vor Frau Jiang gerettet hatte. Wie hatte ich ihn nur hintergehen können? Der Gedanke bedrückte mich. Als ich meine Sorgen mit Chen Xuanfeng teilte, wurde er rasend vor Eifersucht und verbot mir, an unseren Meister zu denken.

Bald stieß unsere Kunstfertigkeit an ihre Grenzen. Alle in Der Wahre Weg der Neun Yin beschriebenen Künste außer der Neun-Yin Todesklaue und des Fünf-Finger-Herzsprengers bedurften zuerst der Ausbildung des inneren Kung-Fu. Doch diese Grundlagen fanden sich im ersten Band, der noch in der Hand unseres Meisters war. Ferner wurzelte die Kunst des inneren Kung-Fu tief in der daoistischen Tradition, die sich grundlegend von der Schule der Pfirsichblüteninsel unterschied.

»Ach was, Übung macht den Meister«, sagte mein Diebsbruder unverdrossen. Er begann, den Text auf eigene Weise zu lesen und ganz neue Methoden zu entwickeln, um die im Buch beschriebenen Künste zu erlernen. Alles, was er sich erarbeitete, brachte er mir bei. Er übte vor allem die Methoden der leeren Hand, und für mich erfand er die Silberne Schlangenpeitsche. Er habe mir nie einen Talisman unserer Liebe geschenkt, sagte er, und er hoffe, es mit dieser selbst gefertigten Waffe aufzuwiegen. Die mit feinen Silberschuppen verzierte Peitsche war in der Tat wunderschön.

Wir waren auf der Flucht, doch an Gold und Silber, haha, daran mangelte es uns nie! Unsere hohe Kunst des Tötens genügte, um uns zu nehmen, was wir brauchten, wann immer es uns beliebte. Die Habe reicher Grundbesitzer, die Schätze kaiserlicher Beamter, alles war unser.

Eine kühle Brise strich sanft über Mei Chaofengs wirres Haar, und sie wandte das Gesicht dem Nachthimmel zu. Leise fragte sie Guo Jing: »Sind dort Sterne am Himmel?«

»Unzählige.«

»Siehst du den Silberfluss ?«

»Ja.«

»Trennt er das Webermädchen vom Kuhhirten?«

»Ja.«

»Und die Nordkelle?«

»Was?«

»Was bist du doch für ein Trottel! Schau zum nördlichen Himmel, dort siehst du sieben sehr helle Sterne funkeln, die das Bild einer Schöpfkelle formen. Das ist die Nordkelle.«

Guo Jing suchte den Himmel nach dem Sternbild ab, bis er die sieben auffälligen Sterne fand. »Ich sehe sie!«, rief er freudig aus.

»Was bedeutet ›Zusammenkunft der sieben Sterne‹?«

»Das weiß ich nicht.«

Mei Chaofeng schloss die Finger wieder fester um Guo Jings Hals. »Wie? Hat Ma Yu dir das nicht beigebracht?«

»Bruder Ma Yu hat mich nur gelehrt, Körper und Geist zur Ruhe zu bringen und zu atmen.«

»Wie zu atmen?«

»Beim Einatmen den Bauch weit aufzublasen und beim Ausatmen den Bauch bis zum Rückgrat einzuziehen.«

Mei Chaofeng versuchte es. Wir haben es bei unseren Übungen genau andersherum gemacht, dachte sie. Darin muss der Schlüssel zum Geheimnis der Daoisten liegen.

Der zweite Band des Der Wahre Weg der Neun Yin verriet allein die zweckdienlichen Formen des Kung-Fu. Immer, wenn mein schurkischer Diebsbruder mit seiner Kunst nicht mehr weiterkam, sprach er davon, auch den ersten Band zu entwenden. Ich hätte nichts dagegen gehabt, auf die Pfirsichblüteninsel zurückzukehren, doch wollte ich unserem Meister erst den gestohlenen Band zurückgeben.

»Aber wir haben doch das Kung-Fu des zweiten Bandes noch gar nicht verinnerlicht!«, meinte mein Diebsbruder dann. »Selbst wenn wir die Techniken auslassen, von denen es heißt ›in fünf Jahren zu vervollkommnen‹, ›in sieben Jahren zu vervollkommnen‹ und ›erstes Verständnis nach zehn Jahren Übung‹, bleiben noch immer all die Formen, die sich schneller erlernen lassen. Es heißt, die Neun-Yin-Todesklaue, der Fünf-Finger-Herzsprenger und die Weiße Schlangenpeitsche ließen sich in kurzer Zeit auch ohne Kenntnis des inneren Kung-Fu beherrschen. Wie steht es um dein Können mit der Weißen Schlangenpeitsche?«

»Nun, es wird wohl noch ein Jahr vergehen, bis ich sie zu meistern verstehe.«

Um die Neun-Yin-Todesklaue und den Fünf-Finger-Herzsprenger perfekt zu beherrschen, hinterließen wir einen Haufen Leichen und verdarben es uns mit jedermann in der Welt des Jianghu. Diese aufgeblasenen Gerechtigkeitslumpen und selbst ernannten Helden ließen uns keine Ruhe, jagten und umzingelten uns, trieben uns in die Enge, sodass wir immerzu auf der Flucht blieben. Doch das trieb uns lediglich an, härter zu üben und noch mehr zu töten.

Sie nannten unser Kung-Fu »schändlich« und »schurkisch« und gaben uns den Namen Zwillingsmörder der dunklen Winde. Wie kamen sie dazu! Zwillinge der Pfirsichblüte wäre ein angemessener Name gewesen. Stets behaupteten sie, sie müssten uns davon abhalten, Unschuldige zu töten – als ob sie es nicht in Wahrheit auf den Wahren Weg der Neun Yin abgesehen hatten!

Allein das Kung-Fu der Pfirsichblüteninsel, das unser Meister uns gelehrt hatte, hätte genügt, um diese elenden Hunde mit eingezogenen Schwänzen ins Reich der Geister zu jagen. Doch diese Pest drang aus allen Ecken, aus den Wäldern, von den Bergen, über die Flüsse und Seen, es wurde Tag um Tag mühsamer, gegen sie zu bestehen.

Hätte ich gewusst, dass es so weit kommen würde, nie hätte ich dieses vermaledeite Handbuch angerührt. Wie viel lieber wäre ich auf der friedlichen, herrlichen Pfirsichblüteninsel geblieben! Aber wie hätten wir je dort verweilen können, da unser Meister um unsere Liebe gewusst hatte? Und was, wenn Bruder Qu zurückgekommen wäre und Rache an uns geübt hätte?

Schon bald erreichten uns Nachrichten vom bitteren Zorn unseres Meisters, weil wir mit dem gestohlenen Handbuch geflohen waren. Unsere jüngeren Brüder Bingfeng und Baifeng hatten versucht, ihn zu besänftigen, was ihn nur noch mehr verdrossen und darin geendet hatte, dass er auch ihnen die Beine brach. Und so erging es schließlich selbst unserem jüngsten Bruder Qianfeng.

»Allein Bruder Chen Xuanfeng und Schwester Mei Chaofeng haben sich gegen Euch vergangen, wir anderen sind Euch treu ergeben, Meister«, hatte er einzuwenden gewagt. »Warum habt Ihr Euren Zorn gegen Bruder Lingfeng, Bingfeng und Baifeng gerichtet?«

»Du bist der Nächste!«, hatte Meister Huang gewettert. »Wie viele Jahre habe ich damit verbracht, euch sechs Nichtsnutze zu unterrichten und zum Dank stellt sich einer nach dem anderen gegen mich. Da kann der Alte Ketzer Huang auch gleich sterben!«

Und schon hatte er den Holzstock gepackt und Bruder Qianfeng zum Krüppel geschlagen.

Nachdem er alle meine Kung-Fu-Brüder von der Pfirsichblüteninsel verbannt hatte, verbreitete sich im ganzen Jianghu üble Nachrede über unseren Meister. Der Alte Ketzer mache seinem Leumund alle Ehre, hieß es. Und auch, dass er ausgerufen habe: »Ich Alter Ketzer will nur noch sterben.« Hatte er das wirklich gesagt? Die Worte schmerzten mich wie Messerstiche. Ich wünschte mir nichts sehnlicher, als vor ihm und seiner Frau niederzuknien, meine Missetaten zu gestehen und Meister Huang anzuflehen, mir die Gnade des Todes durch seine Hand zu gewähren.

Als Xuanfeng sagte, dass er zurück auf die Pfirsichblüteninsel wollte, hatte ich daher nichts dagegen einzuwenden. Hauptsache, ich würde unseren Meister noch einmal wiedersehen. Mein Diebsbruder war überzeugt, dass diese elenden Gerechtigkeitslumpen des Jianghu uns früher oder später ohnehin aufspüren würden. Und dann würde unser Meister Wind von unserem Aufenthaltsort bekommen, und unser Schicksal wäre besiegelt. Besser, wir brachten den ersten Band des Handbuchs in unseren Besitz und flohen damit in die Mongolei oder zu den Tanguten, weit, weit fort, wo uns niemand je finden würde. Mir war alles recht. Mein Leben war ohnehin verwirkt, und der Gedanke, dass es mir von meinem geliebten Meister genommen werden könnte, schien mir tröstlich.

Eines Nachts legte unser Boot schließlich wieder an der Pfirsichblüteninsel an. Als wir uns der großen Halle näherten, hörten wir, wie Meister Huang lautstark einen anderen beschimpfte. »Ein für alle Mal, Bruder Strohkopf, ich habe dein Handbuch nicht, wie soll ich es dir also zurückgeben?«

Noch nie hatte ich unseren Meister so unhöflich mit jemandem sprechen hören.

Wir spähten durch einen Fensterspalt. Der Mann, den unser Meister so anherrschte, trug einen langen Bart und war etwas älter als er. Er schien kein bisschen verärgert und entgegnete lachend: »Ich glaube dir kein Wort, Alter Ketzer Huang, du trägst deinen Namen schließlich nicht umsonst.«

»Man nennt mich Ketzer, weil ich mich den konfuzianischen Werten nicht unterordne, nicht bereit bin, blinden Gehorsam gegenüber den Machthabern an den Tag zu legen, und mich stattdessen allein den vier Prinzipien Anstand, Gerechtigkeit, Aufrichtigkeit und Ehre verpflichtet fühle. Wenn ich dir sage, dass ich dein Handbuch nicht habe, dann habe ich es nicht. Dem Alten Ketzer Huang genügt die eigene Kunst und das eigene Wissen, was soll ich mit dem Hundefurz-Kung-Fu erbärmlicher Daoisten!«

»Hahaha«, lachte der andere. »In der Tat, hier stinkt es allerdings gewaltig. Gut, lass uns kämpfen, um zu sehen, ob deine freche Nase unser Hundefurz-Kung-Fu nicht doch schon geschnuppert hat.«

Er sprang vom Stuhl auf, wartete, bis auch unser Meister sich erhoben hatte, und holte mit der Linken zum ersten Schlag aus, doch der Alte Ketzer Huang antwortete mit dem Hieb Herabregnende Pfirsichblüten. Der lebhafte Kampf ließ die Kerzen flackern. Ich sah meinen Diebsbruder an, und er erwiderte meinen Blick. Uns stand vor Staunen der Mund offen. Noch nie hatten wir so überragendes Kung-Fu gesehen.

Ich zupfte Chen Xuanfeng am Ärmel. Der Himmel hatte uns die einmalige Gelegenheit geschenkt, das Handbuch zu stehlen. Der Langbärtige lenkte unseren Meister ab, während wir ungehindert in seine Schreibstube eindringen konnten. Trafen wir dort seine Frau an, die kein Kung-Fu konnte, wollten wir sie weder verletzen noch erschrecken. Ich würde einen dreifachen Kotau machen, um ihr meine Dankbarkeit zu zeigen, mir das Handbuch schnappen und verschwinden.

Aber mein Diebsbruder konnte seinen Blick nicht von den Kämpfenden abwenden. Später erklärte er mir, dass er gehofft hatte, unser Meister oder der Langbärtige würden im Lauf ihres Kampfs das Kung-Fu aus dem Wahren Weg der Neun Yin anwenden. Wie viel besser wäre es, die Künste von großen Meistern ausgeführt zu sehen, als sie auf der Grundlage der Erklärungen eines Handbuchs zu lernen! Gebannt verfolgte er jede Bewegung.

Das Kung-Fu des Langbärtigen übertraf alles, was wir kannten. Unser Meister dagegen tat nichts anderes, als durch den Raum zu gleiten, als reite er auf Wellen. Er schien nur auszuweichen und nie anzugreifen. Sie näherten sich dem Fenster. Der Langbärtige setzte zum nächsten Schlag an, unser Meister duckte sich, und der Langbärtige stieß mit dem Hieb das Fenster auf.

Schnell glitt ich seitwärts weg, doch unser Meister hatte mein wehendes Haar gesehen.

»Chaofeng!«

Mit einem lauten Klatschen landete der nächste Hieb des Langbärtigen auf Meister Huangs Schulter. Er sackte zusammen und taumelte rückwärts, dann schnippte er in rascher Folge die Finger einer Hand gegen die Beine des Langbärtigen. Der Daoist fiel um, rollte über den Boden und konnte nicht mehr aufstehen.

»Siehst du, Chaofeng, dein Meister braucht kein Neun-Yin-Handbuch«, lachte unser Meister, »mir genügt das Magische Fingerschnippen, um meine Gegner zu besiegen! Was führt dich zu mir?«

Ich kam hervor und kniete mich vor ihn. Tränen rannen über mein Gesicht. »Eure Jüngerin bittet Euch und die Frau Meisterin um Vergebung für ihre Missetaten.«

»Meine Frau weilt nicht länger unter uns. Sie liegt dort hinten.«

Ich rannte in die Richtung, in die er zeigte, über den Hof und fand den Traueraltar und darauf ihre Gedenkplatte mit der Inschrift: Hier ruht meine verstorbene Gattin aus dem Haus der Familie Feng.

Verzweifelt schrie ich auf und sank auf die Knie. In meinem Kopf drehte sich alles.

Plötzlich bemerkte ich ein kleines Mädchen, nicht älter als ein oder zwei Jahre, das am Rande der Halle auf einem Stuhl kauerte. Sie lächelte mir zu und sah dabei aus wie die Frau meines Meisters. Ob die Frau bei der Geburt des Kindes gestorben war?

»Papa!«, rief das Mädchen. Meister Huang stand hinter mir. Mit ausgestreckten Armen tapste das Kind auf ihn zu. Er fing sie auf und nahm sie hoch, bevor sie hinfiel.

Da packte mich plötzlich Chen Xuanfeng an der Hand und zog mich fort, im Nu waren wir am Ufer, und schon spürte ich die Gischt des Meers auf meiner Haut. Mein Herz klopfte so wild, dass ich das Gefühl hatte, es würde jeden Augenblick aus meinem Mund springen.

Die Stimme meines Meisters drang mir von fern ans Ohr. »Geht und gebt auf euch acht! Kümmert euch nicht um den Wahren Weg der Neun Yin, findet euren eigenen Weg!«

Den Kampf der beiden alten Männer zu beobachten, hatte uns entmutigt. Schließlich sagte mein Diebsbruder: »Nicht nur das Kung-Fu unseres Meisters ist zehnmal stärker als unseres, auch an das jenes Quanzhen-Meisters werden wir niemals heranreichen.«

»Bereust du, was wir getan haben?«, fragte ich. »Wären wir bei unserem Meister geblieben, dann hätten wir all das in kurzer Zeit gelernt!«

»Ich bereue nichts, wenn du nichts bereust.«

Von da an entwickelte Xuanfeng sein ganz eigenes Kung-Fu und gab alles davon an mich weiter. Natürlich sei das nicht die althergebrachte Methode, sagte er, aber tödlich sei sie auch so.

»Unser Meister hat ohnehin gesagt, wir sollen uns nicht mit dem Wahren Weg der Neun Yin befassen«, erinnerte ich ihn.

»Wer über so viel Talent verfügt wie unser Meister, der braucht kein geheimes Handbuch. Aber wir werden ohne es nicht überleben.«

Wir übten und übten, bis wir gut zwei Drittel des Eisenhemd- und des Goldglocken-Kung-Fus beherrschten. Derart gestählt durchstreiften wir die Welt des Jianghu, und allein der Name Zwillingsmörder der dunklen Winde versetzte bald jedermann in Furcht und Schrecken.

Eines Tages, wir übten gerade den Fünf-Finger-Herzsprenger, sahen wir uns plötzlich umringt von Kung-Fu-Kämpfern, angeführt von unserem eigenen Bruder Lu Bingfeng. Unseretwegen hatte Meister Huang ihm beide Beine gebrochen. Er war entschlossen, uns bei unserem Meister abzuliefern, auf dass er ihn wieder gnädig bei sich aufnähme.

Ha, als hätten sich die Zwillingsmörder der dunklen Winde so leicht einfangen lassen!

Wir töteten mehr als die Hälfte der Angreifer und entkamen, aber ich trug schwere Verletzungen davon. Es muss mein geliebter Diebsbruder gewesen sein, der jenen Fliegenden Drachengott Ke Bixie tötete, oder war ich es selbst? Ich weiß es nicht mehr. Es macht auch keinen Unterschied.

Es war noch kein halbes Jahr vergangen, als wir überrascht feststellten, dass sogar die Daoisten der Quanzhen-Schule hinter uns her waren. Unsere Feinde waren inzwischen zu zahlreich, unmöglich hätten wir es mit ihnen allen aufnehmen können. Wir mussten fort aus Zentralchina. Also kämpften wir uns bis weit nach Nordwesten durch, bis in die kalte mongolische Steppe.

Immerzu übten wir uns an der Vervollkommnung der Neun-Yin-Todesklaue und des Fünf-Finger-Herzsprengers und nebenbei probte ich alle Arten, meine Weiße Schlangenpeitsche einzusetzen. Mein Diebsbruder war überzeugt, dass es uns auch ohne tieferes Wissen um inneres Kung-Fu gelingen würde, diese einzigartigen äußeren Künste zu beherrschen.

Und dann kam die unglückselige Nacht, in der uns auf dem verlassenen Hügel diese sieben Scheusale auflauerten.

Meine Augen!

Dieser grauenvolle Schmerz! Dieses Brennen! Doch am Schlimmsten war diese furchtbare Dunkelheit. Ich sammelte mein Qi, so gut ich konnte, um das Gift zu bezwingen, kroch mit letzter Kraft davon, wobei ich stets fürchtete, bewusstlos zu werden. Ich überlebte, aber ich verlor mein Augenlicht und meinen geliebten Diebsbruder.

So hat diese garstige Blinde Fledermaus Ke Zhen’e den Tod seines Bruders Ke Bixie gerächt. Bis in die Mongolei war er uns mit seinen sechs Gefährten gefolgt.

Bei der Erinnerung an jene Schreckensnacht knirschte Mei Chaofeng fürchterlich mit den Zähnen, und unwillkürlich schlossen sich ihre Finger fester um Guo Jings Hals und sein Handgelenk. Gleich bricht sie es entzwei, dachte Guo Jing. Wer weiß, auf welch schauerliche Weise sie mich umbringen will! Aber Bruder Wang braucht sein Gegenmittel!

»Tötet mich, wenn Ihr wollt«, stöhnte er. »Wenn Ihr aber so gut wärt, mir einen letzten Wunsch zu erfüllen?«

»Ausgerechnet du bittest mich um etwas?«

»Ja, wenn Ihr so gut sein wollt … Ich trage einige Päckchen mit Medizin bei mir, und die müssen so schnell wie möglich zu Bruder Wang, einem Daoisten. Er wohnt außerhalb der Stadt in der Herberge zum großen Frieden.«

Mei Chaofeng sagte nichts, aber sie schüttelte auch nicht den Kopf.

»Ihr würdet das für mich tun? Ich danke Euch für Eure Güte!«

»Welche Güte? Du hast keine Ahnung, mit wem du redest, Bürschchen!«

Sie wusste schon nicht mehr, wie viel Not und Kummer sie in ihrem Leben durchgemacht und wie viele Menschen sie getötet hatte, doch jede Einzelheit jener fatalen Nacht auf dem verlassenen Hügel hatte sich in ihr Gedächtnis eingebrannt.

Plötzlich war alles schwarz vor meinen Augen, der Glanz der Sterne war erloschen. »Kleine Diebsschwester, von nun an kann ich mich nicht mehr um dich kümmern. Gib auf dich acht …« Das waren seine letzten Worte gewesen.

Wie sollte ich ohne ihn weiterleben? Was sollte ich, nun wo ich blind war, mit dem Handbuch, das er in meine Hände legte? Auch wenn ich es nicht mehr lesen konnte, barg ich es in meinen Kleidern. Es sollte nicht unseren Feinden in die Hände fallen. Eines Tages würde ich es meinem Meister zurückbringen.

Dann öffnete sich mit einem Mal der Himmel und ließ einen sturzflutartigen Regen niedergehen. Die Sieben Sonderlinge schlugen noch einmal zu. Einer von ihnen traf mich am Rücken mit einem gewaltigen Hieb, der mir durch Mark und Bein ging. Es gelang mir, die Leiche meines geliebten Diebsbruders in den Armen zu bergen und blind durch den Regen hügelabwärts zu stolpern. Seltsamerweise verfolgten sie mich nicht.

Chen Xuanfengs Körper war noch warm, doch es dauerte nicht lange, bis er kalt und steif wurde. Mit ihm erkaltete mein Herz. Nie zuvor in meinem Leben hatte ich so gefroren, ich bebte am ganzen Leib. »Mein Diebsbruder, bist du wirklich von mir gegangen? Wie kann ein so wunderbarer Kämpfer so unvermutet sterben? Wer hat dich getötet? Wer?«

Mit zitternden Händen ertastete ich den Dolch in seinem Bauch und zog ihn heraus. Das Blut schoss aus der Wunde. Natürlich sah ich es nicht, doch ich wusste, dass dem so war. Zu viele hatte ich schon getötet.

»So sei es denn! Wer sonst wird dich in der Unterwelt geliebter Diebsbruder nennen?«, rief ich laut. »Lass mich mit dir sterben.«

Ich führte die Messerspitze an meine Zunge, meine verletzlichste Stelle. Und da spürte ich sie mit der Zungenspitze, die Schriftzeichen, die in den Griff graviert waren. Erst Yang, ein Familienname, dann Kang, wie »Lebenskraft«. Das war der Name des Mörders. Yang Kang.

Ich hatte einen Namen. Wie hätte ich sterben können, ohne erst meinen geliebten Diebsbruder zu rächen?

Mei Chaofeng stieß einen lang gezogenen Seufzer aus. »Es ist vorbei, mein geliebtes Scheusal«, murmelte sie. »Hast du mich in der Unterwelt vermisst, so wie ich dich vermisst habe? Wehe, wenn du mit einem weiblichen Geist Totenhochzeit gefeiert hast, dann werde ich euch auf ewig jagen …«

Ich grub ein Loch in den Steppensand, um ihn zu bestatten, schaffte es jedoch nicht, sein Grab mit Steinen abzudecken, um es vor wilden Tieren zu schützen. Blind, wie ich war, konnte ich mich kaum selbst ernähren und musste betteln gehen. Glücklicherweise sind die Mongolen ein gütiges Volk, das aus Mitleid mit einer verkrüppelten Blinden gern Milch, Rind- und Hammelfleisch und Brotfladen mit mir teilte. Auf diese Weise überlebte ich mehrere Jahre. Eines Tages, ich übte gerade mein Kung-Fu in einer Berghöhle, hörte ich eine Reiterhorde vorübergaloppieren. Sie riefen einander etwas in der Sprache der Jurchen zu. Schnell ging ich vor die Höhle, um sie um Essen anzubetteln. Ihr Anführer nahm mich mit in die Hauptstadt Zhongdu. Dort wurde mir bewusst, dass mein Retter der Sechste Prinz von Jin war. Er ließ mich im Palastgarten wohnen, wo ich Unterschlupf in einem vergessenen Keller fand. Meine Arbeit bestand darin, den inneren Garten zu fegen. Nachts übte ich im Geheimen weiter mein Kung-Fu.

So vergingen einige Jahre, in denen die königliche Familie mich für eine arme blinde Frau hielt. Doch eines Nachts schlich der unartige junge Prinz in meinen Garten, wo er sich einen Spaß daraus machte, den Vögeln die Eier aus den Nestern zu rauben. Da sah er mich meine Peitsche schwingen und bestand darauf, dass ich ihn unterrichtete. Ich zeigte ihm drei Arten, sie zu handhaben, die er erstaunlich schnell meisterte. Einen so talentierten Schüler nahm ich gerne an und unterwies ihn bald auch in der Neun-Yin-Todesklaue und dem Fünf-Finger-Herzsprenger. Er musste mir schwören, niemandem etwas davon zu verraten, weder seinem Vater König Zhao noch seiner Mutter. Ein Wort, und ich würde ihm mit meinen eigenen Händen fünf Löcher in den Schädel bohren.

Der junge Prinz war nur deshalb so talentiert, weil er bereits von einem anderen Meister Kung-Fu erlernt hatte.

»Meisterin«, sagte er zu mir, »ich habe noch einen anderen Meister, aber ich mag ihn nicht besonders, Ihr gefallt mir viel besser. Keine Sorge, ich lasse ihn nichts von unseren Übungen merken. Sein Kung-Fu ist viel schlechter als Eures, er bringt mir nur nutzlose Dinge bei.«

Ach, dieser missratene Bengel verstand sich gut darauf, mit Worten zu schmeicheln. Jener andere Lehrer, das verrieten mir die hervorragenden Grundlagen, die der junge Prinz mitbrachte, musste ein großer Meister sein. Doch es stand mir nicht zu nachzufragen. Schließlich hatte auch ich ihm untersagt, von mir zu sprechen.

Wieder verging einige Zeit, bis mir der junge Prinz eines Tages berichtete, sein Vater wolle in die Mongolei aufbrechen. Ich bat ihn, seinen Vater zu fragen, ob er mich mitnähme, damit ich die letzte Ruhestätte meines Mannes besuchen könnte. Seinem Sohn schlug König Zhao niemals eine Bitte ab.

In Wahrheit hatte ich nicht vor zum Grab meines Diebsbruders zu gehen, ich wollte zurück in die Mongolei, um die Sieben Sonderlinge des Südens aufzuspüren und mich dafür zu rächen, was sie mir angetan hatten. Doch ach, das Glück war mir nicht hold. Statt der Sieben Sonderlinge traf ich dort die Sieben Jünger der Quanzhen-Schule an, mit denen ich blinde Frau es nicht aufnehmen konnte. Ihr inneres Kung-Fu war zweifellos so vortrefflich wie ihr Ruf. Mit dem geringsten Atemaufwand konnte Meister Zinnoberrote Sonne Ma Yu seine Stimme wie Donner klingen lassen.

Und doch war meine Reise nicht vergebens, denn ich hatte Ma Yu mit einer Frage überrumpelt und unversehens dazu gebracht, mir eine Geheimformel des inneren Kung-Fu zu erklären. Zurück im Palastgarten, saß ich stundenlang in meiner Höhle und übte. Doch ohne die Anleitung eines Meisters war es mir kaum möglich, mein Qi beherrschen zu lernen. Vor zwei Tagen dann geschah das Unglück. Ich übte mit Inbrunst und lenkte meine Lebenskraft mit aller Macht in das energetische Zentrum meines Körpers im Unterbauch – doch dann konnte ich sie nicht mehr zurückholen, sosehr ich mich auch bemühte. Meine Lebenskraft sitzt dort gefangen, und ich kann die untere Körperhälfte nicht mehr bewegen.

Wäre dieser junge Mann namens Guo nicht in meine Höhle gestolpert, wäre ich sicher verhungert, denn ich hatte dem jungen Prinzen nie erlaubt, mich dort unten aufzusuchen. Ach, der Geist meines geliebten Scheusals muss es gewesen sein, der ihn zu mir gelenkt hat. Um mich zu retten und ihn zu rächen!

Haha! Hahaha! Hihi! Hihihi!

Mei Chaofeng brach plötzlich in so heftiges Lachen aus, dass ihr Körper wild zuckte und einen starken Impuls innerer Energie in ihre Fingerspitzen schickte, mit denen sie Guo Jing die Kehle zudrückte.

Guo Jing bündelte im Todeskampf alle Kräfte, stemmte seine freie Hand gegen ihre Klauen und widerstand mit all seinem inneren Kung-Fu ihrem Druck. Nicht umsonst hatte er zwei Jahre lang mit einem wahren daoistischen Meister wie Ma Yu geübt.

Dieses Bürschchen hat wirklich ein beachtliches inneres Kung-Fu!, dachte Mei Chaofeng verblüfft. Unglaublich, wie er es schafft, meine Hand von sich abgleiten zu lassen. Noch dreimal packte sie zu, jedes Mal wehrte Guo Jing sich erfolgreich. Jetzt riss sie den Arm hoch, stieß einen spitzen Schrei aus und ließ die gespreizte Hand auf seinen Kopf niederfahren – ein tödlicher Hieb aus der Reihe der Neun-Yin-Todesklaue .

Guo Jings linke Hand war immer noch in ihrem eisernen Griff gefangen, darum nahm er all seine Kraft im rechten Arm zusammen und wehrte sie ab, obwohl es aussichtslos schien. Doch dann verspürte er plötzlich nur noch einen sachten Druck auf seinem Arm. Was war passiert?

Im letzten Augenblick hatte Mei Chaofeng sich darauf besonnen, von wem der Junge sein inneres Kung-Fu hatte.

Wie töricht von mir! Dass ein Dämon in mich gefahren ist und ich halb gelähmt dahocke, liegt allein daran, dass mir ein Meister fehlt, um mich inneres Kung-Fu zu lehren. Hat der Junge nicht gesagt, dass er bei Meister Ma Yu in der Lehre war? Er weiß um das Geheimnis, das Qi zu meistern. Rächen kann ich mich immer noch, nachdem ich ihm sein Wissen entlockt habe. Ein Glück, dass er noch nicht tot ist.

Sie zog die Hand zurück und packte Guo Jing wieder an der Gurgel. »Du hast meinen Mann getötet, und darum werde ich dich töten. Aber wenn du brav bist, dann sei dir ein schneller Tod vergönnt. Wenn nicht, dann sorge ich dafür, dass du sämtliche Höllenqualen durchleidest. Einen Finger nach dem anderen werde ich dir abbeißen und genüsslich verspeisen.«

Das war keine leere Drohung. Sie hatte seit Tagen nichts gegessen.

Guo Jing zuckte zusammen, als er sah, wie sie die Zähne bleckte. Es grauste ihn sosehr vor ihr, dass er kein Wort herausbrachte.

»In der Quanzhen-Schule sagt man, ›drei Herrlichkeiten sammeln sich in der Krone, fünf Kräfte weisen zum Ursprung‹. Was ist damit gemeint?«

Guo Jing begriff, dass sie es auf sein Wissen um inneres Kung-Fu abgesehen hatte. Und wenn sie es beherrscht, wird sie es gegen meine sechs Meister verwenden! Nichts sage ich. Er schloss die Augen und antwortete nicht.

Mei Chaofeng quetschte sein Handgelenk.

Er biss die Zähne zusammen, entschlossen, keine Schwäche zu zeigen. »Lieber sterbe ich, als mein Wissen mit dir zu teilen!«, sagte er schließlich.

Als Mei Chaofeng merkte, wie stur dieser Junge war, versuchte sie es mit Milde. Sie lockerte ihren Griff und sagte: »Wenn du mir hilfst, bringe ich im Gegenzug die Medizin zu Wang Chuyi.«

Das erinnerte Guo Jing wieder daran, warum er überhaupt hergekommen war. Wang Chuyi zu retten, war vorerst das Wichtigste. Solange sie nicht gehen kann, wird sie schon keine Gefahr für meine Meister sein, sagte er sich.

»Schwöre, dass du ihm die Medizin bringst, dann verrate ich dir, was mich Bruder Ma Yu gelehrt hat.«

»Ich schwöre! Wenn … wenn du Stinkmolch namens Guo mich in die Kunst des inneren Kung-Fus der Quanzhen-Schule einweist, dann werde ich, Eisenleiche Mei Chaofeng, Bruder Wang Chuyi die Medizin bringen. Wer von uns sein Wort bricht, soll auf ewig leiden.«

»Komm raus, du kleines Miststück!« Mei Chaofeng hatte eben ihren Schwur beendet, als nur wenige Schritte von ihnen entfernt eine Männerstimme fluchte. Guo Jing erkannte sie sofort. Sie gehörte Hou Tonghai, dem Dreihörnigen Drachen. Dann rief ein anderer: »Die freche Göre ist bestimmt dort hinübergerannt. Keine Sorge, sie entwischt uns nicht!«

Ihre Schritte entfernten sich. Ist Huang Rong etwa noch immer im Palast?, fragte sich Guo Jing erschrocken. Schnell wandte er sich an Mei Chaofeng: »Es gibt noch etwas, das Ihr mir versprechen müsst, sonst verrate ich Euch kein Wort.«

»Was denn noch? Reicht es noch nicht?«

»Meine beste Freundin wird von König Zhaos Kung-Fu-Schergen verfolgt. Ihr müsst ihr helfen zu entkommen.«

»Wie soll ich wissen, wo sie steckt?«, schimpfte Mei Chaofeng erbost. »Jetzt ist Schluss mit den Faxen. Erklär mir sofort das Geheimnis des inneren Kung-Fu!«

Sie schloss ihre Finger wieder fester um seinen Hals.

»Helft ihr … sonst sage ich nichts … Es kommt … auf Euch an!«, stieß Guo Jing keuchend hervor.

»Nun gut. Ich, Mei Chaofeng, die ich mich mein Leben nie dem Willen eines anderen gebeugt habe, gebe dir stinkendem kleinen Hundsfott nach. Das ist wohl deine Gespielin, wie? Du bist mir wirklich ein treuer Geselle. Aber merk dir eines, nur weil ich deine Liebste vor ihren Häschern rette, heißt das nicht, dass ich dich verschone!«

»Huang Rong!«, schrie Guo Jing sofort. »Komm hierher! Huang Rong!«

Im nächsten Augenblick raschelte es in den benachbarten Rosenbüschen, und die junge Frau kroch heraus.

»Huang Rong!«, rief Guo Jing glücklich. »Sie beschützt dich, sie hat es versprochen! Niemand wird dir etwas tun.«

Huang Rong hatte schon länger im Gebüsch gehockt und die beiden belauscht. Guo Jings Treuherzigkeit hatte sie zu Tränen gerührt. Und als Mei Chaofeng sie als Guo Jings »Liebste« bezeichnete, verspürte sie eine honigsüße Glückseligkeit. Guo Jing kannte sie erst seit kurzer Zeit, und doch stellte er ihr Leben über sein eigenes.

»Lass ihn los, Mei Ruohua!«, rief sie.

»Wer bist du?« Mei Chaofengs Stimme zitterte. Niemand in der Welt des Jianghu kannte ihren Mädchennamen, niemand außer …

Die Schatten der Pfirsichblüten fallen unter dem göttlichen Schwert,

Die Wellen des smaragdfarbenen Meers tanzen zum Klang der Jadeflöte.

Die wohlvertrauten Verse hallten wie Donner in Mei Chaofengs Ohren wider. »Ich heiße Huang Rong.«

»Du … bist …« Mei Chaofeng versagte die Stimme.

»Der Gipfel des Fingerschnippens, die Höhle des reinen Klangs, der Hain des immergrünen Bambus, der Pavillon des Schwertkampfs … Nun, erinnerst du dich an diese Orte auf der Pfirsichblüteninsel im Ostmeer?«

Und wie sie sich erinnerte. Dort hatte Mei Chaofeng Kung-Fu gelernt. Es schien eine Ewigkeit her, und doch sah sie die Inschrift auf den Säulen des Pavillons des Schwertkampfs vor sich, als wäre es gestern gewesen. Die Verse kündeten von den stolzen Errungenschaften der Kunst ihres Meisters. »Die Pfirsichblüteninsel … Meister Huang …«, stammelte sie. »Und du bist …?«

»Du hast meinen Vater also nicht vergessen. Glaube mir, auch er erinnert sich an dich! Er ist hier, um dich zu sehen!«

Bei diesen Worten wollte Mei Chaofeng sofort aufspringen und davonlaufen, doch ihre Beine gehorchten ihr nicht. Allein ihre erschrockene Seele flog weit in den Himmel hinauf. Schließlich siegte die Freude beim Gedanken an ihren geliebten Meister. War er wirklich hier? »Meister …«, murmelte sie.

»Und jetzt lass sofort Guo Jing los!«, befahl Huang Rong.

Doch so leicht ließ sich Mei Chaofeng nicht ins Bockshorn jagen. Dieses kleine Miststück will mich an der Nase herumführen. Mein Meister hat die Pfirsichblüteninsel seit Jahren nicht verlassen, nicht einmal, um uns Diebsgeschwister zu verfolgen. Er kann unmöglich hier sein.

Huang Rong bemerkte Mei Chaofengs zweifelnde Miene. Sie drückte sich mit dem linken Fuß ab, flog in die Luft, machte einen doppelten Salto und ließ ihre Hand über Mei Chaofengs Kopf hinwegfegen, bevor sie landete. »Erinnerst du dich an diese Kunst?«, rief sie fröhlich.

Und ob sie sich erinnerte. Sie konnte jede Bewegung dem Gehör nach wiedererkennen. Blüten fliegen über die Hafenstadt. Es war eine der Heldenhand der fallenden Pfirsichblüte genannten Künste ihres Meisters. Sie wusste, wer dieses Mädchen war.

Mei Chaofeng riss abwehrend die Hand hoch, und Huang Rong nutzte die Gelegenheit, um Guo Jing aus ihrem Griff zu befreien.

»Kleine Schwester, wo ist mein Meister?«

Aus der einzigen Tochter ihres Meisters, des alten Ketzers Huang, war eine junge Frau geworden. Huang Rongs Mutter war bei ihrer Geburt gestorben. Zwar hatte sie nie einen der Jünger ihres Vaters kennengelernt, doch er hatte ihr von ihnen erzählt, besonders von Mei Chaofeng. Es war ihr leichtgefallen, sie anhand der Worte, die sie immer wieder gemurmelt hatte, zu erkennen.

Nachdem ihr Vater auch den Letzten seiner Schüler verbannt hatte, war Huang Rong allein mit ihm auf der Insel aufgewachsen. Der Meister der Pfirsichblüteninsel, der Ketzer des Ostens genannt wurde und die konfuzianischen Regeln des Anstands und der Sitte »nichts als Hundefürze« schimpfte, liebte seine Tochter mehr als sich selbst und ließ sie stets tun und lassen, was sie wollte. So hatte er mit den Jahren ein verwöhntes und launisches Kind aufgezogen, das zwar recht klug war, aber wenig Geduld für das Studium der Kampfkünste aufbrachte. Ihr Vater wusste wie kein Zweiter um die Geheimnisse von Yin und Yang, der Fünf Elemente und die Wahrsagekunst nach dem Buch der Wandlungen , doch bei dem kleinen Mädchen blieb wenig davon hängen. Noch weniger von den Kampfkünsten. So brachte sie, obwohl ihr Vater einer der größten Meister seiner Zeit war, nur ein oberflächliches Wissen um die Künste der Pfirsichblüteninsel mit.

Eines Tages war sie beim Spielen an der Höhle vorbeigekommen, in der ihr Vater einen Feind gefangen hielt, und fing ein Gespräch mit ihm an. Sie fand Gefallen an den Worten des Mannes und brachte ihm Essen und Wein. Als Apotheker Huang davon erfuhr, geriet er außer sich vor Zorn und schimpfte seine Tochter aus. Nie zuvor hatte sie ein böses Wort von ihrem Vater ertragen müssen, deshalb bestieg sie wütend und trotzig ein Boot und segelte davon, um ihm seine Gemeinheit heimzuzahlen. Sie tat sich furchtbar leid. Keiner liebt mich, dachte sie, verkleidete sich fortan als Betteljunge und streifte durch die Lande. Wenn du mich nicht mehr lieb hast, dann soll ich das bedauernswerteste Geschöpf auf Erden sein!

Und dann war sie in Kalgan Guo Jing begegnet. Als sie ihn hemmungslos ausgenutzt und auf seine Kosten ausgiebig getafelt hatte, waren ihre Gedanken ursprünglich allein von der Rache an der Ungerechtigkeit der Welt erfüllt gewesen. Doch als er mit ihr gesprochen hatte wie mit einem alten Freund, ihr ohne Umschweife seine Kleider, sein Gold und sein Pferd geschenkt hatte, war sie so gerührt und dankbar gewesen, dass sie sich ihm zutiefst verbunden gefühlt hatte.

Sie hatte ihren Vater oft von Chen Xuanfeng und Mei Chaofeng reden hören, wusste von ihrem Diebstahl und ihrer Flucht und kannte daher sogar Mei Chaofengs richtigen Namen. Ihr eigenes bescheidenes Kung-Fu, das wusste sie wohl, könnte es niemals mit dem Mei Chaofengs aufnehmen. Huang Rong musste sich ganz auf ihren Einfallsreichtum verlassen. Deshalb tat sie so, als wäre auch ihr Vater in der Nähe.

Von allen Kräften verlassen kauerte Mei Chaofeng auf dem Boden und ängstigte sich zu Tode, wenn sie nur an die kaltblütige Art Meister Huangs und seine unbarmherzigen Strafen dachte. Ihr Gesicht war aschfahl, und sie zitterte am ganzen Leib, als ob er vor ihr stünde, um mit grimmiger Miene über sie zu richten. »Eure Schülerin verdient es, tausend Tode zu sterben«, wimmerte sie. »Ich flehe Euch an, habt Erbarmen mit einer blinden und verkrüppelten Frau. Mein Vergehen ist unverzeihlich, ich weiß, ich bin ein Tier, nicht mehr wert als ein räudiger Köter.«

Dann erinnerte sie sich daran, wie gütig und milde ihr Meister bei ihrer letzten Begegnung gewesen war, und die Scham besiegte sowohl ihre Angst als auch ihre Freude über die Gegenwart des Meisters. »Nein, Meister … Ich verdiene keine Gnade. Bestraft mich, je schwerer, desto besser.«

Guo Jing verstand die Welt nicht mehr. Schon zweimal hatte er erlebt, wie diese furchtlose Frau sich aufgeführt hatte wie ein bösartiger Dämon, selbst wenn sie von einer ganzen Horde von Meistern der Kampfkunst umzingelt gewesen war. Und jetzt sah er, wie allein die Erwähnung von Huang Rongs Vater sie zu einem jämmerlichen Häuflein Elend machte.

Huang Rong frohlockte über ihr gelungenes Täuschungsmanöver. Kichernd reichte sie Guo Jing die Hand und rannte mit ihm zur Palastmauer. Sie wollten eben darüber klettern, als ein schriller Pfiff ertönte und jemand lachend und mit einem Fächer wedelnd auf sie zugerannt kam. »He, junge Dame, noch einmal haltet Ihr mich nicht zum Narren!«

O nein, nicht der schon wieder!, dachte Huang Rong, als sie Ouyang Ke erblickte. Sein Kung-Fu war zu überlegen, um es mit ihm aufzunehmen. Schnell flüsterte sie Mei Chaofeng zu: »Schwester Mei, mein Vater kann mir keine Bitte abschlagen, ich werde mich bei ihm für dich verwenden, wenn du mir jetzt hilfst. Er wird dir gewiss vergeben.«

»Was soll ich tun?«

»Ein böser Mensch trachtet mir nach dem Leben. Ich kämpfe mit ihm und gebe vor zu verlieren, und dann kommst du und machst ihm den Garaus. Wenn gleich mein Vater kommt und sieht, dass du mir beistehst, wird er überaus erfreut sein.«

Schon war Fürst Ouyang in Begleitung von vier Konkubinen zur Stelle. Huang Rong zerrte Guo Jing hinter Mei Chaofeng in Deckung. Verächtlich blickte Ouyang Ke auf das dunkle Bündel mit dem zerzausten Haar, das dort am Boden kauerte. Er schlug seinen Fächer auf und langte über Mei Chaofeng hinweg nach Huang Rong. Ein Stoß, so flink und heftig, wie er es noch nie erlebt hatte, schoss gegen seine Brust, und eine Klaue blitzte vor seinen Augen auf. Schnell schlug er seinen Fächer gegen ihr Handgelenk und entwich mit einer Drehung dem unerwarteten Angriff des zerzausten schwarzen Bündels.

Ein dämonisches Zischen folgte, dann ein schauerliches Knacken, schließlich fürchterliches Wehgeschrei. Ouyang Ke fand seine Robe zerrissen und seinen Fächer zerbrochen, doch was ihn fassungslos erstarren ließ, war der Anblick seiner vier Konkubinen. Zusammengesackt lagen sie am Boden in einer Lache aus Blut und Hirn, jede von ihnen mit fünf Löchern im Schädel, die die Finger einer menschlichen Hand dort hineingebohrt hatten.

Er holte tief Luft. Daraus, dass das Weibsbild noch immer am Boden hockte, schloss er erleichtert, dass sie nicht gehen konnte. Also wagte er einen Angriff mit der in seiner Familie überlieferten Kamelfaust des Schneebergs . Die Luft vibrierte, als Mei Chaofeng ihre langen, spitzen Klauen ausfuhr.

Jetzt!, dachte Huang Rong und zog Guo Jing fort. Schon ertönte hinter ihnen ein furchtbares Gebrüll. Beinahe hätte sie ein schwerer Fausthieb Hou Tonghais erwischt. Schnell duckte Huang Rong sich weg, doch bevor seine Fäuste zwischen ihren Schulterblättern landeten, zog er die Hand zurück. Er hatte sich an den Eisernen Igel erinnert. Allerdings hatte er zu viel Schwung, sodass seine Fäuste stattdessen auf den Warzen auf seinem eigenen Kopf landeten. Er brach heulend und jaulend vor Schmerz zusammen.

Der Tumult hatte inzwischen auch Sha Tongtian, Liang Ziweng und Peng Lianhu herbeigelockt. Ein Blick auf Ouyang Ke und das schwarze Bündel am Boden genügte. Liang Ziweng erkannte das dämonische Weib aus der Höhle sofort wieder und stürzte sich auf sie. Die anderen sahen entsetzt, wie Mei Chaofeng ihn mit ihrer unbarmherzigen Klaue abwehrte, und warteten in sicherem Abstand ab, was zu tun wäre. Wo kam diese Hexe plötzlich her?

»Die Zwillingsmörder der dunklen Winde!« Peng Lianhu erkannte als Erster die gefürchtete Neun-Yin-Todesklaue .

Hou Tonghai jagte unterdessen schon wieder Huang Rong, und abermals erwies sie sich als viel zu flink und schnell für ihn. Sie wusste, dass er es jetzt auf ihren Kopf abgesehen hatte, um dem Eisernen Igel zu entgehen. Na warte, dachte sie, kroch hinter ein paar Rosenbüsche und befestigte auch in ihrem Haar einen Kranz eiserner Igelstacheln.

»Kuckuck!«, rief sie und streckte den Kopf aus dem Gebüsch.

»Jetzt hab ich dich!«, rief Hou Tonghai triumphierend und schnappte nach ihrem Haar. »Aua!« Er starrte seinen blutenden Finger an und hüpfte vor Schmerz auf der Stelle.

»Na sowas«, rief Huang Rong vergnügt. »Drei Hörner auf der Stirn und kommt nicht gegen einen kleinen Stachel auf meinem Kopf an! Komm, versuch es noch einmal!«

»Bloß nicht!«, wimmerte Hou Tonghai.

Sha Tongtian hatte genug. »Hör auf, dich zum Narren halten zu lassen«, rief er und eilte seinem Kampfbruder zu Hilfe.

Ihre Lähmung machte es selbst Mei Chaofeng schwer, den gebündelten Attacken zweier Kung-Fu-Meister Widerstand zu leisten. Mit einer Hand wehrte sie Ouyang Ke und Liang Ziweng ab, mit der anderen packte sie Guo Jing. »Heb mich hoch!«

Guo Jing begriff nicht ganz, was sie vorhatte, aber da sie augenblicklich auf derselben Seite kämpften, umschlang er kurzerhand ihre Beine und hob sie hoch.

Jetzt wehrte sie mit der einen Hand Ouyang Ke ab, und mit der anderen griff sie Liang Ziweng an. »Los, auf den Ginseng-Unsterblichen!«, kommandierte sie.

Endlich verstand Guo Jing, wozu sie ihn brauchte. Er hob Mei Chaofeng auf seine Schultern und sprang vor- und rückwärts, wie sie befahl. Besonders viel wog sie nicht und behinderte Guo Jings Schwebekunst daher kaum. Nun, da sie ihre Gegner um Haupteslänge überragte, gewann sie im Kampf die Oberhand und focht mit solcher Leichtigkeit, dass sie genug Zeit hatte, um Guo Jing zwischen zwei Hieben weiter nach den Geheimnissen des inneren Kung-Fu zu befragen.

»In welcher Haltung übt sich das innere Kung-Fu am besten?«

»Mit gekreuzten Beinen, die fünf Zentren zeigen zum Himmel.«

»Was sind die fünf Zentren?«

»Die Mitten der beiden Handflächen und der Fußsohlen und die Krone des Kopfs.«

Dieses Wissen gab Mei Chaofeng neuen Auftrieb. Mit wilder Energie grub sie ihre Finger in Liang Ziwengs Schulter. Das Blut spritzte, und der Ginseng-Unsterbliche wich zurück. Als Guo Jing ihm hinterherrennen wollte, sah er, wie Hou Tonghai und Sha Tongtian Huang Rong nachstellten.

»Erst müssen wir diese beiden loswerden!« sagte er und rannte ihnen nach, ohne Mei Chaofengs Zustimmung abzuwarten. Schon schnellte ihre Faust durch die Luft auf Hou Tonghais Rücken zu. Dieser beugte die Knie, sicher, dass sie nicht an ihn heranreichte. Plötzlich zappelte er in der Luft. Kann sie etwa ihre Arme verlängern?, fragte er sich und sah starr vor Schreck ihre andere Faust auf seine Warzen zuschießen. »Halt! Ich ergebe mich!«, flehte er. »Bruder, hilf mir!«

Sha Tongtian griff an, seine Hand fing Mei Chaofengs ab. Er stemmte sich dagegen. Beide keuchten, und ihre Arme zitterten vor Schmerz. Da spürte Mei Chaofeng, wie links von ihr die Luft vibrierte, und schleuderte Hou Tonghai in diese Richtung.

»Aua!«

Peng Lianhu hatte Mei Chaofeng aus dem Hinterhalt mit seiner Geheimwaffe, den Kupfermünzen, in Schach halten wollen, doch stattdessen trafen sie nun den Dreihörnigen Drachen, den Mei Chaofeng wie einen Sandsack durch die Luft schwang. Wenn sie ihn fallen lässt, wird er zu Brei zerquetscht, dachte Sha Tongtian und versetzte seinem Kampfbruder einen so gewaltigen Hieb in die Seite, dass er wie ein Papierdrache emporschnellte. Jetzt hatte er zwar genug Zeit, im Fall sein Qi zu sammeln und den Aufprall abzufedern, aber seine flatternden Arme schlugen dabei schon wieder schmerzhaft gegen seine Warzen.

Das alles geschah in einem Wimpernschlag, während Peng Lianhu weiter unablässig Kupfermünzen wie Pfeile auf Mei Chaofeng schnippte, die gleichzeitig erneut vom Prinzen des Weißen Kamelbergs und dem Ginseng-Unsterblichen angegriffen wurde.

Sie mochte blind sein, aber ihr Gehör war so scharf wie zwei Augen. Ihre Hände schwirrten wie Libellenflügel, und ständig klirrte und surrte Metall durch die Luft, das sie von sich weg und auf ihre Angreifer lenkte. Wie gut, dass Meister Huang ihr noch kurz vor der Flucht von der Pfirsichblüteninsel das Magische Fingerschnippen beigebracht hatte. »Was bedeutet ›die fünf Elemente sammeln‹?«, fragte sie zwischendurch.

»Das Holz des Östlichen Geistes, das Gold der Westlichen Seele, das Feuer der Südlichen Kraft, das Wasser der Nördlichen Essenz, die Erde der Zentralen Idee«, sagte Guo Jing.

Ah, das habe ich gründlich missverstanden!, dachte Mei Chaofeng. »Und was heißt, ›die vier Formen harmonisieren‹?«

»Den Geist im Auge halten, den Ton in den Ohren sammeln, den Atem in die Nase lenken und das Qi auf die Zungenspitze legen.«

»So ist das also … Und was hat es mit ›fünf Qi weisen auf den Ursprung‹ auf sich?«

»Sammle den Geist in der Lunge, ohne zu sehen; spüle die Essenz in die Nieren, ohne zu hören; forme die Lebenskraft im Herzen, ohne zu reden; schaffe den Geist in den Lungen, ohne zu riechen; bilde die Idee in der Milz, ohne die vier Glieder zu bewegen.«

Guo Jing besaß dank Ma Yu alle Schlüssel zum Verständnis der daoistischen Lehre des inneren Kung-Fu, nach denen Mei Chaofeng so viele Jahre vergebens gesucht hatte. Obwohl er die Bedeutung dieser Formeln selbst kaum verstand, hatte er sie verinnerlicht, so wie er jede der Kung-Fu-Künste seiner Meister mit und ohne Waffen verinnerlicht hatte, ohne je nach ihrer tieferen Bedeutung zu fragen. Ihm genügte es, zu wissen, wie man den Hieb Der Schwarze Tiger stiehlt das Herz ausführte, ohne dass er wusste, warum er ihn bei seiner Siebten Meisterin Han Xiaoying nicht anwenden durfte. Was es mit den Namen auf sich hatte, war mehr, als Guo Jings einfaches Gemüt zu verstehen in der Lage war. Und noch weniger wusste er von einem Handbuch namens Der wahre Weg der Neun Yin und davon, dass er gerade dabei war, Mei Chaofeng den Schlüssel zur Unbesiegbarkeit zu reichen.

Mei Chaofeng war begeistert. »Nun sag mir, was bedeutet ›die drei Herrlichkeiten sammeln sich an der Krone‹?« Dieses Prinzip hatte sie bisher vollkommen missverstanden.

»Die Essenz wird Qi, das Qi wird Geist …«

Mei Chaofeng lauschte so gebannt auf Guo Jings Erläuterungen, dass sie sich vom Kampf ablenken ließ. Die vier Kampfkünstler, jeder ein Meister von großer Erfahrung, nutzten ihre Unaufmerksamkeit. Ein Hieb von Ouyang Ke traf ihre linke Schulter, die Faust Sha Tongtians ihre seitlichen Rippen. Selbst ihr gestählter Körper wurde von dieser geballten Kraft erschüttert.

Huang Rong hatte eigentlich gehofft, Mei Chaofeng würde ihr die Verfolger vom Leib halten, damit sie mit Guo Jing fliehen konnte, doch nun stellte sie zu ihrem Verdruss fest, dass Eisenleiche ihn als Schlachtross benutzte. Mei Chaofeng, die nun im Nachteil war, grollte ihrerseits, dass die junge Frau ihr so viel Ärger einhandelte. »Wieso hast du eigentlich so viele Feinde, kleine Schwester? Und wo bleibt Meister Huang?«

Sehnsüchtig wünschte sie ihn herbei, damit er sehen konnte, wie tapfer sie seine Tochter verteidigte. Und zweifellos würde ihr Meister im Handumdrehen mit dieser Bande fertigwerden.

»Gleich wird er hier sein! Aber diese Schwächlinge sind doch keine ernsthaften Gegner für dich …! Einer Kämpferin wie dir vermögen sie nicht einmal im Sitzen ein Haar zu krümmen.« Huang Rong hoffte, Mei Chaofeng mit diesen Schmeicheleien anzufeuern. Vor allem sollte sie endlich Guo Jing gehen lassen, damit er mit ihr fliehen konnte.

Mei Chaofeng jedoch beflügelten augenblicklich nur noch ihre neuen Erkenntnisse über das innere Kung-Fu, die sie dem jungen Mann verdankte, der sie so tapfer auf den Schultern trug. Dem jungen Mann, der der Mörder ihres geliebten Diebsbruders war. Sie hatte mindestens zwei gute Gründe, ihn nicht laufen zu lassen.

Ständig hörte sie von allen Seiten Fäuste die Luft zerteilen, und ihre Arme rotierten wie Windmühlenblätter, um sie abzuwehren.

Schon hatte Liang Ziweng sie an den Haaren gepackt. Jetzt war es an Huang Rong einzugreifen. Sie schlug auf seinen Rücken ein, er drehte sich um und griff ihre Hand, war aber nun so abgelenkt, dass Mei Chaofeng mit einer Geraden mitten auf sein Gesicht zielte. Er musste die Frau loslassen, um dem Schlag zu entgehen.

»Du verlogenes Luder! Du bist also doch eine Schülerin der Zwillingsmörder der dunklen Winde!«, schimpfte Peng Lianhu.

»Pah! Sie und meine Meisterin?«, entgegnete Huang Rong. »Es wäre treffender, mich ihre Meisterin zu nennen!«

Die Antwort verblüffte Peng Lianhu. Das Kung-Fu dieser frechen Göre ähnelte ganz offensichtlich dem der berüchtigten Eisenleiche, aber seinen eigenen Meister zu verleugnen ging gegen den Ehrenkodex der Kampfkünstler. Er begriff nicht, was hier gespielt wurde.

»Los! Das Pferd erschießen, um den Reiter zu fangen «, kommandierte Sha Tongtian und holte mit dem Bein zu einem Tritt gegen Guo Jing aus.

Wenn den jemand erledigt, dann ich!, dachte Mei Chaofeng grimmig. Außerdem wäre sie ohne Guo Jing verloren. Ihre Klauen griffen nach Sha Tongtians Fuß. Dabei gab sie ihre Rückendeckung auf, und sofort schlug Ouyang Ke zu. Im Handumdrehen hatte Mei Chaofeng ihre Weiße Schlangenpeitsche gezogen. Die silbergeschuppte Waffe schlängelte durch die Luft und schimmerte im Mondlicht. Die vier Angreifer wichen überrascht zurück.

Peng Lianhu wurde nicht umsonst der Metzger der zehntausend Hände genannt. Er war entschlossen, diese Hexe zu töten, bevor ihr Mann auftauchte. Niemand im Jianghu außer Guo Jing und den Sechs Sonderlingen wusste, dass Kupferleiche Chen Xuanfeng vor langer Zeit in der Mongolei zu Tode gekommen war.

Selbst mit einer unbarmherzigen Waffe wie der Weißen Schlangenpeitsche war es kein Kinderspiel, gegen die Angriffe von vier schlagkräftigen Gegnern zu bestehen. Ouyang Ke, Liang Ziweng, Sha Tongtian und Peng Lianhu versuchten herauszufinden, wie sie der Waffe wohl am geschicktesten entgingen. Plötzlich pfiff Peng Lianhu laut auf den Fingern und rollte am Boden unter der Peitsche durch. Mei Chaofeng hörte Guo Jing alarmiert aufschreien und holte mit dem verlängerten linken Arm zu einem Schlag nach unten aus. Guo Jing musste ihrer Bewegung folgen, obwohl er erkannte, dass Peng Lianhu ihre Aufmerksamkeit nur von den drei anderen Angreifern ablenken wollte.

Aufgeregt stand Huang Rong daneben und wusste nicht, wie sie eingreifen sollte. Mei Chaofeng schwang die Peitsche in der einen Hand gegen die drei anderen und traktierte mit der anderen Hand Peng Lianhu. Trotzdem war sie in einer heiklen Lage. Doch die abtrünnige Schülerin ihres Vaters kümmerte Huang Rong wenig. Sie fürchtete allein um Guo Jing. Was sollte sie bloß tun? »Aufhören, lasst uns reden!«, schrie sie. Doch seit wann ließ sich ein Kampf mit Worten beenden?

»Lauf, Huang Rong«, rief Guo Jing. »Lauf weg! Ich finde dich schon.«

»Ohne dich gehe ich nirgendwo hin.«

Der Kampf tobte weiter.

»Aufhören! Lasst uns reden.«

Diesmal kam die Stimme von der Palastmauer. Huang Rong hob den Kopf. Dort oben standen sechs Gestalten. Zuerst sprang ein kleiner Dickwanst mit einer Peitsche herunter, dann ein breitschultriger Kerl mit einer Schulterstange.

Guo Jings Meister waren eingetroffen.

Fortsetzung folgt …

Anmerkungen

Kung-Fu

Für Bruce Lee bedeutete Kung-Fu, »sich keine Grenzen als Grenze zu setzen«. Der Begriff ist eine Romanisierung des chinesischen gongfu (功夫 ), der zunächst alle Kunstfertigkeiten bezeichnet, die durch geduldige und harte Arbeit erlangt werden. Er bezieht sich also nicht nur auf die Kampfkünste, sondern kann genauso Kalligrafie, Kochkunst oder Zaubertricks meinen. Der eigentliche Begriff für Kampfkunst im Chinesischen ist Wuxia (武 侠 ), was dem englischen martial arts entspricht.

Chinesische Kampfkünste sind untrennbar mit der zentralen Idee der Selbstkultivierung verbunden, die sich in den Philosophien des Konfuzianismus und des Daoismus und der Religion des Buddhismus findet. Die bekannteste Schule chinesischer Kampfkunst ist die des im späten fünften Jahrhundert gegründeten Shaolin-Tempels in der Provinz Henan. Zwar dienten die Praxis innerer (Meditation, Atmung) und äußerer (Angriff und Verteidigung mit und ohne Waffen) Kampfkunst vor allem der Selbstveredlung und der Harmonisierung von Körper und Geist, jedoch waren die buddhistischen und daoistischen Mönche durch den Besitz von Ländereien tatsächlich wiederholt Angriffen von Feinden ausgesetzt, gegen die sie sich aktiv verteidigen mussten.

Die traditionellen Werte der Kampfkunst, wie sie in der Literatur verbreitet werden, sind Güte, Gerechtigkeit, Loyalität, Mut, Aufrichtigkeit, Verachtung weltlicher Besitztümer und der Wunsch nach Ruhm und Ehre. In der Welt des Jianghu (siehe dort) schulden die Schüler eines Meisters (Shifu ) diesem absolute Treue und Respekt.

Chinesische Kampfkunst-Literatur wurde als eigene Erzählform erstmals in der Tang-Zeit (618–907) populär und fand ihren ersten Höhepunkt in den chinesischen Romanen der Ming-Zeit (1368–1644), wie Die Reise nach Westen oder Die Räuber vom Liangshan-Moor . Neue Popularität gewann das Genre in den 1920er- und 1940er-Jahren. Unter den zahlreichen Autoren dieser Epoche ist vor allem Wang Dulu zu nennen, dessen Werk wiederholt verfilmt wurde. Hierzulande bekannt ist zum Beispiel die Oscar prämierte Adaption Tiger and Dragon von Ang Lee.

Jin Yongs Geschichten wurden seit den späten 1950er-Jahren zuerst als Fortsetzungsromane in Hongkonger Zeitungen und Zeitschriften veröffentlicht und trugen zu einem enormen Aufschwung und Ansehen der Kung-Fu-Literatur und der Kampfkünste selbst bei. Die Millionenauflagen seiner Bücher haben ihn zum meistgelesenen chinesischen Autor der Welt gemacht.

Jianghu

Der Begriff Jianghu (江湖 ) bedeutet wörtlich jiang »Fluss« und hu »See«, also »Flüsse und Seen«. Er wurde bereits von dem daoistischen Philosophen Zhuangzi (ca. 365–290 v. Chr.) verwendet, aber erst in der chinesischen Kampfkunst-Literatur seit dem 12. Jahrhundert zu einer Metapher für die Welt der Randständigen, Ausgestoßenen und außerhalb der staatlichen Ordnung Lebenden. Er ist ein Sammelbegriff für Gemeinschaften mit eigenem Moral- und Ehrenkodex und jeweils eigenen Kampftechniken. Ihre Welt wird auch als Wulin (武林 ) »Wald der Kampfkunst« bezeichnet und ist sozusagen die chinesische Variante von Robin Hoods Wald von Sherwood.

Heute steht Jianghu auch für die raue Welt der Triaden und Gangsterbanden, zum Beispiel die Hongkonger Mafia in modernen Actionfilmen.

Kunst der tödlichen Berührung

Dianxue (点穴 ) oder Dianmai (点脉 ), »auf den Nervenpunkt drücken«, ist ein wissenschaftlich nicht belegtes Konzept ostasiatischer Kampfkünste, bei dem der Gegner durch kurzzeitigen Druck auf die Meridiane vorübergehend gelähmt oder getötet wird.

Neigong ( 内 功 )

Wörtlich »innere Kunst«, bezeichnet im Kung-Fu und im Qigong eine innere Kraft (im Gegensatz zu äußerlichen Kampftechniken). Sie beinhaltet die Stärkung und die Fähigkeit zur bewussten Steuerung der Lebensenergie Qi. Durch Meditation und Atemübungen werden die inneren Funktionen des Körpers (Gedanken, Atmung, innere Organe, Meridiane, Kreislauf) beeinflusst. In den Adlerkriegern ist es vor allem Wang Chongyangs Quanzhen-Schule des Daoismus, die diese Kunst wie keine andere meistert.

Die Song-Dynastie (960–1279) und die Invasion der Jin

Das Königshaus der Jin herrschte im 12. und 13. Jahrhundert im Nordosten Chinas und entstammt dem Volk der Jurchen. Um das mit China verfeindete Liao-Reich zu bezwingen, schloss die Song-Dynastie unter Kaiser Huizong ein Bündnis mit den Jin. Vom Sieg über die Liao profitierten aber allein die Jurchen, die 1125 auf den Ruinen des Liao-Reiches ihre Dynastie gründeten und die Schwäche Chinas ausnutzten, um den gesamten Norden des Reiches bis zum Gebiet des Huai-Flusses zu erobern. Kaiser Huizong und seinen Nachfolger Qinzong wurden gefangen genommen. Von 1153–1214 wurde Yanjing, das heutige Peking, zur Hauptstadt des Jin-Reichs und in Zhongdu (»zentrale Hauptstadt«) umbenannt. Die Anhänger der Song-Dynastie flohen nach Süden und machten zunächst die Stadt Nanjing zur Hauptstadt der südlichen Song-Dynastie (1127–1279), später verlegten sie den Sitz nach Lin’an (in der Nähe des heutigen Hangzhou).

Die Song-Dynastie im Süden konnte sich noch hundertfünfzig Jahre halten. Der Song-Kaiser hatte die Aufgabe, das Reich zu konsolidieren und weitere Vorstöße der Jurchen zurückzuschlagen, die bis zum Jangtse-Fluss vordrangen. Nach anfänglichen Erfolgen wurden jedoch alle Anstrengungen, den Norden zurückzuerobern, aufgegeben.

Im Jahr 1276 wurde die Herrschaft der südlichen Song-Dynastie mit der Eroberung Hangzhous durch die Mongolen beendet. Diese begründeten die Yuan-Dynastie (1279–1368).

Hauptstadt Lin’an

Mit der Eroberung der alten Hauptstadt Kaifeng durch die Jurchen 1138 wurde Lin’an die Hauptstadt des südlichen Song-Reiches (1127–1279) unter Kaiser Ningzong. Die Präfektur Lin’an grenzt an das Gebiet des heutigen Hangzhou in der Provinz Zhejiang. Lin’an galt im 13. Jahrhundert als eine der bevölkerungsreichsten und fortschrittlichsten Städte der Welt.

Der »Süden«

Jiangnan (江南 ), ein Begriff der von den Helden des Romans immer wieder verwendet wird, bedeutet wörtlich »südlich des Flusses« und meint vor allem den chinesischen Südosten mit dem Flusslauf des Jangtse als natürlicher Grenze zu Nordchina und damit die heutigen Provinzen Anhui, Zhejiang und Jiangxi. Durchzogen von zahlreichen Flüssen und Kanälen, gehörte die wasserreiche Gegend schon immer zu den fruchtbarsten und grünsten Regionen Chinas (»Land von Fisch und Reis«), und ihre Einwohner, insbesondere die Frauen, galten im kaiserlichen China als besonders liebreizend und elegant. Wenn vom »Süden« die Rede ist, ist daher weniger ein geografischer als ein kulturhistorischer Ort gemeint.

General Yue Fei (1103–1141)

Yue Fei (岳飞 ) ist als Heerführer des südlichen Song-Reichs nach der Teilung des Reichs 1127 als tragischer Held in die chinesische Geschichte eingegangen. Die erfolgreichen Feldzüge des Generals gegen die Jin-Eroberer wurden von Kräften am Hof sabotiert, die eine friedliche Koexistenz mit den Jin befürworteten. Wegen angeblichen Hochverrats wurde Yue Fei inhaftiert und schließlich im Kerker ermordet. Seither wird der Feldherr in zahlreichen volkstümlichen Romanen und Theaterstücken bis in die Gegenwart zum patriotischen Märtyrer verklärt.

Tael

Ein Tael ist eine nicht mehr gebräuchliche chinesische Währungseinheit, ein Silberstück, dem zehn Mace, hundert Kandarin und tausend Käsch (Messing- oder Kupfermünzen mit einem Loch in der Mitte, um sie an Schnüren zu tragen) entsprechen.

Jingkang

Die Vornamen der beiden Kinder, Jing (靖 ) und Kang (康 ), ergeben zusammen den Namen einer der Regierungsdevisen des Song-Kaisers Qinzong (1100–1161), unter dessen Herrschaft das chinesische Reich die demütigende Niederlage gegen die Jin-Invasoren hinnehmen musste. Das Jahr 1127, in dem die Jin die Song-Hauptstadt Kaifeng einnahmen, ist deshalb als das Jahr der »Schmach von Jingkang« (chinesisch 靖康之恥 Jingkang zhi chi ) in die Geschichte eingegangen. In der Regierungsdevise drückte sich der Wunsch des Kaisers nach Frieden und Wohlstand für sein von Kriegen gebeuteltes Reich aus. Jing bedeutet »Gelassenheit« und Kang »Lebenskraft«. Den beiden Kindern wird mit ihren Namen also noch vor ihrer Geburt die Verantwortung auferlegt, die Schande ihrer Nation zu tilgen.

Ein eisernes Hexagramm

Bei dieser besonderen Waffe Qu Sans handelt es sich vermutlich um eine schwere eiserne Wurfscheibe, auf der die vierundsechzig Hexagramme des Buchs der Wandlungen eingraviert sind.

In der Kampfkunst gehört Baguazhang (八卦掌 , Faust der acht Trigramme ) zu den besonderen inneren Kampfkünsten der Daoisten und bezeichnet eine Art der Selbstverteidigung, bei der dem Gegner durch ständige Bewegung und flexible, blitzschnelle Varianten von Stößen mit der Faust und der Handfläche der Angriff extrem erschwert wird. Der Name dieser Waffe, die ansonsten nicht in historischen Quellen verbürgt ist, gibt daher einen Hinweis auf Qu Sans verborgene Identität.

Guo Sheng und Yang Zaixing

Guo Sheng ist ein fiktionaler Charakter aus dem Roman Die Räuber vom Liangshan-Moor (水 浒传 , Shuihu zhuan ) aus dem 14. Jahrhundert. Der Roman spielt in der Song-Dynastie, etwa achtzig Jahre vor unserer Romanhandlung. Guo Sheng gehört dort zu einer Gruppe von heroischen Rebellen des Jianghu. Der Roman beginnt damit, dass diese einstmals von Urkaiser Shangdi verbannte Dämonen als Kämpfer für Gerechtigkeit und Gleichheit wiedergeboren werden, die sogenannten »108 Sterne des Schicksals«.

Auch Yang Zaixin ist ein fiktionaler Charakter und entstammt einer volkstümlichen Sammlung von Erzählungen mit dem Titel Die Generäle der Familie Yang . Auch diese Geschichten spielen in der frühen Song-Zeit und handeln von General Yang Ye und seinen sieben Söhnen, die durch taktisches Geschick und hohe Waffenkunst die Grenzen des Song-Reichs gegen seine Feinde verteidigen.

Li

Li (里 ) ist ein traditionelles chinesisches Längenmaß, das etwa einem halben Kilometer entsprach und heute mit exakt fünfhundert Metern definiert wird.

Ahimsa-Gelübde

Ahimsa (अहिंसा ) ist ein Begriff aus dem Sanskrit und bedeutet »Nicht-Verletzen«. Gewaltlosigkeit ist ein wichtiges Prinzip ostasiatischer Religionen, vor allem des Buddhismus und Hinduismus. Das Töten oder Verletzen von Lebewesen ist in diesen Religionen streng untersagt, denn Gewaltausübung bringt schlechtes Karma, und das wirkt sich nachteilig auf die Zukunft des Täters aus.

Die Quanzhen-Schule

Chinesisch Quanzhen dao (全真道 , »Weg der vollkommenen Wahrheit«). Diese Schule des Daoismus (ältere Schreibweise: Taoismus) wurde im 12. Jahrhundert von Wang Chongyang begründet. Der Legende nach begegnete Wang Chongyang 1159 zwei Unsterblichen, die ihn in die Geheimnisse des ewigen Lebens einweihten. Daraufhin gründete er seine Schule in den Zhongnan-Bergen in der zentralchinesischen Provinz Shaanxi, die bis heute das Zentrum des religiösen Daoismus ist. Die Quanzhen-Schule gehört zu den ersten Schulen des Daoimus, deren Anhänger als Mönche zölibatär in Klöstern lebten. Anders als es die Legende nahelegt, ging es in den Lehren Wang Chongyangs aber nicht um die Suche nach Unsterblichkeit, sondern um Askese und geistige Vervollkommnung. Er und seine sieben Schüler gelten bis heute als einflussreiche Denker des religiösen Daoismus.

Hinter den neun Quellen

Die chinesische Kultur kennt verschiedene Begriffe für die Hölle, einer davon ist diyu (地 狱 ), ein Totenreich, ähnlich dem buddhistischen Nakara . Es wird in der Regel als unterirdisches Labyrinth dargestellt. Dort müssen zehn Gerichtshöfe passiert werden, die der mythologische Jadekaiser festgelegt hat. Neun Quellen (九泉 , jiuquan ) ist eine der zahlreichen weiteren Bezeichnungen der »Hölle«. Die Zahl Neun spielt eine wichtige Rolle in der chinesischen Zahlenmythologie und steht unter anderem für die Ewigkeit.

Yamen ( 衙门 )

Bezeichnet eine Lokalbehörde im kaiserlichen China.

Wanyan Honglie, Sechster Prinz von Jin

Die Begründer des Jin-Reiches (1125–1234) gehörten zu den Jurchen, einem tungusischen Volk aus dem heutigen Nordosten Chinas. Der Familienname der Jin-Kaiser lautete auf Chinesisch Wanyan (完顏 ). Der Name Wanyan Honglie ist allerdings nicht historisch belegt, es handelt sich um einen fiktiven Charakter. Die Herrschaft der Jin-Dynastie endete 1234 mit der Eroberung Kaifengs und Luoyangs durch Dschingis Khans Sohn Ögedei Khan.

Garten der trunkenen Unsterblichen

Die Acht Unsterblichen (八仙 , Baxian ) sind legendäre Figuren der chinesischen Mythologie. Sie tauchen häufig in volkstümlichen Sagen und Gedichten der Tang-Zeit (618–907) auf und werden von einigen Schulen des Daoismus verehrt. Daher vermutlich an dieser Stelle der Hinweis (»Das Erbe Taibos«) auf den berühmten Dichter der Tang-Zeit Li Bai (李白 , 701–762), auch Li Taibo, der nach der Überlieferung starb, als er versuchte, in trunkenem Zustand das Spiegelbild des Mondes in einem Fluss zu umarmen.

Su Dongpo ( 苏东坡 )

Su Dongpo war der Volljährigkeitsname des Dichters Su Shi (苏式 , 1037–1101), der auch ein berühmter Kalligraf, Maler und Politiker der Song-Zeit war. Zu Lebzeiten als politischer Gegner der bürokratischen Reformpolitik des Kaiserhauses geächtet und verbannt, wird Su Dongpo, der sich zeitlebens mit Meditation und Buddhismus beschäftigte, heute als großer Gelehrter der Song-Zeit verehrt.

Hochzeitsschnaps Rot gewandetes Töchterlein aus Shaoxing

(女儿 红 ) Nü’er hong , »Tochter in Rot« ist eine bis heute erhältliche edle Sorte von gelbem Reiswein, der besonders lange gereift ist, zum Beispiel von der Geburt bis zur Hochzeit der Tochter. In China heirateten Frauen traditionell in Rot.

Eisenhemd-Kung-Fu ( 铁衫功夫 )

Das Eisenhemd-Kung-Fu ist eine Form des inneren Kung-Fu, bei der die Lebensenergie Qi so geleitet und ausgebildet wird, dass der Angegriffene in der Lage ist, besonders harte Schläge einzustecken und sie allein durch seine innere Kraft abzuwehren. Auch heute wird im Kung-Fu und im Qigong das von Shaolin-Mönchen überlieferte Eisenhemd-Kung-Fu praktiziert.

Ge Hong ( 葛洪 , 238–343)

Ein Philosoph des Daoismus, der sein Leben der Alchemie und der Kunst der Herstellung von Unsterblichkeitspillen widmete.

Ziegelhaus

Chinesisch (瓦舍 ) washe war der Name für Bordelle der Song-Zeit. Die Brüchigkeit von Ziegeln stand sinnbildlich für lose Beziehungen.

Frühlings- und Herbstperiode

Die sogenannte Frühlings- und Herbstperiode (春秋 时 代 ) chunqiu shidai (771–476 v. Chr.) gilt als Zeit der »hundert philosophischen Schulen«, aber auch als Zeit des Niedergangs der Zhou-Zeit und des Beginns der Zeit der Streitenden Reiche und erbitterter Kriege.

Formation der Großen Kelle

Die »Große Kelle« ist die chinesische Bezeichnung für das Sternbild des »Großen Wagen« (»Großer Bär«).

Parinirvana

Ein Begriff aus dem Sanskrit, der im Buddhismus das Nirvana nach dem Tod bezeichnet. Es bedeutet die Befreiung aus dem Samsara, dem ewigen Zyklus der Wiedergeburt und des Karmas.

Jing Ke und Nie Zheng

Jing Ke (chinesisch 荆轲 , gestorben 227 v. Chr.) ist ein berühmter Märtyrer der chinesischen Geschichte, bekannt durch sein gescheitertes Attentat auf den ersten Kaiser Chinas, Qin Shihuangdi. Nie Zheng (聶政 , gestorben 397 v. Chr.) ermordete im Auftrag eines Komplotts den Han-Kanzler Han Xialei. Ihre Geschichten werden in den Biografien der Attentäter in Sima Qians Geschichtswerk Aufzeichnungen des Historikers erzählt.

Jimi-Allianz

(羈縻 ) jimi heißt wörtlich etwa »lockere Zügel« und bezeichnet ein seit der Han-Zeit, vor allem aber seit der Tang-Zeit (618–907) übliches politisches Verwaltungssystem, bei dem der chinesische Kaiserhof die Völker des Nordens, die in Zentralchina als »Barbaren« galten, mittels der Vergabe offizieller Titel und Posten an ihre Stammesfürsten, zu kontrollieren und ihr Einflussgebiet zu vergrößern versuchte.

Kumys

Vergorene Stutenmilch, bis heute ein typisch mongolisches Getränk mit geringem Alkoholgehalt.

Sonnengeflecht

Das Sonnengeflecht (lat. Plexus solaris ) liegt zwischen Brustbein und Bauchnabel und ist ein Geflecht aus Fasern und Knoten des vegetativen Nervensystems. Es gilt nicht nur in der chinesischen Kultur in der Überlieferung als Sitz des dem Unbewussten zugeordneten Teils der Seele (im Hinduismus nennt man es auch Willens- oder Gedanken-Chakra) und spielt daher in zahlreichen alternativmedizinischen Heilmethoden eine Rolle. Tatsächlich ist dieses Nervengeflecht extrem druckempfindlich, und ein Schlag in den ungeschützten Solarplexus kann leicht zur Bewusstlosigkeit des Gegners führen.

Hossu

Ein Stab aus Holz oder Bambus mit einem Ende aus Pferde- oder Yakhaar, der von buddhistischen Priestern getragen wird.

Ferghana

Ein bereits in frühen historischen Aufzeichnungen Chinas erwähntes Gebiet in Zentralasien und eine Stadt im heutigen Usbekistan. Die Geschichte bezieht sich vermutlich auf den ersten Kontakt des chinesischen Kaiserreichs mit Ferghana im Jahr 128 v. Chr.

Mantou

Ein Mantou (馒 头 ) ist ein dampfgegartes Brötchen mit oder ohne Füllung.

Mu Yi

Der falsche Name, den sich Yang Tiexin zugelegt hat, ist ein Spiel mit chinesischen Schriftzeichen. Zerlegt man das Schriftzeichen Yang (杨 ) seines Familiennamens in seine beiden Bestandteile, erhält man die Schriftzeichen mu (木 , Holz) und yi (易 , Wandlung).

Kasaya

Bezeichnet die braune oder safrangelbe Robe der buddhistischen Mönche.

Die Melodie Der Unsterbliche auf dem Glück verheißenden Kranich

Die Gedichte der Song-Zeit wurden üblicherweise auf bekannte Liedmelodien Ci (词 ) verfasst, es gibt also zahlreiche Verse unterschiedlicher Dichter auf dieselbe Melodie.

Der große Meister Xin Qiji

Xin Qiji (辛 弃 疾 , 1140–1207) war ein bedeutender Feldherr, Politiker und Dichter der Song-Zeit. Er wird von Jin Yong nicht von ungefähr zitiert, denn auch seine Biografie ist die eines patriotischen Helden, der versuchte, den Jin-Invasoren die Stirn zu bieten. Nach der Teilung Chinas fiel er politisch in Ungnade und verbrachte die letzten zehn Jahre seines Lebens als Dichter in Abgeschiedenheit in der südlichen Provinz Jiangxi. 620 seiner Gedichte sind überliefert und viele, wie das hier zitierte Gedicht Die Pflaumenblüte im Schnee , enthalten Anspielungen auf die politischen Spannungen seiner Zeit, verbunden mit allegorischen Betrachtungen der Natur.

Emei-Nadel

Chinesisch Emeici (峨嵋刺 ), ist eine kleine, traditionelle Stichwaffe in der chinesischen Kampfkunst, bestehend aus einem Metallstab mit einem spitzen, scharfen Ende. Üblicherweise wird sie mit einem Ring am Mittelfinger getragen und auf diese Weise für Überraschungsangriffe eingesetzt.

Ouyang Xiu ( 欧 阳修 , 1007–1072)

Dichter, Politiker und Historiker. Er wurde berühmt für seinen eigenen, schlichten Stil, für den er bis heute als hervorragender Vertreter der Song-Dichtung verehrt wird.

Zhu Xizhen ( 朱希真 )

Ist der Volljährigkeitsname des Dichters und Staatsmanns Zhu Dunriu (1081–1159).

Silberfluss ( 银河 )

Der traditionelle chinesische Name für die Milchstraße. Der Legende nach trennte die Kaiserin des Himmels zwei Liebende, den sterblichen Hirtenjungen Niu Lang und das göttliche Webermädchen Zhi Nü, für immer voneinander, indem sie mit einer Jadenadel am Himmel eine Linie zog. Dadurch entstand der Silberfluss. Zur Erinnerung an diese unglücklich Liebenden wird in China am siebten Tag des siebten Monats des Mondkalenders das Qixi-Fest gefeiert.

Das Buch der Wandlungen

Das (已经 ) Yi Jing ist einer der ältesten Texte chinesischer Philosophie und entstand als Orakelbuch in der Westlichen Zhou-Zeit (1000–750 v. Chr.). Er besteht aus Erläuterungen zu vierundsechzig Hexagrammen, die jeweils aus zwei Trigrammen zusammengesetzt sind, d. h. zweimal drei Linien, die entweder gebrochen oder durchgängig sind. Diese Hexagramme lassen sich nach einem festen Schema in einem Rad (wie bei einem astrologischen Diagramm) darstellen. Daher kann Zhu Cong das Bild dieses Rads als Kompass für den blinden Ke Zhen’e benutzen, um ihm durch die Nennung des jeweiligen Hexagramms die Schussrichtung für seine vergifteten Kastanien zu weisen.

Li Bai ( 李白 , 701–762)

Gilt neben Du Fu (杜甫 ) als der bedeutendste chinesische Dichter der Tang-Zeit (siehe auch Eintrag »Garten der trunkenen Unsterblichen«). Apotheker Huang zitiert hier aus seinem Gedicht Beim Weintrinken .

1

Qiu Chujis Niederlage

»Jetzt entkommst du uns nicht mehr, elender Lustmolch!«, rief der peitschenschwingende Dickwanst.

Guo Jing erkannte die Stimme sofort. »Dritter Meister! Hilf mir!«

Nachdem die Sechs Sonderlinge sich in Kalgan von Guo Jing getrennt hatten, waren sie den acht Frauen vom Weißen Kamelberg, deren Pläne sie in der Herberge belauscht hatten, dicht auf den Fersen geblieben. In derselben Nacht fanden sie heraus, dass es sich bei ihnen um Konkubinen von Ouyang Ke handelte, des Meisters vom Weißen Kamelberg, die in seinem Auftrag die Tochter einer respektablen Familie entführen sollten. Das konnten die sechs nicht stillschweigend geschehen lassen.

Ouyang Kes Kampfkunst mochte überragend sein, aber mehr als ein Jahrzehnt in der rauen Steppe der Mongolei hatte die Sonderlinge gestählt. Als ihm Ke Zhen’e, genannt Flinke Fledermaus, einen Hieb mit seinem Metallstab versetzte und Wunderhand Zhu Cong ihm dann mit der ihm eigenen Kunst Muskeln teilen und Knochen brechen den kleinen Finger der linken Hand brach, ließ er die Gefangene los und floh ohne seine Beute. Zwei der Konkubinen, die Ouyang Ke in seinem Treiben unterstützt hatten, starben von der Hand Nan Xirens, genannt Holzfäller der südlichen Berge, und Quan Jinfas, dem Heimlichen Helden des Marktplatzes.

Unmittelbar nachdem die Sonderlinge die Entführung vereitelt und das Mädchen sicher nach Hause gebracht hatten, hatten sie die Verfolgung Ouyang Kes aufgenommen. Der verschlagene Lüstling verstand sich gut darauf, seine Spuren zu verwischen, doch da keiner von ihnen ihm allein gewachsen war, hatten sie es nicht gewagt, sich bei der Suche aufzuteilen. Seine auffälligen Gefährtinnen, die stets in weißen Kleidern auf weißen Kamelen ritten, waren leichter aufzuspüren gewesen und hatten die sechs schließlich bis zur Residenz des Sechsten Prinzen von Jin, Wanyan Honglie, geführt.

Ouyang Kes weiße Kleider leuchteten so auffällig im Dunkeln, dass sich Reiterkönig Han Baoju und seine Gefährten sofort auf ihn stürzten. Dann hörten sie die Stimme Guo Jings. Doch als sie sich freudig überrascht nach ihm umdrehten, sahen sie ausgerechnet Eisenleiche Mei Chaofeng peitschenschwingend auf seinen Schultern sitzen! Erschrocken griff Han Xiaoying, die Meisterin des Yue-Schwerts, die Erzfeindin an. Quan Jinfa rollte unterdessen unter der tanzenden Peitsche hindurch, um Guo Jing zu befreien.

Als Peng Lianhu und seine Kumpane sahen, dass die sechs Neuankömmlinge sowohl Ouyang Ke als auch Mei Chaofeng angriffen, wussten sie nicht, ob sie es mit Freund oder Feind zu tun hatten. Mit ein paar Sprüngen seiner Kunst des Bodenboxens entwischte Peng Lianhu Mei Chaofengs Peitschenhieben und schrie seinerseits: »Halt! Lasst uns reden!«

Seine Stimme dröhnte in aller Ohren wie ein mächtiger Paukenschlag. Liang Ziweng und Sha Tongtian zogen sich aus dem Kampfgetümmel zurück.

»Dritter Bruder, Siebte Schwester, sofort aufhören!«, befahl Ke Zhen’e. Er wusste, dass mit einem, der eine solche Stimme hatte, nicht zu spaßen war. Han Xiaoying und Han Baoju ließen von Mei Chaofeng und Ouyang Ke ab.

Keuchend ließ auch Mei Chaofeng ihre silberne Peitsche ruhen. Huang Rong trat auf sie zu. »Du hast dich wirklich hervorragend geschlagen«, sagte sie mit zuckersüßer Stimme zu ihr, »Vater wäre stolz auf dich.« Dabei bedeutete sie Guo Jing, die blinde Mei Chaofeng endlich von seinen Schultern abzuwerfen.

»Essenz wird zu Qi, Qi wird Geist, Geist wird Leere. Das ist die Bedeutung von Drei Herrlichkeiten sammeln sich auf der Krone , merkt es Euch gut«, antwortete Guo Jing rasch auf Mei Chaofengs letzte Frage, bündelte sein eigenes Qi und warf sie von seinen Schultern, während sie noch über den Sinn dieser Erklärung nachdachte. Schnell sprang er zurück, doch noch bevor seine Füße wieder den Boden berührten, tanzten schon die Widerhaken ihrer Weißen Schlangenpeitsche vor seinem Gesicht.

Mit einem Salto rückwärts ließ Reiterkönig Han jetzt seine eigene Peitsche fliegen. Als sie sich um Mei Chaofengs Schlangenpeitsche wickelte, verspürte er einen schmerzhaften Ruck in der Hand. Sie hatte ihm seine Waffe kurzerhand entwunden.

Mei Chaofeng federte ihren Sturz elegant mit beiden Armen ab und landete unversehrt auf der Erde. Natürlich hatte sie sofort Ke Zhen’es Stimme erkannt. Die Sieben Sonderlinge des Südens! Jahrelang habe ich nach ihnen gesucht, und ausgerechnet heute tauchen sie hier auf, dachte sie wütend. Als ob ich nicht schon genug Ärger mit den anderen vier hätte …

Wieder erinnerte sie sich an jene schicksalhafte Nacht in der Mongolei. Es ist mir gleich, was aus diesem alten Pillendreher und dem Rest wird. Heute Nacht will ich meine Rache, jeden Einzelnen der Sieben Sonderlinge will ich vernichten und wenn ich dabei zugrunde gehe!

Sie hielt ihre Peitsche gepackt und lauschte auf jedes Geräusch. Warum sind sie nur zu sechst, wo hat sich der siebte versteckt? Sie wusste nicht, dass Zhang Ahsheng, der Lachende Buddha, in jener Nacht, als sie ihr Augenlicht und ihren Geliebten verloren hatte, seinen Verletzungen erlegen war.

In sicherem Abstand zu Mei Chaofengs tödlicher Waffe hielten die Sechs Sonderlinge und die anderen Kämpfer den Atem an. Keiner wagte es, sich ihr zu nähern oder ein Wort zu sagen.

Schließlich flüsterte Zhu Cong Guo Jing zu: »Was hat es mit diesem Kampf auf sich? Warum hast du dieser Hexe geholfen?«

»Diese Leute wollten mich umbringen, und Mei Chaofeng hat mich gerettet.«

Diese Antwort machte Zhu Cong noch ratloser.

»Wer seid Ihr?«, fragte Peng Lianhu nun barsch. »Wie kommt Ihr dazu, in die Residenz von König Zhao einzudringen?«

»Mein Name ist Ke Zhen’e. Man nennt meine Geschwister und mich die Sieben Sonderlinge des Südens.«

»Die Sieben Sonderlinge? Welch unverhoffte Ehre!«, spottete Peng Lianhu.

»Allerdings! Der alte Sha wollte schon immer gern wissen, aus welchem Holz Ihr geschnitzt seid«, rief Sha Tongtian zähneknirschend dazwischen. Allein dieser Name ließ ihn an die schmähliche Niederlage denken, die seine vier Kampfbrüder vor den Augen der Mongolen- und der Jin-Armee durch die Hand ihres Schülers Guo Jing erlitten hatten.

Mit einem Schrei stürzte er sich auf Nan Xiren und holte zu einem Handkantenschlag auf dessen Kopf aus. Nan Xiren rammte seine Schulterstange in die Erde, um ihn abzublocken, und hob die Arme. Es war abzusehen, dass Nan Xiren dem Gegner unterlegen war. Rasch eilten Han Xiaoying und Quan Jinfa ihrem Bruder mit Schwert und eiserner Balkenwaage zu Hilfe.

Nun sprang Peng Lianhu mit Geheul auf Quan Jinfa zu, um ihm die Waffe zu entreißen. Mit einem Rückwärtssalto schleuderte Quan Jinfa die Eisenhaken am Ende der Balkenwaage hoch. Eine solche Waffe war dem Metzger mit den zehntausend Händen in der Welt der Kampfkünste noch nicht untergekommen. Mit einer Bewegung namens Die wilde Schlange windet sich wich Peng Lianhu gerade noch den Haken aus. »Was soll das für eine Waffe sein?«, wütete er ungläubig. »Eine Waage?«

»Um arme Schweine wie dich zu wiegen!«, konterte Quan Jinfa.

Erbost schwang Peng Lianhu seine harten Fäuste. Quan Jinfa duckte sich. Wie sollte er gegen diesen wild gewordenen Tiger bestehen? Han Baoju stand ihm mit Fäusten und Fußtritten bei, aber ohne die Peitsche fehlte seinem Kung-Fu die wahre Meisterschaft. Selbst zwei gegen einen wurde es bei diesen Gegnern für die Sonderlinge eng.

Nun trat der Erste Bruder Ke Zhen’e mit seinem Wunderstab an der Seite Nan Xirens und Han Xiaoyings gegen Sha Tongtian an. Der Zweite Bruder Zhu Cong kam Quan Jinfa und Han Baoju zu Hilfe, indem er mit seinem Ölpapierfächer auf Peng Lianhus Nervenpunkte zielte. Das Kung-Fu der beiden ältesten Sonderlinge übertraf das der anderen bei Weitem, und da es zusätzlich je drei gegen einen stand, gewannen sie die Oberhand über ihre Gegner.

Unterdessen setzte Huang Rong weiter Hou Tonghai zu, der ihr fraglos überlegen war, aber wegen des Eisernen Igels , den sie an Kopf und Körper trug, nicht zuzuschlagen wagte. Sie machte sich einen Spaß daraus, ihn immer wieder spielerisch anzugreifen.

»Das ist kein gerechter Kampf!«, rief Hou Tonghai. »Leg gefälligst den Eisernen Igel ab, du elendes Luder!«

»Gern, sobald du deine drei Riesenwarzen auf der Stirn abschneidest!«, gab sie zurück.

»Meine Warzen tun niemandem weh!«

»Und ob! Mir wird ganz schlecht von ihrem Anblick, und dadurch bist du im Vorteil. Na los, eins, zwei, drei, weg damit, und ich lege den Eisernen Igel ab.«

»Niemals!«

»Weg damit, sonst ist der Kampf ungerecht.«

»Ich lasse mich nicht noch einmal von dir ins Bockshorn jagen!«

Ouyang Ke beobachtete das Geschehen von der Seite. Die alte Hexe kann in ihrem Zustand wenig ausrichten, mit der kann ich mich später befassen. Zunächst müssen wir diese sechs Unruhestifter erledigen. Denen werde ich zeigen, was wahres Kung-Fu ist!

Er sprang hoch und war im Nu bei Ken Zhen’e; eine überragende Zurschaustellung der besonderen Schwebekunst seiner Schule, bekannt unter dem Namen Tausend Li in einem Atemzug . »Da ich sonst nichts zu tun habe«, rief er dabei, »will ich dir blindem Giftzwerg eine Kostprobe der Kampfkunst meiner noblen Vorfahren geben!« Und schon schnellte seine Rechte auf Ke Zhen’e zu. Der Erste unter den Sonderlingen wirbelte seinen Stab herum, doch Fürst Ouyang schlug unvermittelt mit der Linken zu. Ke Zhen’e duckte sich weg und konterte mit der Bewegung Der Buddhawächter Vajrapani . Schon war Ouyang Ke zum Angriff auf Nan Xiren übergegangen. Geschickt teilte er nach allen Himmelsrichtungen Schläge aus, und es schien ganz so, als würde er binnen kürzester Zeit alle sechs Sonderlinge ins Nirwana befördern.

Liang Ziweng hingegen hatte Guo Jing keinen Moment lang aus den Augen gelassen. Jetzt, wo die sechs Meister des jungen Mannes mit Fürst Ouyang beschäftigt waren, sah er seine Gelegenheit gekommen. Er packte Guo Jing mit beiden Händen, und ehe dieser sich wehren konnte, holte er zu einem Schlag in seine Magengrube aus. Guo Jing zog den Bauch ein und wich mit der Kraft der Verzweiflung rückwärts aus. Dabei riss sein Hemd entzwei, und die Medizin, die er Liang gestohlen hatte, fiel heraus. Liang Ziweng roch die Kräuter, schnappte sofort zu, verstaute sie in seinem eigenen Hemd und setzte gleich zum nächsten Schlag an.

Guo Jing gelang es knapp, seinen Pranken auszuweichen. Er rannte auf Mei Chaofeng zu. »Rette mich!«

Du hast Glück, dass ich noch ein paar Fragen zum inneren Kung-Fu der Daoisten habe, dachte sie grimmig. »Nimm mich auf deine Schultern«, rief sie mit rasselndem Atem. »Vor diesem Ginseng-Unsterblichen brauchen wir uns nicht zu fürchten.« Sie auf die Schultern zu heben, war ein Leichtes, sie wieder abzuschütteln war es nicht. Also lief Guo Jing doch lieber geradewegs an ihr vorbei. Liang Ziweng folgte ihm dicht auf den Fersen. Als Guo Jing jedoch in Reichweite von Mei Chaofengs silberner Schlangenpeitsche kam, hielt Liang Ziweng sich vorsichtshalber zurück.

Der passende Augenblick, den Tod ihres Geliebten zu rächen, war gekommen. Mei Chaofeng lauschte Guo Jings Schritten nach. Eine rasche Drehbewegung aus dem Handgelenk, und schon drohte ihre Peitsche, sich um Guo Jings Beine zu winden.

Huang Rong, die immer noch mit Hou Tonghai Katz und Maus spielte, hatte Guo Jing ebenfalls keinen Augenblick aus den Augen gelassen. Als Liang Ziweng ihm zusetzte, war sie zu weit weg gewesen, um einzugreifen, doch jetzt rannte er in ihre Richtung, und sie sah entsetzt, wie Mei Chaofengs Peitsche nach ihm schnappte. Flugs sprang sie dazwischen. Das Peitschenende wand sich um ihre Taille und schleuderte sie in festem Griff durch die Luft.

»Du wirst mir doch nicht wehtun wollen, Mei Ruohua?«, rief Huang Rong.

Oje, die scharfen Widerhaken meiner Peitsche haben doch nicht etwa das Mädchen erwischt? Mein Meister wird mir niemals verzeihen! Was nun? Erst einmal will ich sie gründlich untersuchen. Mit einem Ruck holte Mei Chaofeng das Peitschenende zu sich heran, befreite zitternd die Gefangene aus der Umklammerung und stellte beruhigt fest, dass die Widerhaken nur Huang Rongs Kleider zerrissen hatten. Das Mädchen selbst war unversehrt.

»Du hast mein Kleid ruiniert! Das wirst du mir büßen!«

Wie kann es sein, dass ihr meine Waffe so gar nichts anhaben konnte? Ah, ich weiß es! Der Meister hat ihr den Eisernen Igel gegeben! »Ich bitte um Vergebung. Selbstverständlich werde ich meiner jüngeren Schwester das Kleid ersetzen.«

Huang Rong wich zurück und winkte Guo Jing zu sich. Sie standen jetzt außerhalb der Reichweite Mei Chaofengs, aber gerade noch nah genug, dass sich Liang Ziweng nicht zu nähern wagte.

Die Sonderlinge bildeten Rücken an Rücken einen geschlossenen Kreis und mühten sich mit all ihrer Kunst, die Angriffe Sha Tongtians, Peng Lianhus, Hou Tonghais und Fürst Ouyangs abzuwehren. Diese Aufstellung hatten sie in der Mongolei erprobt, um sich den Rücken von Angriffen freizuhalten. Trotz der auf diese Weise gewonnenen Stärke blieben ihre Gegner überlegen und ihre Lage ernst. Han Baoju war bereits an der Schulter verletzt, kämpfte aber mit zusammengebissenen Zähnen weiter. Auf keinen Fall durfte eine Lücke in ihrer Abwehr entstehen. Allerdings hatte Peng Lianhu die Schwachstelle längst entdeckt und traktierte den Reiterkönig fortgesetzt mit mörderischen Angriffen.

Guo Jing zögerte nicht, seinem Meister beizustehen, rannte los und stieß Peng Lianghu mit der Bewegung Mit den Wolken den Mond verjagen beide Handflächen in den Rücken. Der Angegriffene lachte nur höhnisch und beförderte Guo Jing mit nur drei Handbewegungen auf die Knie.

Ist das Liebste in Gefahr, ist jedes Mittel recht, dachte Huang Rong. Um Guo Jing aus seiner misslichen Lage zu retten, reichte ihr Kung-Fu nicht aus, darum galt es, mit anderen Mitteln zu kämpfen.

»Mei Chaofeng!«, rief sie laut. »Du hast meinem Vater Der wahre Weg der Neun Yin gestohlen. Her damit, ich will es ihm zurückbringen!«

Sofort drehten sich Ouyang Ke, Sha Tongtian, Peng Lianhu und Liang Ziweng wie ein Mann zu Mei Chaofeng um. Jeder von ihnen hatte denselben Gedanken. Sie hat es also! Die Schrift, die den Schlüssel zur Unbesiegbarkeit enthält! Ich muss sie besitzen! Die Sonderlinge interessierten sie nicht mehr.

Mei Chaofeng wusste, was sie erwartete, und ließ ihre Peitsche in alle Richtungen wirbeln, um die vier Kämpfer auf Abstand zu halten.

Rasch packte Huang Rong Guo Jing am Arm. »Schnell weg von hier«, flüsterte sie.

In diesem Augenblick tauchte eine atemlose Gestalt aus dem Dunkel des Gartens auf. Dann erkannten sie die goldene Krone, die ihm schief auf dem Kopf hing. »Verehrte Meister«, keuchte Wanyan Kang. »Mein Vater benötigt Eure Hilfe. Meine Mutter … Meine Mutter wurde aus dem Palast entführt.«

In seiner Aufregung bemerkte der junge Prinz nicht, dass seine heimliche Meisterin Mei Chaofeng gelähmt auf dem Boden hockte.

Widerwillig hielten die vier Meister inne. Es wäre in höchstem Maße ungehörig gewesen, sich dem Hilferuf ihres Gönners zu widersetzen. Ob die Sonderlinge sie nur deshalb herausgefordert hatten, um von der Entführung abzulenken? Aber wie konnten sie sich so mir nichts, dir nichts die einmalige Gelegenheit entgehen lassen, in den Besitz des begehrten Handbuchs zu kommen? Und wie verhindern, dass einer der drei anderen es sich schnappte? Sie überlegten hin und her und gelangten endlich zu dem Schluss, zunächst dem Ruf des Sechsten Prinzen von Jin zu folgen. Immerhin wussten sie jetzt, wo das Handbuch war.

Liang Ziweng folgte als Letzter. Im Vorübergehen warf er Guo Jing einen vernichtenden Blick zu. Das kostbare Blut seiner Schlange floss noch immer durch die Adern dieses elenden Diebs, aber ohne die anderen konnte der Ginseng-Unsterbliche es nicht mit Mei Chaofeng und den Sonderlingen aufnehmen.

»Heda, ich will die Medizin zurück!«, rief Guo Jing.

Das war zu viel für Liang Ziweng. Eine Bewegung aus dem Handgelenk, und eine feine Nadel zischte pfeilschnell auf Guo Jings Stirn zu.

Zhu Cong war schneller. Im Handumdrehen wehrte er die Nadel mit seinem Ölpapierfächer ab und fing sie mit der freien Hand auf. Er roch an der Spitze. »Sieh einer an. Eine Knochenbrechernadel, getränkt mit dem giftigen Extrakt des Maulbeerbaums. Bringt den sicheren Tod.«

Liang Ziweng erstarrte. Wer wusste seine Geheimwaffe so treffsicher beim Namen zu nennen?

»Bitte sehr.« Zhu Cong bot ihm die Nadel auf seiner Handfläche dar. Verächtlich nahm Liang Ziweng seinen Besitz wieder an sich. Was hatte er von einem dieser stümperhaften Sonderlinge schon zu fürchten! Grimmig folgte der Alte den anderen nach und kümmerte sich nicht weiter um Zhu Cong, der ihm im Vorübergehen noch freundlich etwas Dreck vom linken Ärmel abklopfte.

Guo Jing war niedergeschlagen. Nach all den Strapazen dieser fürchterlichen Nacht stand er nun wieder ohne die Medizin für den todkranken Bruder Wang Chuyi da. Was jetzt?

»Gehen wir.« Ke Zhen’e erklomm als Erster die Palastmauer. Seine Kampfbrüder und Guo Jing folgten ihm nach. Auch Huang Rong machte einen Satz hinauf, hielt sich jedoch in einiger Entfernung zu den Sonderlingen und vermied, sie zu begrüßen.

Han Xiaoying zeigte auf Mei Chaofeng, die noch immer gelähmt und völlig erschöpft auf dem Boden hockte. »Was machen wir mit ihr?«

»Wir haben Bruder Ma Yu versprochen, ihr Leben zu verschonen«, sagte Ke Zhen’e und sprang von der Mauer.

Lesen Sie weiter in:

Jin Yong

DER SCHWUR DER
ADLERKRIEGER